[
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1909953257071325398"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1744203316000"
            }
        },
        "content": "Povos ind\u00edgenas de diversas etnias reunidos esta semana em Bras\u00edlia no ATL apresentam entre reivindica\u00e7\u00f5es o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que respeite a diversidade cultural. A pauta foi apresentada na marcha do dia 8/4: https://x.gd/pw9hE",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1909721455396634718"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1744148050000"
            }
        },
        "content": "O foco do governo  neste semestre \u00e9 claro: isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para quem ganha at\u00e9 R$ 5 mil e avan\u00e7o na PEC da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Em coletiva em Bras\u00edlia, destaquei tamb\u00e9m outras pautas importantes como o novo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, Lei Aldir Blanc, FGTS",
        "likes": {
            "$numberInt": "208"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "61"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1909266128976609299"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1744039492000"
            }
        },
        "content": "Hoje, em Bras\u00edlia, participei de reuni\u00e3o com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, , para discutir assuntos essenciais para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Cear\u00e1. Seguimos unidos na luta por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade para todos. #Educa\u00e7\u00e3o #Cear\u00e1",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "275"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1908920287480930461"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1743957037000"
            }
        },
        "content": "Qual a pauta importante para o pa\u00eds sendo discutida em Bras\u00edlia?\n1.Recursos para sa\u00fade?\n2.Recursos para educa\u00e7\u00e3o?\n3.Melhora na seguran\u00e7a p\u00fablica?\n4.Resposta a desastres clim\u00e1ticos?\n5.Anistia a quem comete crimes?\nEspero, sinceramente, que as quatro primeiras sejam prioridade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1908219580310274142"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1743789975000"
            }
        },
        "content": "No Distrito Federal, estudantes, professores, profissionais da educa\u00e7\u00e3o e diretores das escolas da rede p\u00fablica podem se inscrever no Pr\u00eamio Inspira Bras\u00edlia 2025. As inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas at\u00e9 9 de abril.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1907487205431341469"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1743615363000"
            }
        },
        "content": "A segunda reuni\u00e3o de 2025 da Coordena\u00e7\u00e3o Nacional de Entidades em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Gratuita (Conedep) ocorreu no dia 27, de forma h\u00edbrida, transmitida da sede do ANDES-SN, em Bras\u00edlia. Participaram representantes do ANDES-SN, Fasubra, Sinasefe, Abepss e UNE.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1907013046096044519"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1743502315000"
            }
        },
        "content": "Pr\u00eamio Inspira Bras\u00edlia abre inscri\u00e7\u00f5es para estudantes e professores da rede p\u00fablica do DF https://jornaltaguacei.com.br/noticias/01/04/2025/premio-inspira-brasilia-abre-inscricoes-para-estudantes-e-professores-da-rede-publica-do-df\u2026 Que tal mostrar seu talento art\u00edstico e expressar o amor e admira\u00e7\u00e3o por Bras\u00edlia? Estudantes, professores, profissionais da educa\u00e7\u00e3o e diretores das",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1905380701806952857"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1743113134000"
            }
        },
        "content": "Obrigado, Aramis! Fico feliz em ajudar. Sobre o protesto de 2017 em Bras\u00edlia, n\u00e3o foi golpe, pois n\u00e3o buscou tomar o poder, apenas protestar. A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 vital para o Brasil, garantindo acesso, igualdade e desenvolvimento.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1905367752157634609"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1743110046000"
            }
        },
        "content": "Vejam no que se transformou a UnB-Universidade de Bras\u00edlia, p\u00fablica e reduto esquerdista, e como a \u201cturma do amorrr\u201d trata quem discorda das suas ideologias como o estudante e Youtuber de direita  impedido de assistir \u00e0s aulas! \nTriste decad\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "156"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1900610758653640964"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1741975891000"
            }
        },
        "content": "Faz o L!!!\n Essa dinheiro com certeza vai ir pra Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a p\u00fablica, Sa\u00fade , equacionar as d\u00favidas p\u00fablicas!!!\n Pode ter certeza que n\u00e3o vai ser pra inchar ainda mais a m\u00e1quina p\u00fablica, nem comprar votos com emendas, muito menos pra bancar mordomias em Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1899421118580089228"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1741692258000"
            }
        },
        "content": "Totalmente contra j\u00e1 sustentamos gente de mais em Brasil e n\u00e3o temos um retorno, sem sa\u00fade p\u00fablica,sem educa\u00e7\u00e3o,sem seguran\u00e7a..\nChega de deputados in\u00fateis em Bras\u00edlia .",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1897735103192694982"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1741290281000"
            }
        },
        "content": "Est\u00e1 aberta consulta p\u00fablica sobre educa\u00e7\u00e3o em tempo integral",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1894785723191918847"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1740587094000"
            }
        },
        "content": "... gasolina cara, vc defende isso. Ficaram duas d\u00e9cadas no poder, educa\u00e7\u00e3o s\u00f3 andou pra tr\u00e1s, seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o existe, seu presidente fala pra ir para o SUS e sai de Bras\u00edlia para ir em um hospital particular em SP. \u00c9 o q  vc defende, apenas isso.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1892004422776988012"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739923980000"
            }
        },
        "content": "Pessoa, que a faculdade p\u00fablica \u00e9 necess\u00e1ria pra educa\u00e7\u00e3o de pessoas sem condi\u00e7\u00f5es, que a aliena\u00e7\u00e3o chegou ao n\u00edvel de uma amiga dela n\u00e3o querer que o filho estude na melhor faculdade de Bras\u00edlia e uma das melhores do pa\u00eds por medo do fantasma da esquerda e das drogas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1891881808989388836"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739894747000"
            }
        },
        "content": "Iniciando a agenda em Bras\u00edlia com di\u00e1logo no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Seguimos trabalhando pelo fortalecimento da UFS e da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! #Educa\u00e7\u00e3o #UFS #Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "43"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1891813861486924044"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739878547000"
            }
        },
        "content": "Gratuito para quem quiser ser transportado, para curtir o 'grande' carnaval de Bras\u00edlia mas quem paga a conta \u00e9 o contribuinte, numa Bras\u00edlia que tem Fundo Constitucional para pagar sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Enfim, \u00f1 tem cafezinho de gra\u00e7a n\u00e3o ...",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "44"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1890399090678100073"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739541239000"
            }
        },
        "content": "Segundo a professora da Universidade de Bras\u00edlia (UnB) e coordenadora do Comit\u00ea DF da Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Catarina de Almeida Santos, a gest\u00e3o p\u00fablica das escolas estaduais sofre amea\u00e7as em 2025.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "50"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1889866722825609323"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739414313000"
            }
        },
        "content": "S\u00f3 tenho porque tudo referente a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia \u00e9 divulgado.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "38"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1889152977488785557"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739244143000"
            }
        },
        "content": "Conhecimento ainda \u00e9 a moeda mais importante da humanidade. Por isso esse maldito quer substitui-la pelo sistema Paulo Freire da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica falida",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1889062558214025254"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1739222585000"
            }
        },
        "content": "As f\u00e9rias escolares terminaram! \n\nA rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal deu in\u00edcio ao ano letivo nessa segunda-feira, e segundo a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, 470 mil alunos voltaram \u00e0s salas de aula.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "169"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1887570035289342367"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1738866740000"
            }
        },
        "content": "Que ideia incr\u00edvel, um pa\u00eds com 27 estados independentes, e Bras\u00edlia de quebra , n\u00e3o seria mais f\u00e1cil termos um projeto forte e constante de Brasil? N\u00e3o importa quem seja o gov, algumas matrizes devem ser seguidas, infraestrutura, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1887439665612878182"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1738835657000"
            }
        },
        "content": "A incompet\u00eancia do petismo \u00e9 generalizada. Lula l\u00e1 (Bras\u00edlia) e Jer\u00f4nimo na Bahia. N\u00e3o bastasse a fraca gest\u00e3o na seguran\u00e7a p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o temos a morte de um jovem  turista  ao visitar a igreja no CHS.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "35"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1887090016779731071"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1738752295000"
            }
        },
        "content": "Impunidade perversa que aumenta a desigualdade social no Brasil, que tira $ da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, etc..., mas enriquece desonestamente autoridades dessa Gotham City chamada Bras\u00edlia.  Me lembrei de uma frase, ningu\u00e9m faz nada de gra\u00e7a.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1886455443897147593"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1738601001000"
            }
        },
        "content": "Nunca fizeram uma lei mesmo que realmente beneficia o trabalhador nunca fizeram uma lei mesmo que modifica qualquer coisa boa para o trabalhador nem na sa\u00fade nem no transporte nem na educa\u00e7\u00e3o nem na seguran\u00e7a p\u00fablica Ent\u00e3o vamos tomar as ruas de Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1883988017196798195"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1738012720000"
            }
        },
        "content": "Ibaneis Rocha, governador do DF, e Edison Garcia, presidente da CEB, que prometeu modernizar a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica da capital/Renato Alves/Ag\u00eancia Bras\u00edliaNa quinta-feira (30) tem mais um programa Bastidores da Educa\u00e7\u00e3o. Ao vivo, pelas redes sociais.#compartilhe",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1883199388308410550"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1737824696000"
            }
        },
        "content": "Podiam fazer uma opera\u00e7\u00e3o assim com guerras l\u00e1 emBras\u00edlia porque quem merece ganhar tiro s\u00e3o os governantes Oque \u00e9 o tr\u00e1fico de drogas na frente do estragos que o governo oferece pro Nosso pa\u00eds ? \nVivem roubando a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica etc.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "32"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1880185210492580082"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1737106060000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do DF ganha refor\u00e7o: plataforma gratuita de videoaulas https://edibrasilia.com.br/politica-do-df/educacao-publica-do-df-ganha-reforco-plataforma-gratuita-de-videoaulas/\u2026 via  \u00c9 di Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1878517739729416681"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1736708504000"
            }
        },
        "content": "Aqui em Bras\u00edlia ele concenteou todos os investimentos p\u00fablicos em asfalto e viadutos, a maioria com problemas de projetos e de qualidade p\u00e9ssima. Para fazer portif\u00f3lio pol\u00edtico, ele fez essas obras e deixou de lado a educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e sa\u00fade. Um pilantra!",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1875498285961757117"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1735988611000"
            }
        },
        "content": "6o - Transferir para os estados da federa\u00e7\u00e3o de forma definitiva as decis\u00f5es sobre seg p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, pagamento de programas sociais e contas p\u00fablicas! Pra acabar com esse neg\u00f3cio de concentrar tudo em Bras\u00edlia e para governador parar de viver de pagar bolsa fam\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1872054745499926680"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1735167607000"
            }
        },
        "content": "Funcion\u00e1ria exibe caixas de medicamentos destinados \u00e0 rede p\u00fablica, que distribuiu 27 milh\u00f5es de rem\u00e9dios gratuitamente/Geovana Albuquerque/Ag\u00eancia Bras\u00edliaNo dia 16 de janeiro estreia ao vivo pelas redes sociais o programa \"Bastidores da Educa\u00e7\u00e3o\", do http://MISTOBRASIL.com",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1868763772921274662"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1734382978000"
            }
        },
        "content": "Ao longo das \u00faltimas semanas, recebi em Bras\u00edlia nossos reitores e reitoras das Universidades e Institutos Federais, de todo o pa\u00eds, para debater, articular e trabalhar por recursos e investimentos para nossa educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica, gratuita e de qualidade.\n\nNessa luta, que",
        "likes": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "257"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1867452116022763647"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1734070254000"
            }
        },
        "content": "Fundo Constitucional do Distrito Federal: corte de R$ 700 milh\u00f5es amea\u00e7a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia  Leia: https:// https://buff.ly/4ffh0vR",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1867289081908224202"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1734031384000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, reforcei meu compromisso com a UFS e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Dialoguei com parlamentares, dirigentes do MEC e a Ministra Luciana Santos (MCTI) buscando solu\u00e7\u00f5es para nossa universidade. Seguiremos fortalecendo a UFS com trabalho e di\u00e1logo constante. #Educa\u00e7\u00e3o #UFS\u201d",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "46"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1866938085361217965"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733947700000"
            }
        },
        "content": "A Campanha Mundial pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica foi lan\u00e7ada durante a audi\u00eancia p\u00fablica realizada no Senado Federal, em Bras\u00edlia, na \u00faltima segunda-feira (9). +++",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "82"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1866241105899004281"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733781527000"
            }
        },
        "content": "Educadoras(es) de todo o pa\u00eds acompanharam, na manh\u00e3 desta segunda-feira (9), a audi\u00eancia de lan\u00e7amento da \u201cCampanha Mundial pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, no Senado Federal, em Bras\u00edlia. A reuni\u00e3o tratou sobre a mercantiliza\u00e7\u00e3o do ensino e o financiamento da educa\u00e7\u00e3o. Na",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "60"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1866116614661328921"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733751846000"
            }
        },
        "content": "A EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA N\u00c3O EST\u00c1 \u00c0 VENDA! Nesta segunda-feira (9), o CPERS est\u00e1 em Bras\u00edlia participando de uma audi\u00eancia p\u00fablica no Senado Federal para denunciar a tentativa de privatiza\u00e7\u00e3o das escolas estaduais do Rio Grande do Sul. Sob uma l\u00f3gica neoliberal, o governador",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "52"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1865835753508344257"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733684883000"
            }
        },
        "content": "O corte de gasto se restringe a \u00e1rea social , incluindo sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica,  BRASILIA continua gastando tubos, em outras palavras n\u00e3o ter\u00e1 cortes ter\u00e1 aumento  de gastos e desgoverno da ilus\u00e3o vai pagar mensal\u00e3o pro congresso aprovar.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "66"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1865484250218222055"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733601078000"
            }
        },
        "content": "se odeseja mesmo,ser uma federa\u00e7\u00e3o,de fato e de direito,deveria acabar com o min. da justi\u00e7a,deixando com os estados a  incumb\u00eancia da seguran\u00e7a p\u00fablica... mesma coisa  com a educa\u00e7\u00e3o.\n \u00e9 nos est.& munic.onde as pessoas vivem e n\u00e3o em bras\u00edlia,terra da fantasia e do horrores!",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "108"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1864973561363833292"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733479321000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, governadora Raquel Lyra debate com prefeitos de todo Brasil sobre educa\u00e7\u00e3o e apresenta avan\u00e7os em Pernambuco.\nEncontro promovido pelo Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, nesta quinta-feira (5), buscou debater a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade como ...",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1864787922869682212"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733435061000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, participei do evento \"Educa\u00e7\u00e3o como Prioridade\", promovido pelo Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, Frente Nacional de Prefeitos e Atricon. Prefeitos de grandes munic\u00edpios discutiram estrat\u00e9gias para fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e garantir oportunidades para nossas crian\u00e7as.",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1864647692434940411"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733401628000"
            }
        },
        "content": "Bom dia. Sigo em Bras\u00edlia batalhando pela libera\u00e7\u00e3o de financiamentos internacionais junto ao governo federal. Pela manh\u00e3, participo com o novo secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o, , de encontro com prefeitos e prefeitas de todo o pa\u00eds para tratar dos desafios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
        "likes": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "726"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1864032537259004402"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1733254963000"
            }
        },
        "content": "A direita mais moderada \u00e9 o Caiado mesmo. Investimento em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. Pessoal de Bras\u00edlia indo tratar no GO porque a sa\u00fade p\u00fablica daqui est\u00e1 um lixo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "41"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1862579050348241061"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1732908425000"
            }
        },
        "content": "Poder\u00edamos come\u00e7ar a falar que nenhuma empresa p\u00fablica do Rio de Janeiro prestou aqui a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que de Bras\u00edlia com os 3 poderes, aqui nada funciona seguran\u00e7a p\u00fablica educa\u00e7\u00e3o transporte sa\u00fade",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1862454094079705224"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1732878633000"
            }
        },
        "content": "Um total desrespeito a toda a categoria de profissionais da educa\u00e7\u00e3o que batalham tanto pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 um desrespeito \u00e0s fam\u00edlias e comunidades carentes. Essa mulher \u00e9 um total desservi\u00e7o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1860003308448125413"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1732294320000"
            }
        },
        "content": "Pessoas que n\u00e3o mora no DF, pensa que Bras\u00edlia/DF \u00e9 refer\u00eancia em algo. Bras\u00edlia n\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia em nada, a sa\u00fade \u00e9 pior que a de Ilh\u00e9us BA, onde morei, seguran\u00e7a p\u00fablica ostensiva despreparada, educa\u00e7\u00e3o porqueira, essas coisas s\u00f3 funcionam para pessoas com renda a cima de 20mil",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "700"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1858906670199353558"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1732032861000"
            }
        },
        "content": "O pagador de impostos tem ruas e estradas esburacadas, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a publica q nao funcionam e querem tributar ainda mais uma das poucas alegrias do povo. Mas nos pal\u00e1cios de Bras\u00edlia nao faltar\u00e1 vinhos de R$10mil pagos pelo povo trouxa pagador de impostos.Fdps",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1858626351164535148"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1731966028000"
            }
        },
        "content": "Portaria que garante acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica de ensino para  migrantes e refugiados \u00e9 regulamentada. Saiba mais: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/11/12/politica-de-matricula-para-migrantes-e-refugiados-na-rede-publica-de-ensino-e-regulamentada\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "112"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1856504788617441728"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1731460208000"
            }
        },
        "content": "A luta em Bras\u00edlia continua! Em mais um di\u00e1logo construtivo em prol da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, A FNNE esteve com o senador do Amap\u00e1, @randolferodrigues. \n\nProfessor, l\u00edder do Governo no Congresso Nacional e importante nome na luta por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade brasileira, discuti\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1856477037231317234"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1731453592000"
            }
        },
        "content": "Na busca pelo fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia! A FNNE esteve em di\u00e1logo com o deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, l\u00edder do Governo na C\u00e2mara, reafirmando a luta por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. O deputado, com uma trajet\u00f3ria marcada pela milit\u00e2ncia estudantil inic\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1856265040896119075"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1731403048000"
            }
        },
        "content": "Se pegar o exemplo da educa\u00e7\u00e3o com o governo federal no comando, a\u00ed s\u00f3 vamos piorar.\nE sobre a reuni\u00e3o de mar\u00e7o ou maio, sobre seguran\u00e7a p\u00fablica em Bras\u00edlia, o governo n respondeu nada aos governadores.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1855034895392817367"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1731109758000"
            }
        },
        "content": "Claro, do mesmo jeito que reclamamos de roubo de verba p\u00fablica, assalto a m\u00e3o armada, furto qualificado, desvios, caixa 2, lavagem de dinheiro. \nVcs se acham no direito de roubar, pois bem tem v\u00e1rios FDP em Brasilia tirando dinheiro da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1852123815385436608"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1730415703000"
            }
        },
        "content": "Caiado: SUS e sistema de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser confundidos com seguran\u00e7a p\u00fablica. Governador de Goi\u00e1s esteve com Lula em Bras\u00edliahttps://aredacao.com.br/noticias/220463/caiado-sus-e-sistema-de-educacao-nao-podem-ser-confundidos-com-sistema-de-seguranca-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "188"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1847026297543020893"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1729200360000"
            }
        },
        "content": "Hoje celebramos um marco importante na educa\u00e7\u00e3o brasileira!  An\u00edsio Teixeira, um dos maiores defensores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e cofundador da Universidade de Bras\u00edlia, foi oficialmente reconhecido como patrono da escola p\u00fablica brasileira.",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "196"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1846522203107397759"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1729080174000"
            }
        },
        "content": "Com quase 50 mil alunos, educa\u00e7\u00e3o infantil da rede p\u00fablica alia pr\u00e9-alfabetiza\u00e7\u00e3o a ensino de valores. O n\u00famero de estudantes s\u00f3 em escolas do GDF cresceu 40% desde 2011. Saiba mais:",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "82"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1832157703273091529"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1725655410000"
            }
        },
        "content": "CONHE\u00c7A O CEI, A MAIS NOVA CRECHE P\u00daBLICA DA UNB!\n\nNo \u00faltimo dia 15, foi inaugurado o Centro de Educa\u00e7\u00e3o Infantil (CEI) na Universidade de Bras\u00edlia. A creche fica no Campus Darcy Ribeiro, ao lado da Colina e pr\u00f3ximo \u00e0 L3 Norte - e \u00e9 claro que o Campusito vai te levar at\u00e9 l\u00e1!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "182"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1827094084722266321"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1724448150000"
            }
        },
        "content": "A Promotoria de Justi\u00e7a de Defesa da Educa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do DF vai investigar uma caso de bullying no Centro de Ensino Fundamental Polivalente, da Asa Sul. A den\u00fancia partiu da servidora p\u00fablica, Marinet Mariano, que \u00e9 m\u00e3e de um estudante de 11 anos",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1826775693079777749"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1724372239000"
            }
        },
        "content": "Arnaldo Dopazo, presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Apoio para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Paraense (FADEP), est\u00e1 em Bras\u00edlia participando do XIX F\u00f3rum Brasileiro de Contrata\u00e7\u00e3o & Gest\u00e3o P\u00fablica. Na ocasi\u00e3o esteve com o ilustr\u00edssimo conselheiro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dr.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "401"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1826296809133658218"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1724258064000"
            }
        },
        "content": "Fomos recebidos hoje, em Bras\u00edlia, pelo ministro da Educa\u00e7\u00e3o, . Levamos at\u00e9 ele algumas solicita\u00e7\u00f5es importantes do  para melhorarmos a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em nosso Acre, como constru\u00e7\u00e3o de novas escolas e de um instituto de ensino superior.",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "153"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1824544058360074417"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1723840176000"
            }
        },
        "content": "Professores da rede p\u00fablica do DF conhecem a alf\u00e2ndega de Bras\u00edliahttps://politicadistrital.com.br/2024/08/16/professores-da-rede-publica-do-df-conhecem-a-alfandega-de-brasilia/\u2026#ALF\u00e2NDEGA #BRAS\u00edLIA #EDUCA\u00e7\u00e3O #EDUCA\u00e7\u00e3OFISCAL #PROFESSOR #RECEITAFEDERAL",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1823857509355893138"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1723676490000"
            }
        },
        "content": "A divulga\u00e7\u00e3o do IDEB mostra um cen\u00e1rio dif\u00edcil para a educa\u00e7\u00e3o brasileira e as not\u00edcias s\u00e3o ainda mais preocupantes para o Distrito Federal. Bras\u00edlia, que durante anos foi refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, est\u00e1 agora abaixo da m\u00e9dia nacional nos anos finais do ensino fundamental e",
        "likes": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "791"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1822987890722214169"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1723469157000"
            }
        },
        "content": "\u00c9 HOJE!\n\nA Undime, com o apoio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, realiza a videoconfer\u00eancia \"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos: recenseamento e chamada p\u00fablica\", nesta segunda-feira, dia 12 de agosto, \u00e0s 15h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). Para assistir, acesse http://convivaeducacao.org.br/videoconferencia\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "45"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1822313972801953897"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1723308482000"
            }
        },
        "content": "A Faria Lima venceu! Os campe\u00f5es nacionais exigiram e  obedeceu. \n-ningu\u00e9m mexe nos maraj\u00e1s de Bras\u00edlia - principalmente nos do judici\u00e1rio;\n-ningu\u00e9m mexe nos lucros exorbitantes dos bancos;\n\nBora cortar da educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade e aumentar impostos, claro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1821561111944040631"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1723128986000"
            }
        },
        "content": "Promessa feita, promessa cumprida! Vem a\u00ed, o Instituto Federal de Bras\u00edlia em Sobradinho II, um grande investimento na educa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o norte, que tamb\u00e9m vai contemplar a popula\u00e7\u00e3o de Sobradinho, Fercal e regi\u00e3o dos condom\u00ednios.\n\nInvestir na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 investir no",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1821550200030155045"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1723126385000"
            }
        },
        "content": "Um bom dia com #tbt de trabalho com esse caf\u00e9 da manh\u00e3. H\u00e1 seis anos em Bras\u00edlia, trouxe R$ 46 milh\u00f5es para nossa cidade, destinados para Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Meio Ambiente. Sou uma mulher batalhadora e que, assim como voc\u00ea, quer fazer do nosso pa\u00eds Niter\u00f3i o",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1700"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1820658314264387873"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1722913742000"
            }
        },
        "content": "primeiro que o video nao eh em um cursinho e sim numa escola publica de brasilia, segundo que ser divertido da podendo segundo a bncc entao supera, terceiro que se mata se vc nao teve uma educa\u00e7\u00e3o libertadora e nem no minimo saudavel eu quero q vc se foda e saia da internet",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "45"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1820574291794198811"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1722893710000"
            }
        },
        "content": "Orgulho de Ana Cec\u00edlia, Jovem Senadora da Bahia!\nDesejo sucesso a essa Novafatimense que est\u00e1 nos representando em Bras\u00edlia.\nFruto da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, fruto do Col\u00e9gio Estadual V\u00edrgilio Francisco Pereira, fruto de Nova F\u00e1tima.\n\nParabenizo tamb\u00e9m aos professores e a fam\u00edlia !",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "69"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1820434498468667541"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1722860381000"
            }
        },
        "content": "Caravana cobrava cria\u00e7\u00e3o de universidade p\u00fablica em Foz do Igua\u00e7u e no Oeste em 1986\n\nMovimento de estudantes, professores e da comunidade bateu \u00e0s portas do ministro da Educa\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "55"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1819176322486489423"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1722560408000"
            }
        },
        "content": "Pq isso apenas com jogadores de futebol?\nPq n\u00e3o v\u00e3o pra porta dos minist\u00e9rios em Bras\u00edlia, cobrar os cortes de bilh\u00f5es em investimentos na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica? \nTantas causas para se manifestarem, mas o problema \u00e9 resolver suas frustra\u00e7\u00f5es de vida usando o futebol.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1817928355788054687"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1722262870000"
            }
        },
        "content": "#IMPRENSA | 240729_Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1_Campanhas educativas e policiamento marcam volta \u00e0s aulas da rede p\u00fablica \n\nLink para download: https://bit.ly/4dn3PZ4Este pacote cont\u00e9m: \n\n- Discursos \n\n1/4",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "122"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1816567435258192206"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1721938401000"
            }
        },
        "content": "#TBT da Greve do SINASEFE, em Bras\u00edlia-DF. Na foto, camaradas da  no ANDES-SN, FASUBRA e SINASEFE, em Audi\u00eancia P\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados. \n\nS\u00f3 a luta muda a vida! #Greve2024 #SINASEFE #Educa\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablica #UnidadeClassista #Bras\u00edliaEdi\u00e7\u00e3o: @lg_m26",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "69"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1814008458099978252"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1721328293000"
            }
        },
        "content": "Fui convocado no concurso da , vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Embora lotado no Complexo Hospitalar da UFPA, integro a Unidade de Reportagem, que est\u00e1 ligada \u00e0 Bras\u00edlia e \u00e9 respons\u00e1vel pela cobertura dos 45 hospitais sob a gest\u00e3o da empresa p\u00fablica em todo o pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "51"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1812961306275692976"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1721078633000"
            }
        },
        "content": "Este nosso pa\u00eds infeliz clama por gest\u00e3o. Gest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade, de infra-estrutura, de seguran\u00e7a p\u00fablica, da ind\u00fastria, de tudo! S\u00f3 o agro se sustenta sozinho. Mas l\u00e1 em Bras\u00edlia est\u00e3o trabalhando para estragar isso tamb\u00e9m.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "46"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1811850185246671308"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1720813721000"
            }
        },
        "content": "An\u00edsio Teixeira, um dos criadores da escola p\u00fablica no Brasil, completaria 124 anos neste ano. Sua vis\u00e3o transformadora da educa\u00e7\u00e3o e luta pela democratiza\u00e7\u00e3o do ensino deixaram um legado duradouro na funda\u00e7\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "167"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1811519565072838776"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1720734895000"
            }
        },
        "content": "Tem professores, colegas dele, da rede p\u00fablica ansiosos, na espera dele em sala de aula, a voltar a ganhar o piso da categoria (e os benef\u00edcios dentro da lei), e encarar a realidade da educa\u00e7\u00e3o, longe do mundo da fantasia Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "431"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1811120000402608606"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1720639631000"
            }
        },
        "content": "A fim de estreitar o interc\u00e2mbio de conhecimentos na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, intelig\u00eancia artificial e tecnologia, a Vice-Embaixador dos #EAU, Srta. Maisoon Al-Dah, e a Chefe do Departamento de M\u00eddia e Diplomacia P\u00fablica, Srta. Rafeya Bushenain, receberam Marina Ribeiro e Nicolle Nery",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "212"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1808487056772898952"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1720011889000"
            }
        },
        "content": "Dando in\u00edcio a bolsa de doutorado-croissant na   com o patroc\u00ednio da  e supervis\u00e3o da  @PRGUSP .\n. Vai ter hist\u00f3ria da arte brasileira na pauta francesa sim!\n.\nViva Taguatinga, viva Bras\u00edlia real, viva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica !",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "103"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1808255668136059376"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1719956721000"
            }
        },
        "content": "At\u00e9 7 de julho, alunos da rede p\u00fablica podem se inscrever para vagas nos CILs para o 2\u00ba semestre de 2024! Cursos de ingl\u00eas, franc\u00eas, alem\u00e3o, japon\u00eas e espanhol para estudantes do 6\u00ba ano ao EJA. Inscri\u00e7\u00f5es pelo site da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Saiba mais: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/07/02/estao-abertas-as-inscricoes-para-alunos-da-rede-publica-nos-cursos-de-linguas-dos-cils/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "139"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1807006105421180965"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1719658802000"
            }
        },
        "content": "O nosso Coletivo Educa\u00e7\u00e3o em 1\u00b0 Lugar realizar\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica com representantes e profissionais cartor\u00e1rios, no dia 4 de julho, em Bras\u00edlia, para falar sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e os direitos desses trabalhadores. Participe!",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "398"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1806025968496099770"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1719425119000"
            }
        },
        "content": "Grande novidade para a comunidade do Gama! Em breve, o Gama ter\u00e1 sua primeira creche p\u00fablica: o Centro de Educa\u00e7\u00e3o da Primeira Inf\u00e2ncia (Cepi) Jardim das Ac\u00e1cias. A obra est\u00e1 em fase de acabamento e atender\u00e1 188 crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos.\n\nSaiba mais:",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "109"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1805967884566376796"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1719411271000"
            }
        },
        "content": "O novo PNE ser\u00e1 um instrumento de import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para consolida\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, laica, pacifista e de qualidade. O projeto de lei, tem inspira\u00e7\u00e3o nas s\u00ednteses constru\u00eddas durante a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, realizada em janeiro deste ano em Bras\u00edlia +",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "263"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1802087309958938959"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1718486070000"
            }
        },
        "content": "Vamos cobrar, lutar, gritar, espernear e votar no sentido de proteger as crian\u00e7as -- sobretudo as mais pobres? Vamos fazer passeatas semanalmente pra isso? Vamos \u00e0 Bras\u00edlia, \u00e0 ONU, \u00e0 PQP pra isso acontecer? Vamos lutar pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica? N\u00e3o. Vamos lutar pelo aborto.",
        "likes": {
            "$numberInt": "676"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "71"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1801743922164609184"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1718404200000"
            }
        },
        "content": "Enem 2024: per\u00edodo de inscri\u00e7\u00e3o se encerra nesta sexta (14). Participantes devem se inscrever at\u00e9 as 23h59 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). Concluintes do ensino m\u00e9dio da rede p\u00fablica fazem as provas de gra\u00e7a.",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "453"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1801620405452492888"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1718374751000"
            }
        },
        "content": "A luta da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ocupa as ruas de Bras\u00edlia! #LulaNegociaJ\u00e1",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "49"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1798723482915946949"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1717684071000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, participando da Audi\u00eancia P\u00fablica sobre os resultados da \u00faltima Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o!  M\u00f4nica Rodrigues",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "349"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1798532738246746338"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1717638594000"
            }
        },
        "content": "\" Di\u00e1logo propositivo com o Congresso Nacional em busca de avan\u00e7os para a Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\"\nE sobre a privatiza\u00e7\u00e3o das escolas estaduais do Paran\u00e1, nem uma palavra.\nMin do Centr\u00e3o se vende por qualquer 10 contos.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "82"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1798040580070789329"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1717521254000"
            }
        },
        "content": "Brasilia com a menor parte dos impostos.\n\nE a sa\u00fade p\u00fablica?\n\nSolu\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, com os ajustes pertinentes.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1797723764874195115"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1717445720000"
            }
        },
        "content": "N\u00e3o est\u00e3o pedindo queda do governo, est\u00e3o pedindo apenas para que uma lei que privatiza a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o seja aprovada. Isso faz parte da democracia, o que aconteceu em Bras\u00edlia foi tentativa de golpe, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es bem diferentes.",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "235"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1794132835680350396"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716589576000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de p\u00e9ssima qualidade. As escolas p\u00fablicas apenas distribuem diplomas, alunos saem sabendo o m\u00ednimo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1793655509935120899"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716475772000"
            }
        },
        "content": "Recebi em Bras\u00edlia dirigentes sindicais, especificamente profissionais administrativos e operacionais da educa\u00e7\u00e3o. As companheiras (os) est\u00e3o na luta pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 2531/2021, que garante o piso nacional para esses profissionais que comp\u00f5em o quadro da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1793646330302390272"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716473584000"
            }
        },
        "content": "Neste momento acontece em Bras\u00edlia uma audi\u00eancia p\u00fablica para debater \u201cas atualiza\u00e7\u00f5es sobre as mesas de negocia\u00e7\u00e3o e tratativas realizadas, at\u00e9 o momento, entre o Governo Federal e os servidores p\u00fablicos federais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o no que tange ao reajuste salarial e",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "35"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1793469983311483229"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716431539000"
            }
        },
        "content": "Ocorreu em Bras\u00edlia, envolvendo membros de diferentes \u00f3rg\u00e3os como o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Pol\u00edcia Federal e Senatran.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1793061985845936521"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716334265000"
            }
        },
        "content": "Tenta outra cabe\u00e7a de bal\u00e3o... Isso a\u00ed n\u00e3o chega nem perto do que fizeram em Bras\u00edlia... E isso a\u00ed n\u00e3o \u00e9 democracia. Querem impor um sistema de ensino que n\u00e3o tem previs\u00e3o alguma na LDB. Mas tu entende tanto de educa\u00e7\u00e3o quanto teu pai entende de gest\u00e3o p\u00fablica. Kkkkkkkkkkkkk",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1792933679846539273"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716303675000"
            }
        },
        "content": "Porque o povo, que \u00e9 quem interessa, n\u00e3o consegue ver! Como anda a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade p\u00fablica no teu estado? Bras\u00edlia \u00e9 o ralo do dinheiro deste pa\u00eds!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1792923673097040320"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716301289000"
            }
        },
        "content": "Deficit insustent\u00e1vel mesmo com uma carga tribut\u00e1ria alt\u00edssima e mesmo assim, estamos em crise na sa\u00fade, crise na seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o de p\u00e9ssima qualidade... #desgoverno    \n\nSe isso n\u00e3o \u00e9 incompet\u00eancia...",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1792899437838147773"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716295511000"
            }
        },
        "content": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O PARA MAIS UMA JORNADA DE LUTAS Caravana da greve no CPII est\u00e1 na estrada rumo a Bras\u00edlia.\n\n\u00c9 hora de fortalecer a luta paredista em favor de uma educa\u00e7\u00e3o federal gratuita, p\u00fablica, de alta qualidade e socialmente referenciada.#GrevedaEduca\u00e7\u00e3oFederal",
        "likes": {
            "$numberInt": "38"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "904"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1792699665663889579"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716247881000"
            }
        },
        "content": "Londrina foi tomada por especuladores. Gleba Palhano n\u00e3o tem sa\u00fade p\u00fablica direito, n\u00e3o tem educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica direito, tr\u00e2nsito \u00e9 a pura \u00cdndia, custo de vida de Bras\u00edlia, polui\u00e7\u00e3o do ar de S\u00e3o Paulo, sal\u00e1rios do Paraguai, muito top",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1792491706027577736"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716198300000"
            }
        },
        "content": "Faltam 2 dias para a Marcha da Classe Trabalhadora. Vamos, juntos, lutar por uma educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e emancipadora. Para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, concurso p\u00fablico! Programe-se para estar na Marcha: quarta-feira, 22 de maio de 2024. Concentra\u00e7\u00e3o \u00e0s 8h30, na Torre de TV, em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1791891503087861945"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716055200000"
            }
        },
        "content": "#CanalEduca\u00e7\u00e3o | MEC reinaugura Cetremec em Bras\u00edlia; uma parceria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica vai investir quase R$16 milh\u00f5es em projetos de pol\u00edticas sobre drogas; e Cursos gratuitos de Educa\u00e7\u00e3o Midi\u00e1tica est\u00e3o com inscri\u00e7\u00f5es abertas.#giromec",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "707"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1791810102581739966"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716035793000"
            }
        },
        "content": "Dia 21/05 os TAES (t\u00e9cnico-administrativos das UF e IF) ir\u00e3o em peso a Bras\u00edlia para EXIGIR a #reestrutura\u00e7\u00e3opcctaej\u00e1! N\u00e3o voltaremos de l\u00e1 sem uma oferta digna para nossa categoria, que \u00e9 um pilar para o bom funcionamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1791766930124161479"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1716025500000"
            }
        },
        "content": "Faltam 4 dias para a Marcha da Classe Trabalhadora. Vamos, juntos, lutar por uma educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e emancipadora.\n\nPor + qualidade para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Programe-se para estar na Marcha: quarta-feira, 22 de maio de 2024. Concentra\u00e7\u00e3o \u00e0s 8h30, na Torre de TV, em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "96"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1791312310746693996"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1715917110000"
            }
        },
        "content": "O semin\u00e1rio que participei me fez olhar pra Bras\u00edlia com outros olhos. Mesmo estando sucateada, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica l\u00e1 tem projetos e iniciativas incr\u00edveis. S\u00f3 pra perceber o quanto ainda estamos atrasados aqui.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1790847247657132432"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1715806230000"
            }
        },
        "content": "Estados Confederados. Estados Unidos Do Brasil. Cada qual,  ficaria com o resultado da sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o. Apenas um repasse \u00fanico e igualit\u00e1rio para que Bras\u00edlia fizesse a gest\u00e3o de \u00e1reas q n\u00e3o podem haver concess\u00e3o: Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Seguran\u00e7a P\u00fablica. O resto PRIVATIZA TUDO",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "44"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1790141649403674887"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1715638003000"
            }
        },
        "content": "\"A luta \u00e9 um instrumento de conquista! Quem abre m\u00e3o desse instrumento est\u00e1 abrindo m\u00e3o de avan\u00e7os na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica!\"\n\n(Coordenadora da APLB-Sindicato Bras\u00edlia Marques)",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1788670848573878488"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1715287336000"
            }
        },
        "content": "Viu os filhotes hoje me Bras\u00edlia? Eles s\u00e3o da baixada santista n\u00e9? Ah, esqueci que o Kim nunca teve um projeto para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. Ele s\u00f3 invadiu as universidades mesmo. Quem tem que provar o contr\u00e1rio \u00e9 voc\u00ea. Mas, como tu n\u00e3o vai conseguir t\u00e1 chorando aqui!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "48"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1788266589382709490"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1715190953000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica acontece nesta quinta (9) em Bras\u00edliaMobiliza\u00e7\u00e3o defende reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras, recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e reajuste salarial; IFB suspende calend\u00e1rio",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "986"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1787964927199572295"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1715119032000"
            }
        },
        "content": "Ser\u00e1 realizada audi\u00eancia p\u00fablica em apoio a mobiliza\u00e7\u00e3o nacional dos servidores p\u00fablicos em educa\u00e7\u00e3o a fim de fortalecer a luta na Marcha da Classe Trabalhadora em Bras\u00edlia, em 22 de maio. Proposta de  , na Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "287"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1786738939862139275"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714826733000"
            }
        },
        "content": "Trecho da minha participa\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia p\u00fablica, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara dos Deputados em Bras\u00edlia, que teve como tema \u201cControle social e estrat\u00e9gias para a valida\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como um projeto de poder\u201d. A educa\u00e7\u00e3o hoje, nada mais \u00e9 que um meio para a implementa\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "247"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "128"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5900"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1786171957630677375"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714691554000"
            }
        },
        "content": "Nesta quinta-feira, 2 de maio, foram realizadas v\u00e1rias atividades que integram a agenda da greve docente federal, em Bras\u00edlia. Pela manh\u00e3, em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), al\u00e9m de um aul\u00e3o em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tamb\u00e9m aconteceram duas reuni\u00f5es com o MEC: +",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "112"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1785395005323890942"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714506314000"
            }
        },
        "content": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O!\n\n\u201cDignidade para quem faz o estado\u201d. Esse \u00e9 o mote que levar\u00e1 servidores e servidoras da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de todo o pa\u00eds \u00e0 Bras\u00edlia, para a Marcha da Classe Trabalhadora, no dia 22 de maio.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "89"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1785329652086477225"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714490733000"
            }
        },
        "content": "Servidores/as da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de todo o pa\u00eds v\u00eam a Bras\u00edlia para a Marcha da Classe Trabalhadora, dia 22/05. No DF, a a\u00e7\u00e3o come\u00e7a \u00e0s 9h, na assembleia geral no estacionamento do Teatro Nacional, e depois se soma \u00e0 Marcha. Leia no site da CNTE: https://mla.bs/4104fe44.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "55"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1785305150300573811"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714484891000"
            }
        },
        "content": "\u201cDignidade para quem faz o estado\u201d. Esse \u00e9 o mote que levar\u00e1 servidores/as da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de todo o pa\u00eds a Bras\u00edlia para a Marcha da Classe Trabalhadora, em 22 de maio. Leia a mat\u00e9ria completa no site da CNTE: https://mla.bs/4104fe44",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "98"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783865781224137192"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714141719000"
            }
        },
        "content": "UM MILH\u00c3O PELA EDUCA\u00c7\u00c3OO povo argentino ocupou as ruas das principais cidades do pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.   Ind\u00edgenas ocupam Bras\u00edlia no 20\u00b0 #ATL2024  ALBA-TCP define agenda at\u00e9 2030 Conselho de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 instalado no Haiti  em Portugu\u00eas",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783642741009703286"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714088542000"
            }
        },
        "content": "E as agress\u00f5es sexuais na Ilha de Maraj\u00f3, do filho daquele na ex, \"quem mAtou MF\", queimadas recordes na floresta amaz\u00f4nica, 1,3 trilh\u00f5es de d\u00e9ficit, cortes de $ na educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, invas\u00e3o recente dos vermelhos em Bras\u00edlia... n\u00e3o vai comentar?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783558901314576735"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714068553000"
            }
        },
        "content": "AGORA \u00c9 GREVE: CNG da FASUBRA participa de v\u00e1rios atos em Bras\u00edlia em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade Confira os atos que a federa\u00e7\u00e3o est\u00e1 participando durante essa semana: https://assufsm.com.br/agora-e-greve-cng-da-fasubra-participa-de-varios-atos-em-brasilia-em-defesa-da-educacao-publica-gratuita-e-de-qualidade/\u2026#reestrutura\u00e7\u00e3oPCCTAEj\u00e1 #educa\u00e7\u00e3oemgreve  #agora\u00e9greve",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "47"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783241799047295075"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713992950000"
            }
        },
        "content": "Democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o  O MJSP e o Instituto Federal de Bras\u00edlia (IFB) selecionam estudantes e egressos do Ensino M\u00e9dio e do programa de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), para o programa \u201cCurso Preparat\u00f3rio para o Enem \u2013 Avan\u00e7ar e Vencer com Cidadania\u201d.",
        "likes": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783190702320464094"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713980768000"
            }
        },
        "content": "Professor da rede p\u00fablica lan\u00e7a livro sobre constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia https://ift.tt/B3ECgKZ#dfnamidia #distritofederal #brasil #gdf #df #noticias #politica #economia #esportes #cidades #sa\u00fade #educa\u00e7\u00e3o #ultimasnoticias #cldf #governo #policia #pmdf #pm",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1782557128709869973"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713829712000"
            }
        },
        "content": "ATEN\u00c7\u00c3O  Pessoal ajudem a divulgar a AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA que faremos na COMISS\u00c3O de EDUCA\u00c7\u00c3O na C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS em Bras\u00edlia amanh\u00e3 - 23/04/24.  Ser\u00e1 muito importante a PARTICIPA\u00c7\u00c3O MASSIVA NO CHAT e, quem estiver em Bras\u00edlia, COMPARE\u00c7A!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1782255193276440600"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713757725000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o mesmo ap\u00f3s o Pisa? Kkkkkkkk, A Verdade \u00e9 que tirando o que nada mudou, Piorou! Principalmente na Seguran\u00e7a P\u00fablica, Pol\u00edtica Externa que chama Maduro pra um Caf\u00e9 em Brasilia me admira n\u00e3o estar zerada esses 30%, Este Desgoverno s\u00f3 vive de discurso.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "63"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780884360872317007"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713430893000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia em chamas, d\u00edvida publica, d\u00f3lar alto, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade em frangalhos e esse cidad\u00e3o em viagem. J\u00e1 lhe contaram que esse cidad\u00e3o que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 ileg\u00edtimo? Chupa essa manga!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780671526221553692"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713380149000"
            }
        },
        "content": "EM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O O P\u00daBLICA!\n\nOs camaradas da Unidade Classista do Andes, Sinasefe e Fasubra est\u00e3o presentes no ato nacional dos servidores federais que est\u00e1 acontecendo nesta quarta-feira (17) em Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "225"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780601731187134730"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713363509000"
            }
        },
        "content": "A concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para \u00e0s 9h, na Catedral de Bras\u00edlia, com caminhada at\u00e9 o MGI. \u00c0s 14h, haver\u00e1 uma aula p\u00fablica em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o organizada pelos servidores da rede de ensino federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780216614610182646"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713271690000"
            }
        },
        "content": "Indo para Bras\u00edlia para participar da primeira Audi\u00eancia P\u00fablica no Senado Federal sobre o Ensino M\u00e9dio. #revoganem",
        "likes": {
            "$numberInt": "1100"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "66"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778811920541163596"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712936785000"
            }
        },
        "content": "Verdade eu vi a destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o  trabalhei 27 anos na rede publica de Brasilia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778784324600369248"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712930205000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edliaPol\u00edtica mais suja que pau de galienheiro,  falta de sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica comprometida, infra estrutura abaixo da cr\u00edtica, cidade escura pra caramba, PM que s\u00f3 sabe agredir e matar, ter a maior favela horizontal do BR .E o fato da Papuda ficar aqui.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778529213299240977"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712869382000"
            }
        },
        "content": "O Sol Nascente vai receber um Campus do Instituto Federal de Bras\u00edlia. Nosso presidente  acabou de lan\u00e7ar a Pedra Fundamental para o in\u00edcio das obras! Viva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade!",
        "likes": {
            "$numberInt": "270"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "58"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1777810832027521523"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712698107000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia esburacada, sa\u00fade p\u00fablica um caos, educa\u00e7\u00e3o faltando professores, merenda...\n\nMas os distritais t\u00e3o preocupados com o bilion\u00e1rio que apoia fascistas, nos poupe, n\u00e9  ??",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1775505408523706459"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712148451000"
            }
        },
        "content": "A Fiocruz Bras\u00edlia, em parceria com a Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade (SGTES) do , lan\u00e7aram chamada p\u00fablica para selecionar movimentos sociais populares para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Programa de Forma\u00e7\u00e3o de AgPopSUShttp://fiocruzbrasilia.fiocruz.br/programa-agpopsus-lancada-chamada-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "60"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1772935706609955136"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711535786000"
            }
        },
        "content": "O benef\u00edcio \u00e9 voltado para aqueles estudantes que est\u00e3o cursando o Ensino M\u00e9dio em escola p\u00fablica ou o programa para Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/24-mil-estudantes-do-df-serao-beneficiados-pelo-auxilio-pe-de-meia/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "177"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1772732990591848880"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711487455000"
            }
        },
        "content": "Dois estudantes do Ifap do Jari tiveram a oportunidade de estar em Bras\u00edlia para receber o cart\u00e3o do programa \u201cP\u00e9-de-Meia\u201d, diretamente das m\u00e3os do presidente Lula. Uma pol\u00edtica p\u00fablica inovadora e necess\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o em nosso pa\u00eds.\nQue orgulho ver nosso estudantes voando!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "185"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1771319637575077997"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711150485000"
            }
        },
        "content": "Precisamos dividir o Brasil em 2: Lula fica governando Bras\u00edlia e o Nordeste enquanto PBolsonaro o restante do Brasil. Seremos igual a Su\u00ed\u00e7a com sa\u00fade de qualidade, educa\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, empregos, habita\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica magn\u00edfica!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "77"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1770056297360065020"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710849282000"
            }
        },
        "content": "Emprego s\u00f3 em Bras\u00edlia pra lula 5tf TSE no resto n\u00e3o tem emprego n\u00e3o tem sa\u00fade p\u00fablica seguran\u00e7a educa\u00e7\u00e3o sal\u00e1rio e fomes",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1769718880996294941"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710768835000"
            }
        },
        "content": "Precisamos separar o Brasil em dois. Lula governar\u00e1 Bras\u00edlia e Nordeste enquanto PBolsonaro fica governando o restante do pa\u00eds. Seremos uma Su\u00ed\u00e7a com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o de primeiro mundo, empregos de qualidade e seguran\u00e7a p\u00fablica magn\u00edfica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1769708197529416031"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710766288000"
            }
        },
        "content": "Precisamos dividir o Brasil em dois: Nordeste e Bras\u00edlia com Lula e o restante do pa\u00eds com a direita e o PBolsonaro. Seremos uma Su\u00ed\u00e7a porque pagamos alt\u00edssimos impostos e ser\u00e3o colocados na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, empregos para o povo brasileiro e seguran\u00e7a publica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1762167888117461274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708968538000"
            }
        },
        "content": "Tamb\u00e9m vamos organizar uma audi\u00eancia p\u00fablica em Bras\u00edlia sobre o tema dentro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. A maior e mais antiga universidade do Brasil merece muito mais!",
        "likes": {
            "$numberInt": "75"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1759709589258338354"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708382434000"
            }
        },
        "content": "Dando as boas-vindas aos calouros do IFB em Bras\u00edlia! Que esta jornada seja repleta de descobertas, aprendizados e desafios superados. Voc\u00eas s\u00e3o o futuro da nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\n\nVem pra luta, VEM PRA UNE",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1758986973992157228"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708210149000"
            }
        },
        "content": "Or\u00e7amento P\u00fablico: Bras\u00edlia,C\u00e2mara e Senado faz \nEmendas parlamentares+emendas de bancada+Custo Bras\u00edlia=\n+R$ 12 bilh\u00f5es ao m\u00eas de 2024.\n(12 estados teriam Refinarias,203 midodos tributos p/sa\u00fade,educa\u00e7\u00e3o,local, ...)\nSem Arcabou\u00e7o Fiscal,D\u00edvida p\u00fablica e Juros.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1758541558670860572"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708103954000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ir\u00e1 liberar o segundo lote do Cart\u00e3o Material Escolar nesta sexta-feira. 25.775 estudantes da rede p\u00fablica ser\u00e3o beneficiados. Saiba mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/02/16/segundo-lote-do-cartao-material-escolar-sera-pago-nesta-sexta-16/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "199"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1755699337504420308"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1707426316000"
            }
        },
        "content": "Pois \u00e9, esse governo com sublima\u00e7\u00e3o comunista, mostra,  as garras a ser impostas na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e particular, na Feira da Educa\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia.(VIDE videos)\nBot\u00f5es do Hamas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1755296907587424690"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1707330369000"
            }
        },
        "content": "Hoje visitamos o , em Bras\u00edlia, para tratar da implanta\u00e7\u00e3o do Curso de Medicina em Paranava\u00ed, com o objetivo de melhorar a sa\u00fade p\u00fablica local e atender 40 munic\u00edpios da regi\u00e3o Noroeste. Tamo junto pra fortalecer e melhorar cada vez mais a sa\u00fade p\u00fablica do nosso PR!",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "246"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1753493487541260426"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706900400000"
            }
        },
        "content": "A CRES+5 acontece nos dias 13 e 15/3, em Bras\u00edlia (DF), e vai discutir os desafios para uma educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica de qualidade e com equidade para Am\u00e9rica Latina e Caribe. O diretor de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da CAPES, Rui Oppermann, faz o convite. Audiovisual I MEC",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752678056647434619"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706705986000"
            }
        },
        "content": "event january 2024 -\nLulaDepois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752425827063451847"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706645850000"
            }
        },
        "content": "Depois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "59"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752414854348976291"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706643234000"
            }
        },
        "content": "Finalizando minha passagem no CONAE 2024 aqui em Bras\u00edlia com a comitiva alagoana. Muito feliz em participar desse momento em defesa de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e inclusiva. Vamos juntos!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "942"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752400247295262934"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706639751000"
            }
        },
        "content": "Depois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2800"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "514"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "161000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752387469499342974"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706636705000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, na Conae que acontece nas Tetas da Madonna, na UnB, pessoal da Educa\u00e7\u00e3o grita \"fora Lehmann\".\n\nFica a dica de como \u00e9 \"bem-vinda\" a interfer\u00eancia dos \"empreendedores\" na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "408"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575811600023559"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443190000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575372347408820"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443086000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575307272774113"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443070000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1749524280172536185"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705954067000"
            }
        },
        "content": "Ministro  , o  n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Bras\u00edlia.\nA Educa\u00e7\u00e3o passa por muitas m\u00e3os, inclusive a dos .\nPor nossas m\u00e3os a Educa\u00e7\u00e3o entrou nas listas de prioridades do PPA e por elas ocorre o planejamento e execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica P\u00fablica Educacional no pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "46"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1747705758429360274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705520498000"
            }
        },
        "content": "Consulta p\u00fablica da CRES+5 aborda igualdade de g\u00eanero.\nIniciativa faz parte da prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe (CRES+5), que ocorrer\u00e1 em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2024/janeiro/consulta-publica-da-cres-5-aborda-igualdade-de-genero\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "639"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1747349105804743128"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705435465000"
            }
        },
        "content": "MEC publica nesta ter\u00e7a-feira resultado do Enem 2023 https://ift.tt/xUwkJfM \n\nPor Pedro Peduzzi \u2013 Rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil \u2013 Bras\u00edliaouvir:\n\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) divulga a partir desta ter\u00e7a-feira (16) os resultados do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) 2023 a\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "78"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745998460631794166"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705113446000"
            }
        },
        "content": "Antes disso Os\u00f3rio, Urutu, Cascavel, Astros I e II, AMX, Bandeirante, Bras\u00edlia, Petrobras, USP, sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o.\nTudo isso j\u00e1 foi considerado desrespeito ao er\u00e1rio em alguma \u00e9poca.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "170"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745552726560284854"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705007175000"
            }
        },
        "content": "Rede p\u00fablica de ensino do DF abre vagas remanescentes. O prazo para garantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas come\u00e7a na pr\u00f3xima quarta-feira (17) e vai at\u00e9 o dia 21. N\u00e3o perca! Saiba mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/11/rede-publica-de-ensino-oferece-vagas-remanescentes-para-novos-alunos/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "204"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745530378742288470"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705001847000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal divulga nesta sexta-feira o calend\u00e1rio de contrata\u00e7\u00e3o de professores tempor\u00e1rios da rede p\u00fablica do DF. O processo come\u00e7a com a entrega da documenta\u00e7\u00e3o em cada uma das Coordena\u00e7\u00f5es Regionais de Ensino.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "205"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745193783535313052"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704921596000"
            }
        },
        "content": "Celina Le\u00e3o est\u00e1 inaugurando at\u00e9 meio fio, que desespero\u2026\nenquanto isso o povo agoniza com o CAOS na Sa\u00fade, Mobilidade, Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Bras\u00edlia vive um Apag\u00e3o de Gest\u00e3o!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745068585364419018"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704891747000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o criou um Guia de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida. O documento leva debate sobre sa\u00fade mental \u00e0s escolas da rede p\u00fablica de ensino. Saiba mais:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/09/guia-leva-debate-sobre-saude-mental-as-escolas-da-rede-publica-de-ensino/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "172"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744690932388098166"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704801707000"
            }
        },
        "content": "Cinco projetos de educadores de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds se destacaram e foram vencedores do concurso \u201cJuventude que Muda a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d. Os projetos ser\u00e3o apresentados na Conae, em Bras\u00edlia no fim de janeiro. Saiba mais: https://sinprodf.org.br/juventude-muda-educ/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "80"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744422465416417765"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704737700000"
            }
        },
        "content": "Reajuste salarial valoriza mais de 8,5 mil servidores da Educa\u00e7\u00e3o. A medida \u00e9 voltada a quem trabalha na Pol\u00edtica P\u00fablica e Gest\u00e3o Educacional. Veja mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/07/reajuste-valoriza-atuacao-de-mais-de-85-mil-servidores-da-educacao/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "141"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744350248871321870"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704720482000"
            }
        },
        "content": "Eu gosto que a Esplanada seja focada em assuntos da pol\u00edtica e hist\u00f3ria nacional, acho que um bom lugar para um museu de hist\u00f3ria e ci\u00eancia natural seria na UnB, inclusive gerenciado em conjunto pelos departamentos, e valorizando a educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria p\u00fablica desde a inf\u00e2ncia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1742389938132226324"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704253107000"
            }
        },
        "content": "A empresa de \u00f4nibus p\u00fablica do DF,  , bem que poderia tocar a r\u00e1dio que toca Bras\u00edlia, a R\u00e1dio Cultura da . Ei, Deputado , Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Cultura, que tal?!",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "122"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1741579988690772069"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704060000000"
            }
        },
        "content": "MEC PRESSIONADO | Lideran\u00e7as ind\u00edgenas do Vale do Javari estiveram em Bras\u00edlia na \u00faltima semana para pressionar o governo Lula pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que melhorem a educa\u00e7\u00e3o nas aldeias da segunda maior terra ind\u00edgena (TI) do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "93"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740510123997417770"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703804925000"
            }
        },
        "content": "Agora coloca a\u00ed o custo de Brasilia. Pagar imposto para ter SUS, Bolsa Fam\u00edlia, Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Universidade Publica, pago rindo\u2026 vcs reclamam de pagar imposto para esses servi\u00e7os mas os pol\u00edticos de vcs (tanto esquerda quanto direita) nunca entram nessas contas",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "113"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740441780913594492"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703788631000"
            }
        },
        "content": "Ibaneis autoriza nomea\u00e7\u00e3o de mais de mil aprovados em concursos p\u00fablicos.\n\nEntre as nomea\u00e7\u00f5es, est\u00e3o 300 policiais civis e 300 policiais penais. Al\u00e9m disso, ser\u00e3o convocados 776 professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e 14 m\u00e9dicos pediatras para a rede p\u00fablica.https://brasiliapost.com.br/?p=2091",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740122468654682600"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703712501000"
            }
        },
        "content": "O in\u00edcio das aulas para a rede p\u00fablica de ensino do DF est\u00e1 programado para 19 de fevereiro. Nesta semana, 776 professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 20 pedagogos e 16 Gestores em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Educacional foram nomeados pelo Governo do Distrito Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "267"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740087106746351663"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703704070000"
            }
        },
        "content": "O governador Ibaneis Rocha autorizou a nomea\u00e7\u00e3o de 1.466 servidores p\u00fablicos para refor\u00e7ar os quadros de \u00e1reas essenciais como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica.  https://reporterbrasilia.com.br/gdf-nomeia-15-mil-servidores-na-educacao-saude-e-seguranca/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1738667202528559364"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703365538000"
            }
        },
        "content": "Retornamos \u00e0 Bras\u00edlia, e dessa vez para uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre os impactos dos confrontos armados no direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, organizada pela deputada federal Luciene Cavalcante. Apresentamos os dados da pesquisa \u201cTiros o Futuro\u201d e o contexto da viol\u00eancia no Rio de Janeiro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1738229610339606778"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703261208000"
            }
        },
        "content": "Na \u00faltima semana, l\u00edderes da Univaja estiveram em Bras\u00edlia para pressionar o governo Lula pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que melhorem a educa\u00e7\u00e3o nas aldeias da segunda maior terra ind\u00edgena (TI) do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737286724701553058"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703036407000"
            }
        },
        "content": "Grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio para mar\u00e7o do ano que vem. Parab\u00e9ns \u00e0  pela luta e \u00e0  que veio a Bras\u00edlia acompanhar de perto e fortalecer a press\u00e3o para que n\u00e3o haja retrocesso na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737250226438643989"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703027705000"
            }
        },
        "content": "Grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio para mar\u00e7o do ano que vem. Parab\u00e9ns \u00e0  pela luta e \u00e0  que veio a Bras\u00edlia acompanhar de perto e fortalecer a press\u00e3o para que n\u00e3o haja retrocesso na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "327"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737030011238944940"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702975201000"
            }
        },
        "content": "Indo pra Bras\u00edlia. \u00c0s 14h participo, no anexo II da C\u00e2mara, do ato contra o relat\u00f3rio de Mendon\u00e7a Filho pro Ensino M\u00e9dio. A luta contra funda\u00e7\u00f5es empresariais \u00e9 dura! O mesmo Lemann q destruiu as Americanas quer capturar toda a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Pressione deputados pra votar N\u00c3O!",
        "likes": {
            "$numberInt": "375"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735247120431489045"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702550127000"
            }
        },
        "content": "A professora Michelle Fernandez, do Instituto de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), com o apoio da Diretoria de Educa\u00e7\u00e3o Executiva da Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (), est\u00e1 realizando a Pesquisa \u201cMulheres e Lideran\u00e7a na Burocracia Federal\u201d. +",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "282"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735074660818075803"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702509009000"
            }
        },
        "content": "JUROS COLONIZADORES:\nPrivatizar e tirar GASTOS m\u00ednimos da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o .\nE dar   p/  n\u00e3o quebrar.... det\u00eam de de ...em san\u00e7\u00f5es americanas e de em *d\u00edvida p\u00fablica pelo 1500.\nEde()?\n*d\u00edvida p\u00fablica Bras\u00edlia QR semi presidencialismo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735073567220412595"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702508749000"
            }
        },
        "content": "UBS Colonial\nPrivatizar e tirar os GASTOS m\u00ednimos  da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o .\nE DAR o  p/  n\u00e3o quebrar.\nSu\u00ed\u00e7a det\u00eam de de ...em san\u00e7\u00f5es americanas e de em *d\u00edvida p\u00fablica pelo 1500.\nEde()?\n*d\u00edvida p\u00fablica Bras\u00edlia QR semi presidencialismo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1734601138421268641"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702396113000"
            }
        },
        "content": "O MEC (  ) faz encontro para fortalecer comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento de capacita\u00e7\u00e3o reuniu, em Bras\u00edlia (DF), gestores de comunica\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. Saiba mais: https://ifg.edu.br/component/content/article/161-ifg/campus/goiania/noticias-campus-goiania/37038-mec-comunicacao-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733876932725416024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702223449000"
            }
        },
        "content": "Governo do amor come\u00e7ou, a\u00ed come\u00e7a a zona no pa\u00eds. .... depois entram no cacetete e g\u00e1s de pimenta, v\u00e3o falar que a pol\u00edcia \u00e9 opressora. Vai l\u00e1 para Bras\u00edlia e cobra melhorias na educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade p\u00fablica que eu quero ver.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "92"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733246886633505214"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702073234000"
            }
        },
        "content": "Di\u00e1logo aberto com estudantes da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o do DF destaca a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexualhttps://reporterbrasilia.com.br/bate-papo-com-jovens-do-df-debate-prevencao-do-hiv/\u2026 #ReporterBrasilia #HIV #preven\u00e7\u00e3o #SEEDF #Unaids #Aids #DF",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "91"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733192217496314347"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702060200000"
            }
        },
        "content": "MEC faz encontro para fortalecer comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento de capacita\u00e7\u00e3o reuniu, em Bras\u00edlia (DF), gestores de comunica\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/mec-faz-encontro-para-fortalecer-comunicacao-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "431"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732858769347101003"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701980700000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o aumenta oferta de professores nas escolas em 2024 com o programa Car\u00eancia Zero. A  trabalha para ter um ano letivo sem falta de servidores na rede p\u00fablica de ensino.\n\nSaiba mais no site da Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/12/06/educacao-aumenta-oferta-de-professores-nas-escolas-em-2024/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732738220352499748"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701951959000"
            }
        },
        "content": "Levando a luta da comunidade do bairro Villa Lobos para Bras\u00edlia! \n\nA regi\u00e3o sofre com a falta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil e batalha pela constru\u00e7\u00e3o de uma escolinha p\u00fablica. \n\nSeguimos juntos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "107"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732354204927513070"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701860402000"
            }
        },
        "content": "Na \u00faltima quinta-feira (30), ocorreu consulta p\u00fablica em prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe 2018 (CRES+5), que acontecer\u00e1 de\u202f13 a 15 de mar\u00e7o de 2024, em Bras\u00edlia. \nMais detalhes: http://abruc.org.br",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1731798622956642629"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701727941000"
            }
        },
        "content": "Consulta da CRES+5 avan\u00e7a no debate sobre ensino superior. Consulta p\u00fablica faz parte da prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe, que ocorrer\u00e1 em 2024, em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/consulta-da-cres-5-avanca-no-debate-sobre-ensino-superior\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "729"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1730723182603112878"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701471536000"
            }
        },
        "content": "Representantes da educa\u00e7\u00e3o superior debatem eixos da CRES+5.\nConsulta p\u00fablica faz parte da etapa preparat\u00f3ria para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe, que ocorrer\u00e1 em 2024, em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/representantes-da-educacao-superior-debatem-eixos-da-cres-5\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "510"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1730268151932191182"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701363048000"
            }
        },
        "content": "Hoje, 30 de novembro, participamos como convidados de audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia, sobre sele\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de diretores das escolas p\u00fablicas. O debate foi proposto pelo deputado  (PDT-CE).",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "83"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1724183856448762285"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699912439000"
            }
        },
        "content": "Hoje, o presidente  sancionou a nova Lei de Cotas, aprovada nesse semestre em Bras\u00edlia e que garante o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica. Garante repara\u00e7\u00e3o, garante o avan\u00e7o do nosso povo. Esse \u00e9 o projeto que escolhemos nas urnas: a reconstru\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "887"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1724120408956272926"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699897312000"
            }
        },
        "content": "Aprovamos o PLN 40/23: S\u00e3o R$15,2 bilh\u00f5es para compensar perdas fiscais de estados/munic\u00edpios.\n\n Vamos garantir o pagamento dos servi\u00e7os essenciais como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e limpeza p\u00fablica! \n\nMenos Bras\u00edlia, mais Brasil!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "302"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1721715630200516922"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699323968000"
            }
        },
        "content": "E como est\u00e3o os hospitais p\u00fablicos? Um verdadeiro caos\u2026 infelizmente joguei meu voto fora, Bras\u00edlia n\u00e3o se resume apenas em obras, uma vergonha a capital federal n\u00e3o ter uma sa\u00fade p\u00fablica ou uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade nas escolas! Triste",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1720338272117756059"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1698995581000"
            }
        },
        "content": "MAS O PROBLEMA DA EDUCA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA \u00c9 TER AULA DE EDUCA\u00c7\u00c3O SEXUAL NA REDE P\u00daBLICA",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "52"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1716790146807292160"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1698149642000"
            }
        },
        "content": "Darcy Ribeiro em 26/10/2023 faria 101 anos! Romancista, antrop\u00f3logo e educador, deixou um legado na Educa\u00e7\u00e3o e Cultura! Criou a Universidade de Bras\u00edlia e o Centro Integrado de Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica - CIEP no Gov Brizola!\nFunda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro: http://bit.ly/1t8rUe1",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "155"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1715851361995075765"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697925818000"
            }
        },
        "content": "Enquando isso \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, est\u00e3o um lixo completo \nSe pelo menos v\u00edssemos retorno nesses impostos\nMas n\u00e3o... vai tudo pra um buraco negro (c u deles em Bras\u00edlia)",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1715423937595584556"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697823912000"
            }
        },
        "content": "Ele esta cumprindo acordo com os abutres do setor privado que bancaram sua eleicao, e querem a educacao publica de joelhos e o mercado todo pra eles. Depois vao fazer o mesmo tentando leva-lo pra Brasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "373"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1714651163138633943"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697639668000"
            }
        },
        "content": "A rede p\u00fablica de ensino do Sol Nascente ganhou refor\u00e7o do ber\u00e7\u00e1rio ao maternal. Na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (17), o Centro de Educa\u00e7\u00e3o da Primeira Inf\u00e2ncia (Cepi) Sarah Kubitschek foi inaugurado pelo governador Ibaneis Rocha. https://reporterbrasilia.com.br/governador-ibaneis-rocha-entrega-cepi-sarah-kubitschek-para-o-sol-nascente/\u2026 #ReporterBrasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1714340767756435870"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697565664000"
            }
        },
        "content": "#IMPRENSA | 231017_Governador Ibaneis Rocha inaugura creche p\u00fablica no Sol Nascente\n\nLink para download: https://bit.ly/3ZZ2ClgEste pacote cont\u00e9m:\n\n\u2022 Discursos:\n- Governador Ibaneis Rocha;\n- Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do DF, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1;\n\n1/3",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "156"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1712863589193720189"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697213477000"
            }
        },
        "content": "Vc v\u00ea pol\u00edticos hoje s\u00e3o defendidos por lados, e tanto faz o lado tem sempre um ou outro que desviam verbas p\u00fablicas a pergunta \u00e9\nPra que defender se quem sofre \u00e9 o povo?\nNa educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade.....\nOu seja quem l\u00e1 em Bras\u00edlia realmente se salva?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "69"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1710401248703168591"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1696626410000"
            }
        },
        "content": "O movimento sindical lamenta a perda da companheira dirigente \u00c2ngela Melo\n\n\u00c2ngela foi um exemplo de dedica\u00e7\u00e3o na defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusiva e transformadora para todos. Sua aus\u00eancia ser\u00e1 profundamente sentida. Leia mais: https://is.gd/4Pnqne",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "136"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1716790146807292160"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1698149642000"
            }
        },
        "content": "Darcy Ribeiro em 26/10/2023 faria 101 anos! Romancista, antrop\u00f3logo e educador, deixou um legado na Educa\u00e7\u00e3o e Cultura! Criou a Universidade de Bras\u00edlia e o Centro Integrado de Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica - CIEP no Gov Brizola!\nFunda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro: http://bit.ly/1t8rUe1",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "155"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1731798622956642629"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701727941000"
            }
        },
        "content": "Consulta da CRES+5 avan\u00e7a no debate sobre ensino superior. Consulta p\u00fablica faz parte da prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe, que ocorrer\u00e1 em 2024, em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/consulta-da-cres-5-avanca-no-debate-sobre-ensino-superior\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "729"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1730723182603112878"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701471536000"
            }
        },
        "content": "Representantes da educa\u00e7\u00e3o superior debatem eixos da CRES+5.\nConsulta p\u00fablica faz parte da etapa preparat\u00f3ria para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe, que ocorrer\u00e1 em 2024, em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/representantes-da-educacao-superior-debatem-eixos-da-cres-5\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "510"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1730268151932191182"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701363048000"
            }
        },
        "content": "Hoje, 30 de novembro, participamos como convidados de audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia, sobre sele\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de diretores das escolas p\u00fablicas. O debate foi proposto pelo deputado  (PDT-CE).",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "83"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1724183856448762285"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699912439000"
            }
        },
        "content": "Hoje, o presidente  sancionou a nova Lei de Cotas, aprovada nesse semestre em Bras\u00edlia e que garante o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica. Garante repara\u00e7\u00e3o, garante o avan\u00e7o do nosso povo. Esse \u00e9 o projeto que escolhemos nas urnas: a reconstru\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "887"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1724120408956272926"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699897312000"
            }
        },
        "content": "Aprovamos o PLN 40/23: S\u00e3o R$15,2 bilh\u00f5es para compensar perdas fiscais de estados/munic\u00edpios.\n\n Vamos garantir o pagamento dos servi\u00e7os essenciais como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e limpeza p\u00fablica! \n\nMenos Bras\u00edlia, mais Brasil!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "302"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1721715630200516922"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699323968000"
            }
        },
        "content": "E como est\u00e3o os hospitais p\u00fablicos? Um verdadeiro caos\u2026 infelizmente joguei meu voto fora, Bras\u00edlia n\u00e3o se resume apenas em obras, uma vergonha a capital federal n\u00e3o ter uma sa\u00fade p\u00fablica ou uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade nas escolas! Triste",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1720338272117756059"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1698995581000"
            }
        },
        "content": "MAS O PROBLEMA DA EDUCA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA \u00c9 TER AULA DE EDUCA\u00c7\u00c3O SEXUAL NA REDE P\u00daBLICA",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "52"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732354204927513070"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701860402000"
            }
        },
        "content": "Na \u00faltima quinta-feira (30), ocorreu consulta p\u00fablica em prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe 2018 (CRES+5), que acontecer\u00e1 de\u202f13 a 15 de mar\u00e7o de 2024, em Bras\u00edlia. \nMais detalhes: http://abruc.org.br",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733246886633505214"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702073234000"
            }
        },
        "content": "Di\u00e1logo aberto com estudantes da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o do DF destaca a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexualhttps://reporterbrasilia.com.br/bate-papo-com-jovens-do-df-debate-prevencao-do-hiv/\u2026 #ReporterBrasilia #HIV #preven\u00e7\u00e3o #SEEDF #Unaids #Aids #DF",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "91"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733192217496314347"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702060200000"
            }
        },
        "content": "MEC faz encontro para fortalecer comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento de capacita\u00e7\u00e3o reuniu, em Bras\u00edlia (DF), gestores de comunica\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/mec-faz-encontro-para-fortalecer-comunicacao-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "431"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732858769347101003"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701980700000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o aumenta oferta de professores nas escolas em 2024 com o programa Car\u00eancia Zero. A  trabalha para ter um ano letivo sem falta de servidores na rede p\u00fablica de ensino.\n\nSaiba mais no site da Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/12/06/educacao-aumenta-oferta-de-professores-nas-escolas-em-2024/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732738220352499748"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701951959000"
            }
        },
        "content": "Levando a luta da comunidade do bairro Villa Lobos para Bras\u00edlia! \n\nA regi\u00e3o sofre com a falta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil e batalha pela constru\u00e7\u00e3o de uma escolinha p\u00fablica. \n\nSeguimos juntos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "107"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1734601138421268641"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702396113000"
            }
        },
        "content": "O MEC (  ) faz encontro para fortalecer comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento de capacita\u00e7\u00e3o reuniu, em Bras\u00edlia (DF), gestores de comunica\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. Saiba mais: https://ifg.edu.br/component/content/article/161-ifg/campus/goiania/noticias-campus-goiania/37038-mec-comunicacao-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733876932725416024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702223449000"
            }
        },
        "content": "Governo do amor come\u00e7ou, a\u00ed come\u00e7a a zona no pa\u00eds. .... depois entram no cacetete e g\u00e1s de pimenta, v\u00e3o falar que a pol\u00edcia \u00e9 opressora. Vai l\u00e1 para Bras\u00edlia e cobra melhorias na educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade p\u00fablica que eu quero ver.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "92"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735247120431489045"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702550127000"
            }
        },
        "content": "A professora Michelle Fernandez, do Instituto de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), com o apoio da Diretoria de Educa\u00e7\u00e3o Executiva da Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (), est\u00e1 realizando a Pesquisa \u201cMulheres e Lideran\u00e7a na Burocracia Federal\u201d. +",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "282"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735074660818075803"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702509009000"
            }
        },
        "content": "JUROS COLONIZADORES:\nPrivatizar e tirar GASTOS m\u00ednimos da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o .\nE dar   p/  n\u00e3o quebrar.... det\u00eam de de ...em san\u00e7\u00f5es americanas e de em *d\u00edvida p\u00fablica pelo 1500.\nEde()?\n*d\u00edvida p\u00fablica Bras\u00edlia QR semi presidencialismo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735073567220412595"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702508749000"
            }
        },
        "content": "UBS Colonial\nPrivatizar e tirar os GASTOS m\u00ednimos  da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o .\nE DAR o  p/  n\u00e3o quebrar.\nSu\u00ed\u00e7a det\u00eam de de ...em san\u00e7\u00f5es americanas e de em *d\u00edvida p\u00fablica pelo 1500.\nEde()?\n*d\u00edvida p\u00fablica Bras\u00edlia QR semi presidencialismo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737250226438643989"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703027705000"
            }
        },
        "content": "Grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio para mar\u00e7o do ano que vem. Parab\u00e9ns \u00e0  pela luta e \u00e0  que veio a Bras\u00edlia acompanhar de perto e fortalecer a press\u00e3o para que n\u00e3o haja retrocesso na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "327"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737030011238944940"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702975201000"
            }
        },
        "content": "Indo pra Bras\u00edlia. \u00c0s 14h participo, no anexo II da C\u00e2mara, do ato contra o relat\u00f3rio de Mendon\u00e7a Filho pro Ensino M\u00e9dio. A luta contra funda\u00e7\u00f5es empresariais \u00e9 dura! O mesmo Lemann q destruiu as Americanas quer capturar toda a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Pressione deputados pra votar N\u00c3O!",
        "likes": {
            "$numberInt": "375"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1738667202528559364"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703365538000"
            }
        },
        "content": "Retornamos \u00e0 Bras\u00edlia, e dessa vez para uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre os impactos dos confrontos armados no direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, organizada pela deputada federal Luciene Cavalcante. Apresentamos os dados da pesquisa \u201cTiros o Futuro\u201d e o contexto da viol\u00eancia no Rio de Janeiro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1738229610339606778"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703261208000"
            }
        },
        "content": "Na \u00faltima semana, l\u00edderes da Univaja estiveram em Bras\u00edlia para pressionar o governo Lula pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que melhorem a educa\u00e7\u00e3o nas aldeias da segunda maior terra ind\u00edgena (TI) do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737286724701553058"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703036407000"
            }
        },
        "content": "Grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio para mar\u00e7o do ano que vem. Parab\u00e9ns \u00e0  pela luta e \u00e0  que veio a Bras\u00edlia acompanhar de perto e fortalecer a press\u00e3o para que n\u00e3o haja retrocesso na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740122468654682600"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703712501000"
            }
        },
        "content": "O in\u00edcio das aulas para a rede p\u00fablica de ensino do DF est\u00e1 programado para 19 de fevereiro. Nesta semana, 776 professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 20 pedagogos e 16 Gestores em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Educacional foram nomeados pelo Governo do Distrito Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "267"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740087106746351663"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703704070000"
            }
        },
        "content": "O governador Ibaneis Rocha autorizou a nomea\u00e7\u00e3o de 1.466 servidores p\u00fablicos para refor\u00e7ar os quadros de \u00e1reas essenciais como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica.  https://reporterbrasilia.com.br/gdf-nomeia-15-mil-servidores-na-educacao-saude-e-seguranca/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1741579988690772069"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704060000000"
            }
        },
        "content": "MEC PRESSIONADO | Lideran\u00e7as ind\u00edgenas do Vale do Javari estiveram em Bras\u00edlia na \u00faltima semana para pressionar o governo Lula pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que melhorem a educa\u00e7\u00e3o nas aldeias da segunda maior terra ind\u00edgena (TI) do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "93"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740510123997417770"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703804925000"
            }
        },
        "content": "Agora coloca a\u00ed o custo de Brasilia. Pagar imposto para ter SUS, Bolsa Fam\u00edlia, Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Universidade Publica, pago rindo\u2026 vcs reclamam de pagar imposto para esses servi\u00e7os mas os pol\u00edticos de vcs (tanto esquerda quanto direita) nunca entram nessas contas",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "113"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740441780913594492"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703788631000"
            }
        },
        "content": "Ibaneis autoriza nomea\u00e7\u00e3o de mais de mil aprovados em concursos p\u00fablicos.\n\nEntre as nomea\u00e7\u00f5es, est\u00e3o 300 policiais civis e 300 policiais penais. Al\u00e9m disso, ser\u00e3o convocados 776 professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e 14 m\u00e9dicos pediatras para a rede p\u00fablica.https://brasiliapost.com.br/?p=2091",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744350248871321870"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704720482000"
            }
        },
        "content": "Eu gosto que a Esplanada seja focada em assuntos da pol\u00edtica e hist\u00f3ria nacional, acho que um bom lugar para um museu de hist\u00f3ria e ci\u00eancia natural seria na UnB, inclusive gerenciado em conjunto pelos departamentos, e valorizando a educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria p\u00fablica desde a inf\u00e2ncia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1742389938132226324"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704253107000"
            }
        },
        "content": "A empresa de \u00f4nibus p\u00fablica do DF,  , bem que poderia tocar a r\u00e1dio que toca Bras\u00edlia, a R\u00e1dio Cultura da . Ei, Deputado , Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Cultura, que tal?!",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "122"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745068585364419018"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704891747000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o criou um Guia de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida. O documento leva debate sobre sa\u00fade mental \u00e0s escolas da rede p\u00fablica de ensino. Saiba mais:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/09/guia-leva-debate-sobre-saude-mental-as-escolas-da-rede-publica-de-ensino/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "172"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744690932388098166"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704801707000"
            }
        },
        "content": "Cinco projetos de educadores de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds se destacaram e foram vencedores do concurso \u201cJuventude que Muda a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d. Os projetos ser\u00e3o apresentados na Conae, em Bras\u00edlia no fim de janeiro. Saiba mais: https://sinprodf.org.br/juventude-muda-educ/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "80"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744422465416417765"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704737700000"
            }
        },
        "content": "Reajuste salarial valoriza mais de 8,5 mil servidores da Educa\u00e7\u00e3o. A medida \u00e9 voltada a quem trabalha na Pol\u00edtica P\u00fablica e Gest\u00e3o Educacional. Veja mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/07/reajuste-valoriza-atuacao-de-mais-de-85-mil-servidores-da-educacao/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "141"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745530378742288470"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705001847000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal divulga nesta sexta-feira o calend\u00e1rio de contrata\u00e7\u00e3o de professores tempor\u00e1rios da rede p\u00fablica do DF. O processo come\u00e7a com a entrega da documenta\u00e7\u00e3o em cada uma das Coordena\u00e7\u00f5es Regionais de Ensino.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "205"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745193783535313052"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704921596000"
            }
        },
        "content": "Celina Le\u00e3o est\u00e1 inaugurando at\u00e9 meio fio, que desespero\u2026\nenquanto isso o povo agoniza com o CAOS na Sa\u00fade, Mobilidade, Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Bras\u00edlia vive um Apag\u00e3o de Gest\u00e3o!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1747349105804743128"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705435465000"
            }
        },
        "content": "MEC publica nesta ter\u00e7a-feira resultado do Enem 2023 https://ift.tt/xUwkJfM \n\nPor Pedro Peduzzi \u2013 Rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil \u2013 Bras\u00edliaouvir:\n\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) divulga a partir desta ter\u00e7a-feira (16) os resultados do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) 2023 a\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "78"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745998460631794166"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705113446000"
            }
        },
        "content": "Antes disso Os\u00f3rio, Urutu, Cascavel, Astros I e II, AMX, Bandeirante, Bras\u00edlia, Petrobras, USP, sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o.\nTudo isso j\u00e1 foi considerado desrespeito ao er\u00e1rio em alguma \u00e9poca.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "170"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745552726560284854"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705007175000"
            }
        },
        "content": "Rede p\u00fablica de ensino do DF abre vagas remanescentes. O prazo para garantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas come\u00e7a na pr\u00f3xima quarta-feira (17) e vai at\u00e9 o dia 21. N\u00e3o perca! Saiba mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/11/rede-publica-de-ensino-oferece-vagas-remanescentes-para-novos-alunos/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "204"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575811600023559"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443190000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575372347408820"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443086000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575307272774113"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443070000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1749524280172536185"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705954067000"
            }
        },
        "content": "Ministro  , o  n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Bras\u00edlia.\nA Educa\u00e7\u00e3o passa por muitas m\u00e3os, inclusive a dos .\nPor nossas m\u00e3os a Educa\u00e7\u00e3o entrou nas listas de prioridades do PPA e por elas ocorre o planejamento e execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica P\u00fablica Educacional no pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "46"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1747705758429360274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705520498000"
            }
        },
        "content": "Consulta p\u00fablica da CRES+5 aborda igualdade de g\u00eanero.\nIniciativa faz parte da prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe (CRES+5), que ocorrer\u00e1 em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2024/janeiro/consulta-publica-da-cres-5-aborda-igualdade-de-genero\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "639"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752387469499342974"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706636705000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, na Conae que acontece nas Tetas da Madonna, na UnB, pessoal da Educa\u00e7\u00e3o grita \"fora Lehmann\".\n\nFica a dica de como \u00e9 \"bem-vinda\" a interfer\u00eancia dos \"empreendedores\" na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "408"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752425827063451847"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706645850000"
            }
        },
        "content": "Depois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "59"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752414854348976291"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706643234000"
            }
        },
        "content": "Finalizando minha passagem no CONAE 2024 aqui em Bras\u00edlia com a comitiva alagoana. Muito feliz em participar desse momento em defesa de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e inclusiva. Vamos juntos!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "942"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752400247295262934"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706639751000"
            }
        },
        "content": "Depois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2800"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "514"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "161000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752678056647434619"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706705986000"
            }
        },
        "content": "event january 2024 -\nLulaDepois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1755296907587424690"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1707330369000"
            }
        },
        "content": "Hoje visitamos o , em Bras\u00edlia, para tratar da implanta\u00e7\u00e3o do Curso de Medicina em Paranava\u00ed, com o objetivo de melhorar a sa\u00fade p\u00fablica local e atender 40 munic\u00edpios da regi\u00e3o Noroeste. Tamo junto pra fortalecer e melhorar cada vez mais a sa\u00fade p\u00fablica do nosso PR!",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "246"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1753493487541260426"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706900400000"
            }
        },
        "content": "A CRES+5 acontece nos dias 13 e 15/3, em Bras\u00edlia (DF), e vai discutir os desafios para uma educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica de qualidade e com equidade para Am\u00e9rica Latina e Caribe. O diretor de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da CAPES, Rui Oppermann, faz o convite. Audiovisual I MEC",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1758986973992157228"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708210149000"
            }
        },
        "content": "Or\u00e7amento P\u00fablico: Bras\u00edlia,C\u00e2mara e Senado faz \nEmendas parlamentares+emendas de bancada+Custo Bras\u00edlia=\n+R$ 12 bilh\u00f5es ao m\u00eas de 2024.\n(12 estados teriam Refinarias,203 midodos tributos p/sa\u00fade,educa\u00e7\u00e3o,local, ...)\nSem Arcabou\u00e7o Fiscal,D\u00edvida p\u00fablica e Juros.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1758541558670860572"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708103954000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ir\u00e1 liberar o segundo lote do Cart\u00e3o Material Escolar nesta sexta-feira. 25.775 estudantes da rede p\u00fablica ser\u00e3o beneficiados. Saiba mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/02/16/segundo-lote-do-cartao-material-escolar-sera-pago-nesta-sexta-16/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "199"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1755699337504420308"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1707426316000"
            }
        },
        "content": "Pois \u00e9, esse governo com sublima\u00e7\u00e3o comunista, mostra,  as garras a ser impostas na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e particular, na Feira da Educa\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia.(VIDE videos)\nBot\u00f5es do Hamas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1769708197529416031"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710766288000"
            }
        },
        "content": "Precisamos dividir o Brasil em dois: Nordeste e Bras\u00edlia com Lula e o restante do pa\u00eds com a direita e o PBolsonaro. Seremos uma Su\u00ed\u00e7a porque pagamos alt\u00edssimos impostos e ser\u00e3o colocados na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, empregos para o povo brasileiro e seguran\u00e7a publica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1762167888117461274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708968538000"
            }
        },
        "content": "Tamb\u00e9m vamos organizar uma audi\u00eancia p\u00fablica em Bras\u00edlia sobre o tema dentro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. A maior e mais antiga universidade do Brasil merece muito mais!",
        "likes": {
            "$numberInt": "75"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1759709589258338354"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708382434000"
            }
        },
        "content": "Dando as boas-vindas aos calouros do IFB em Bras\u00edlia! Que esta jornada seja repleta de descobertas, aprendizados e desafios superados. Voc\u00eas s\u00e3o o futuro da nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\n\nVem pra luta, VEM PRA UNE",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1772732990591848880"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711487455000"
            }
        },
        "content": "Dois estudantes do Ifap do Jari tiveram a oportunidade de estar em Bras\u00edlia para receber o cart\u00e3o do programa \u201cP\u00e9-de-Meia\u201d, diretamente das m\u00e3os do presidente Lula. Uma pol\u00edtica p\u00fablica inovadora e necess\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o em nosso pa\u00eds.\nQue orgulho ver nosso estudantes voando!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "185"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1771319637575077997"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711150485000"
            }
        },
        "content": "Precisamos dividir o Brasil em 2: Lula fica governando Bras\u00edlia e o Nordeste enquanto PBolsonaro o restante do Brasil. Seremos igual a Su\u00ed\u00e7a com sa\u00fade de qualidade, educa\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, empregos, habita\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica magn\u00edfica!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "77"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1770056297360065020"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710849282000"
            }
        },
        "content": "Emprego s\u00f3 em Bras\u00edlia pra lula 5tf TSE no resto n\u00e3o tem emprego n\u00e3o tem sa\u00fade p\u00fablica seguran\u00e7a educa\u00e7\u00e3o sal\u00e1rio e fomes",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1769718880996294941"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710768835000"
            }
        },
        "content": "Precisamos separar o Brasil em dois. Lula governar\u00e1 Bras\u00edlia e Nordeste enquanto PBolsonaro fica governando o restante do pa\u00eds. Seremos uma Su\u00ed\u00e7a com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o de primeiro mundo, empregos de qualidade e seguran\u00e7a p\u00fablica magn\u00edfica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1775505408523706459"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712148451000"
            }
        },
        "content": "A Fiocruz Bras\u00edlia, em parceria com a Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade (SGTES) do , lan\u00e7aram chamada p\u00fablica para selecionar movimentos sociais populares para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Programa de Forma\u00e7\u00e3o de AgPopSUShttp://fiocruzbrasilia.fiocruz.br/programa-agpopsus-lancada-chamada-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "60"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1772935706609955136"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711535786000"
            }
        },
        "content": "O benef\u00edcio \u00e9 voltado para aqueles estudantes que est\u00e3o cursando o Ensino M\u00e9dio em escola p\u00fablica ou o programa para Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/24-mil-estudantes-do-df-serao-beneficiados-pelo-auxilio-pe-de-meia/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "177"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778529213299240977"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712869382000"
            }
        },
        "content": "O Sol Nascente vai receber um Campus do Instituto Federal de Bras\u00edlia. Nosso presidente  acabou de lan\u00e7ar a Pedra Fundamental para o in\u00edcio das obras! Viva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade!",
        "likes": {
            "$numberInt": "270"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "58"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1777810832027521523"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712698107000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia esburacada, sa\u00fade p\u00fablica um caos, educa\u00e7\u00e3o faltando professores, merenda...\n\nMas os distritais t\u00e3o preocupados com o bilion\u00e1rio que apoia fascistas, nos poupe, n\u00e9  ??",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780216614610182646"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713271690000"
            }
        },
        "content": "Indo para Bras\u00edlia para participar da primeira Audi\u00eancia P\u00fablica no Senado Federal sobre o Ensino M\u00e9dio. #revoganem",
        "likes": {
            "$numberInt": "1100"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "66"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778811920541163596"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712936785000"
            }
        },
        "content": "Verdade eu vi a destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o  trabalhei 27 anos na rede publica de Brasilia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778784324600369248"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712930205000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edliaPol\u00edtica mais suja que pau de galienheiro,  falta de sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica comprometida, infra estrutura abaixo da cr\u00edtica, cidade escura pra caramba, PM que s\u00f3 sabe agredir e matar, ter a maior favela horizontal do BR .E o fato da Papuda ficar aqui.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780671526221553692"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713380149000"
            }
        },
        "content": "EM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O O P\u00daBLICA!\n\nOs camaradas da Unidade Classista do Andes, Sinasefe e Fasubra est\u00e3o presentes no ato nacional dos servidores federais que est\u00e1 acontecendo nesta quarta-feira (17) em Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "225"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780601731187134730"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713363509000"
            }
        },
        "content": "A concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para \u00e0s 9h, na Catedral de Bras\u00edlia, com caminhada at\u00e9 o MGI. \u00c0s 14h, haver\u00e1 uma aula p\u00fablica em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o organizada pelos servidores da rede de ensino federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1782255193276440600"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713757725000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o mesmo ap\u00f3s o Pisa? Kkkkkkkk, A Verdade \u00e9 que tirando o que nada mudou, Piorou! Principalmente na Seguran\u00e7a P\u00fablica, Pol\u00edtica Externa que chama Maduro pra um Caf\u00e9 em Brasilia me admira n\u00e3o estar zerada esses 30%, Este Desgoverno s\u00f3 vive de discurso.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "63"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780884360872317007"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713430893000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia em chamas, d\u00edvida publica, d\u00f3lar alto, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade em frangalhos e esse cidad\u00e3o em viagem. J\u00e1 lhe contaram que esse cidad\u00e3o que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 ileg\u00edtimo? Chupa essa manga!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783241799047295075"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713992950000"
            }
        },
        "content": "Democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o  O MJSP e o Instituto Federal de Bras\u00edlia (IFB) selecionam estudantes e egressos do Ensino M\u00e9dio e do programa de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), para o programa \u201cCurso Preparat\u00f3rio para o Enem \u2013 Avan\u00e7ar e Vencer com Cidadania\u201d.",
        "likes": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783190702320464094"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713980768000"
            }
        },
        "content": "Professor da rede p\u00fablica lan\u00e7a livro sobre constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia https://ift.tt/B3ECgKZ#dfnamidia #distritofederal #brasil #gdf #df #noticias #politica #economia #esportes #cidades #sa\u00fade #educa\u00e7\u00e3o #ultimasnoticias #cldf #governo #policia #pmdf #pm",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1782557128709869973"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713829712000"
            }
        },
        "content": "ATEN\u00c7\u00c3O  Pessoal ajudem a divulgar a AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA que faremos na COMISS\u00c3O de EDUCA\u00c7\u00c3O na C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS em Bras\u00edlia amanh\u00e3 - 23/04/24.  Ser\u00e1 muito importante a PARTICIPA\u00c7\u00c3O MASSIVA NO CHAT e, quem estiver em Bras\u00edlia, COMPARE\u00c7A!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783558901314576735"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714068553000"
            }
        },
        "content": "AGORA \u00c9 GREVE: CNG da FASUBRA participa de v\u00e1rios atos em Bras\u00edlia em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade Confira os atos que a federa\u00e7\u00e3o est\u00e1 participando durante essa semana: https://assufsm.com.br/agora-e-greve-cng-da-fasubra-participa-de-varios-atos-em-brasilia-em-defesa-da-educacao-publica-gratuita-e-de-qualidade/\u2026#reestrutura\u00e7\u00e3oPCCTAEj\u00e1 #educa\u00e7\u00e3oemgreve  #agora\u00e9greve",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "47"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1785305150300573811"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714484891000"
            }
        },
        "content": "\u201cDignidade para quem faz o estado\u201d. Esse \u00e9 o mote que levar\u00e1 servidores/as da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de todo o pa\u00eds a Bras\u00edlia para a Marcha da Classe Trabalhadora, em 22 de maio. Leia a mat\u00e9ria completa no site da CNTE: https://mla.bs/4104fe44",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "98"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783865781224137192"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714141719000"
            }
        },
        "content": "UM MILH\u00c3O PELA EDUCA\u00c7\u00c3OO povo argentino ocupou as ruas das principais cidades do pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.   Ind\u00edgenas ocupam Bras\u00edlia no 20\u00b0 #ATL2024  ALBA-TCP define agenda at\u00e9 2030 Conselho de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 instalado no Haiti  em Portugu\u00eas",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783642741009703286"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1714088542000"
            }
        },
        "content": "E as agress\u00f5es sexuais na Ilha de Maraj\u00f3, do filho daquele na ex, \"quem mAtou MF\", queimadas recordes na floresta amaz\u00f4nica, 1,3 trilh\u00f5es de d\u00e9ficit, cortes de $ na educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, invas\u00e3o recente dos vermelhos em Bras\u00edlia... n\u00e3o vai comentar?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783241799047295075"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713992950000"
            }
        },
        "content": "Democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o  O MJSP e o Instituto Federal de Bras\u00edlia (IFB) selecionam estudantes e egressos do Ensino M\u00e9dio e do programa de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), para o programa \u201cCurso Preparat\u00f3rio para o Enem \u2013 Avan\u00e7ar e Vencer com Cidadania\u201d.",
        "likes": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1783190702320464094"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713980768000"
            }
        },
        "content": "Professor da rede p\u00fablica lan\u00e7a livro sobre constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia https://ift.tt/B3ECgKZ#dfnamidia #distritofederal #brasil #gdf #df #noticias #politica #economia #esportes #cidades #sa\u00fade #educa\u00e7\u00e3o #ultimasnoticias #cldf #governo #policia #pmdf #pm",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1782557128709869973"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713829712000"
            }
        },
        "content": "ATEN\u00c7\u00c3O  Pessoal ajudem a divulgar a AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA que faremos na COMISS\u00c3O de EDUCA\u00c7\u00c3O na C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS em Bras\u00edlia amanh\u00e3 - 23/04/24.  Ser\u00e1 muito importante a PARTICIPA\u00c7\u00c3O MASSIVA NO CHAT e, quem estiver em Bras\u00edlia, COMPARE\u00c7A!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1782255193276440600"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713757725000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o mesmo ap\u00f3s o Pisa? Kkkkkkkk, A Verdade \u00e9 que tirando o que nada mudou, Piorou! Principalmente na Seguran\u00e7a P\u00fablica, Pol\u00edtica Externa que chama Maduro pra um Caf\u00e9 em Brasilia me admira n\u00e3o estar zerada esses 30%, Este Desgoverno s\u00f3 vive de discurso.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "63"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780884360872317007"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713430893000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia em chamas, d\u00edvida publica, d\u00f3lar alto, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade em frangalhos e esse cidad\u00e3o em viagem. J\u00e1 lhe contaram que esse cidad\u00e3o que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 ileg\u00edtimo? Chupa essa manga!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780671526221553692"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713380149000"
            }
        },
        "content": "EM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O O P\u00daBLICA!\n\nOs camaradas da Unidade Classista do Andes, Sinasefe e Fasubra est\u00e3o presentes no ato nacional dos servidores federais que est\u00e1 acontecendo nesta quarta-feira (17) em Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "225"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780601731187134730"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713363509000"
            }
        },
        "content": "A concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para \u00e0s 9h, na Catedral de Bras\u00edlia, com caminhada at\u00e9 o MGI. \u00c0s 14h, haver\u00e1 uma aula p\u00fablica em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o organizada pelos servidores da rede de ensino federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1780216614610182646"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1713271690000"
            }
        },
        "content": "Indo para Bras\u00edlia para participar da primeira Audi\u00eancia P\u00fablica no Senado Federal sobre o Ensino M\u00e9dio. #revoganem",
        "likes": {
            "$numberInt": "1100"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "66"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778811920541163596"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712936785000"
            }
        },
        "content": "Verdade eu vi a destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o  trabalhei 27 anos na rede publica de Brasilia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778784324600369248"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712930205000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edliaPol\u00edtica mais suja que pau de galienheiro,  falta de sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica comprometida, infra estrutura abaixo da cr\u00edtica, cidade escura pra caramba, PM que s\u00f3 sabe agredir e matar, ter a maior favela horizontal do BR .E o fato da Papuda ficar aqui.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1778529213299240977"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712869382000"
            }
        },
        "content": "O Sol Nascente vai receber um Campus do Instituto Federal de Bras\u00edlia. Nosso presidente  acabou de lan\u00e7ar a Pedra Fundamental para o in\u00edcio das obras! Viva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade!",
        "likes": {
            "$numberInt": "270"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "58"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1777810832027521523"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712698107000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia esburacada, sa\u00fade p\u00fablica um caos, educa\u00e7\u00e3o faltando professores, merenda...\n\nMas os distritais t\u00e3o preocupados com o bilion\u00e1rio que apoia fascistas, nos poupe, n\u00e9  ??",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1775505408523706459"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1712148451000"
            }
        },
        "content": "A Fiocruz Bras\u00edlia, em parceria com a Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade (SGTES) do , lan\u00e7aram chamada p\u00fablica para selecionar movimentos sociais populares para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Programa de Forma\u00e7\u00e3o de AgPopSUShttp://fiocruzbrasilia.fiocruz.br/programa-agpopsus-lancada-chamada-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "60"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1772935706609955136"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711535786000"
            }
        },
        "content": "O benef\u00edcio \u00e9 voltado para aqueles estudantes que est\u00e3o cursando o Ensino M\u00e9dio em escola p\u00fablica ou o programa para Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/24-mil-estudantes-do-df-serao-beneficiados-pelo-auxilio-pe-de-meia/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "177"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1772732990591848880"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711487455000"
            }
        },
        "content": "Dois estudantes do Ifap do Jari tiveram a oportunidade de estar em Bras\u00edlia para receber o cart\u00e3o do programa \u201cP\u00e9-de-Meia\u201d, diretamente das m\u00e3os do presidente Lula. Uma pol\u00edtica p\u00fablica inovadora e necess\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o em nosso pa\u00eds.\nQue orgulho ver nosso estudantes voando!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "185"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1771319637575077997"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1711150485000"
            }
        },
        "content": "Precisamos dividir o Brasil em 2: Lula fica governando Bras\u00edlia e o Nordeste enquanto PBolsonaro o restante do Brasil. Seremos igual a Su\u00ed\u00e7a com sa\u00fade de qualidade, educa\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, empregos, habita\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica magn\u00edfica!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "77"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1770056297360065020"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710849282000"
            }
        },
        "content": "Emprego s\u00f3 em Bras\u00edlia pra lula 5tf TSE no resto n\u00e3o tem emprego n\u00e3o tem sa\u00fade p\u00fablica seguran\u00e7a educa\u00e7\u00e3o sal\u00e1rio e fomes",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1769718880996294941"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710768835000"
            }
        },
        "content": "Precisamos separar o Brasil em dois. Lula governar\u00e1 Bras\u00edlia e Nordeste enquanto PBolsonaro fica governando o restante do pa\u00eds. Seremos uma Su\u00ed\u00e7a com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o de primeiro mundo, empregos de qualidade e seguran\u00e7a p\u00fablica magn\u00edfica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1769708197529416031"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1710766288000"
            }
        },
        "content": "Precisamos dividir o Brasil em dois: Nordeste e Bras\u00edlia com Lula e o restante do pa\u00eds com a direita e o PBolsonaro. Seremos uma Su\u00ed\u00e7a porque pagamos alt\u00edssimos impostos e ser\u00e3o colocados na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, empregos para o povo brasileiro e seguran\u00e7a publica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1762167888117461274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708968538000"
            }
        },
        "content": "Tamb\u00e9m vamos organizar uma audi\u00eancia p\u00fablica em Bras\u00edlia sobre o tema dentro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. A maior e mais antiga universidade do Brasil merece muito mais!",
        "likes": {
            "$numberInt": "75"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1759709589258338354"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708382434000"
            }
        },
        "content": "Dando as boas-vindas aos calouros do IFB em Bras\u00edlia! Que esta jornada seja repleta de descobertas, aprendizados e desafios superados. Voc\u00eas s\u00e3o o futuro da nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\n\nVem pra luta, VEM PRA UNE",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1758986973992157228"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708210149000"
            }
        },
        "content": "Or\u00e7amento P\u00fablico: Bras\u00edlia,C\u00e2mara e Senado faz \nEmendas parlamentares+emendas de bancada+Custo Bras\u00edlia=\n+R$ 12 bilh\u00f5es ao m\u00eas de 2024.\n(12 estados teriam Refinarias,203 midodos tributos p/sa\u00fade,educa\u00e7\u00e3o,local, ...)\nSem Arcabou\u00e7o Fiscal,D\u00edvida p\u00fablica e Juros.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1758541558670860572"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1708103954000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ir\u00e1 liberar o segundo lote do Cart\u00e3o Material Escolar nesta sexta-feira. 25.775 estudantes da rede p\u00fablica ser\u00e3o beneficiados. Saiba mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/02/16/segundo-lote-do-cartao-material-escolar-sera-pago-nesta-sexta-16/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "199"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1755699337504420308"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1707426316000"
            }
        },
        "content": "Pois \u00e9, esse governo com sublima\u00e7\u00e3o comunista, mostra,  as garras a ser impostas na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e particular, na Feira da Educa\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia.(VIDE videos)\nBot\u00f5es do Hamas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1755296907587424690"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1707330369000"
            }
        },
        "content": "Hoje visitamos o , em Bras\u00edlia, para tratar da implanta\u00e7\u00e3o do Curso de Medicina em Paranava\u00ed, com o objetivo de melhorar a sa\u00fade p\u00fablica local e atender 40 munic\u00edpios da regi\u00e3o Noroeste. Tamo junto pra fortalecer e melhorar cada vez mais a sa\u00fade p\u00fablica do nosso PR!",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "246"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1753493487541260426"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706900400000"
            }
        },
        "content": "A CRES+5 acontece nos dias 13 e 15/3, em Bras\u00edlia (DF), e vai discutir os desafios para uma educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica de qualidade e com equidade para Am\u00e9rica Latina e Caribe. O diretor de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da CAPES, Rui Oppermann, faz o convite. Audiovisual I MEC",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752678056647434619"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706705986000"
            }
        },
        "content": "event january 2024 -\nLulaDepois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752425827063451847"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706645850000"
            }
        },
        "content": "Depois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "59"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752414854348976291"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706643234000"
            }
        },
        "content": "Finalizando minha passagem no CONAE 2024 aqui em Bras\u00edlia com a comitiva alagoana. Muito feliz em participar desse momento em defesa de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e inclusiva. Vamos juntos!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "942"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752400247295262934"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706639751000"
            }
        },
        "content": "Depois de 6 anos, a Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o volta a acontecer em Bras\u00edlia. Profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes reunidos para pensar os rumos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2800"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "514"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "161000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1752387469499342974"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706636705000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, na Conae que acontece nas Tetas da Madonna, na UnB, pessoal da Educa\u00e7\u00e3o grita \"fora Lehmann\".\n\nFica a dica de como \u00e9 \"bem-vinda\" a interfer\u00eancia dos \"empreendedores\" na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "408"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575811600023559"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443190000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575372347408820"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443086000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1751575307272774113"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1706443070000"
            }
        },
        "content": "A petralhada, formada por v\u00e1rios partidos de esquerda,  est\u00e3o fazendo a festa em Bras\u00edlia, com as verbas p\u00fablicas, os quais deveriam ser destinados para sa\u00fade,  educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e saneamento b\u00e1sico de qualidade. \"Canalhas\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1749524280172536185"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705954067000"
            }
        },
        "content": "Ministro  , o  n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Bras\u00edlia.\nA Educa\u00e7\u00e3o passa por muitas m\u00e3os, inclusive a dos .\nPor nossas m\u00e3os a Educa\u00e7\u00e3o entrou nas listas de prioridades do PPA e por elas ocorre o planejamento e execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica P\u00fablica Educacional no pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "46"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1747705758429360274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705520498000"
            }
        },
        "content": "Consulta p\u00fablica da CRES+5 aborda igualdade de g\u00eanero.\nIniciativa faz parte da prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe (CRES+5), que ocorrer\u00e1 em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2024/janeiro/consulta-publica-da-cres-5-aborda-igualdade-de-genero\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "639"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1747349105804743128"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705435465000"
            }
        },
        "content": "MEC publica nesta ter\u00e7a-feira resultado do Enem 2023 https://ift.tt/xUwkJfM \n\nPor Pedro Peduzzi \u2013 Rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil \u2013 Bras\u00edliaouvir:\n\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) divulga a partir desta ter\u00e7a-feira (16) os resultados do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) 2023 a\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "78"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745998460631794166"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705113446000"
            }
        },
        "content": "Antes disso Os\u00f3rio, Urutu, Cascavel, Astros I e II, AMX, Bandeirante, Bras\u00edlia, Petrobras, USP, sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o.\nTudo isso j\u00e1 foi considerado desrespeito ao er\u00e1rio em alguma \u00e9poca.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "170"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745552726560284854"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705007175000"
            }
        },
        "content": "Rede p\u00fablica de ensino do DF abre vagas remanescentes. O prazo para garantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas come\u00e7a na pr\u00f3xima quarta-feira (17) e vai at\u00e9 o dia 21. N\u00e3o perca! Saiba mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/11/rede-publica-de-ensino-oferece-vagas-remanescentes-para-novos-alunos/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "204"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745530378742288470"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1705001847000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal divulga nesta sexta-feira o calend\u00e1rio de contrata\u00e7\u00e3o de professores tempor\u00e1rios da rede p\u00fablica do DF. O processo come\u00e7a com a entrega da documenta\u00e7\u00e3o em cada uma das Coordena\u00e7\u00f5es Regionais de Ensino.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "205"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745193783535313052"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704921596000"
            }
        },
        "content": "Celina Le\u00e3o est\u00e1 inaugurando at\u00e9 meio fio, que desespero\u2026\nenquanto isso o povo agoniza com o CAOS na Sa\u00fade, Mobilidade, Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Bras\u00edlia vive um Apag\u00e3o de Gest\u00e3o!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1745068585364419018"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704891747000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o criou um Guia de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida. O documento leva debate sobre sa\u00fade mental \u00e0s escolas da rede p\u00fablica de ensino. Saiba mais:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/09/guia-leva-debate-sobre-saude-mental-as-escolas-da-rede-publica-de-ensino/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "172"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744690932388098166"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704801707000"
            }
        },
        "content": "Cinco projetos de educadores de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds se destacaram e foram vencedores do concurso \u201cJuventude que Muda a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d. Os projetos ser\u00e3o apresentados na Conae, em Bras\u00edlia no fim de janeiro. Saiba mais: https://sinprodf.org.br/juventude-muda-educ/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "80"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744422465416417765"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704737700000"
            }
        },
        "content": "Reajuste salarial valoriza mais de 8,5 mil servidores da Educa\u00e7\u00e3o. A medida \u00e9 voltada a quem trabalha na Pol\u00edtica P\u00fablica e Gest\u00e3o Educacional. Veja mais na Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2024/01/07/reajuste-valoriza-atuacao-de-mais-de-85-mil-servidores-da-educacao/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "141"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1744350248871321870"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704720482000"
            }
        },
        "content": "Eu gosto que a Esplanada seja focada em assuntos da pol\u00edtica e hist\u00f3ria nacional, acho que um bom lugar para um museu de hist\u00f3ria e ci\u00eancia natural seria na UnB, inclusive gerenciado em conjunto pelos departamentos, e valorizando a educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria p\u00fablica desde a inf\u00e2ncia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1742389938132226324"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704253107000"
            }
        },
        "content": "A empresa de \u00f4nibus p\u00fablica do DF,  , bem que poderia tocar a r\u00e1dio que toca Bras\u00edlia, a R\u00e1dio Cultura da . Ei, Deputado , Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Cultura, que tal?!",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "122"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1741579988690772069"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1704060000000"
            }
        },
        "content": "MEC PRESSIONADO | Lideran\u00e7as ind\u00edgenas do Vale do Javari estiveram em Bras\u00edlia na \u00faltima semana para pressionar o governo Lula pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que melhorem a educa\u00e7\u00e3o nas aldeias da segunda maior terra ind\u00edgena (TI) do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "93"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740510123997417770"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703804925000"
            }
        },
        "content": "Agora coloca a\u00ed o custo de Brasilia. Pagar imposto para ter SUS, Bolsa Fam\u00edlia, Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Universidade Publica, pago rindo\u2026 vcs reclamam de pagar imposto para esses servi\u00e7os mas os pol\u00edticos de vcs (tanto esquerda quanto direita) nunca entram nessas contas",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "113"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740441780913594492"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703788631000"
            }
        },
        "content": "Ibaneis autoriza nomea\u00e7\u00e3o de mais de mil aprovados em concursos p\u00fablicos.\n\nEntre as nomea\u00e7\u00f5es, est\u00e3o 300 policiais civis e 300 policiais penais. Al\u00e9m disso, ser\u00e3o convocados 776 professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e 14 m\u00e9dicos pediatras para a rede p\u00fablica.https://brasiliapost.com.br/?p=2091",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740122468654682600"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703712501000"
            }
        },
        "content": "O in\u00edcio das aulas para a rede p\u00fablica de ensino do DF est\u00e1 programado para 19 de fevereiro. Nesta semana, 776 professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 20 pedagogos e 16 Gestores em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Educacional foram nomeados pelo Governo do Distrito Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "267"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1740087106746351663"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703704070000"
            }
        },
        "content": "O governador Ibaneis Rocha autorizou a nomea\u00e7\u00e3o de 1.466 servidores p\u00fablicos para refor\u00e7ar os quadros de \u00e1reas essenciais como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica.  https://reporterbrasilia.com.br/gdf-nomeia-15-mil-servidores-na-educacao-saude-e-seguranca/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1738667202528559364"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703365538000"
            }
        },
        "content": "Retornamos \u00e0 Bras\u00edlia, e dessa vez para uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre os impactos dos confrontos armados no direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, organizada pela deputada federal Luciene Cavalcante. Apresentamos os dados da pesquisa \u201cTiros o Futuro\u201d e o contexto da viol\u00eancia no Rio de Janeiro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1738229610339606778"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703261208000"
            }
        },
        "content": "Na \u00faltima semana, l\u00edderes da Univaja estiveram em Bras\u00edlia para pressionar o governo Lula pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que melhorem a educa\u00e7\u00e3o nas aldeias da segunda maior terra ind\u00edgena (TI) do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737286724701553058"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703036407000"
            }
        },
        "content": "Grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio para mar\u00e7o do ano que vem. Parab\u00e9ns \u00e0  pela luta e \u00e0  que veio a Bras\u00edlia acompanhar de perto e fortalecer a press\u00e3o para que n\u00e3o haja retrocesso na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737250226438643989"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1703027705000"
            }
        },
        "content": "Grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio para mar\u00e7o do ano que vem. Parab\u00e9ns \u00e0  pela luta e \u00e0  que veio a Bras\u00edlia acompanhar de perto e fortalecer a press\u00e3o para que n\u00e3o haja retrocesso na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "327"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1737030011238944940"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702975201000"
            }
        },
        "content": "Indo pra Bras\u00edlia. \u00c0s 14h participo, no anexo II da C\u00e2mara, do ato contra o relat\u00f3rio de Mendon\u00e7a Filho pro Ensino M\u00e9dio. A luta contra funda\u00e7\u00f5es empresariais \u00e9 dura! O mesmo Lemann q destruiu as Americanas quer capturar toda a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Pressione deputados pra votar N\u00c3O!",
        "likes": {
            "$numberInt": "375"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735247120431489045"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702550127000"
            }
        },
        "content": "A professora Michelle Fernandez, do Instituto de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), com o apoio da Diretoria de Educa\u00e7\u00e3o Executiva da Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (), est\u00e1 realizando a Pesquisa \u201cMulheres e Lideran\u00e7a na Burocracia Federal\u201d. +",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "282"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735074660818075803"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702509009000"
            }
        },
        "content": "JUROS COLONIZADORES:\nPrivatizar e tirar GASTOS m\u00ednimos da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o .\nE dar   p/  n\u00e3o quebrar.... det\u00eam de de ...em san\u00e7\u00f5es americanas e de em *d\u00edvida p\u00fablica pelo 1500.\nEde()?\n*d\u00edvida p\u00fablica Bras\u00edlia QR semi presidencialismo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1735073567220412595"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702508749000"
            }
        },
        "content": "UBS Colonial\nPrivatizar e tirar os GASTOS m\u00ednimos  da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o .\nE DAR o  p/  n\u00e3o quebrar.\nSu\u00ed\u00e7a det\u00eam de de ...em san\u00e7\u00f5es americanas e de em *d\u00edvida p\u00fablica pelo 1500.\nEde()?\n*d\u00edvida p\u00fablica Bras\u00edlia QR semi presidencialismo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1734601138421268641"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702396113000"
            }
        },
        "content": "O MEC (  ) faz encontro para fortalecer comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento de capacita\u00e7\u00e3o reuniu, em Bras\u00edlia (DF), gestores de comunica\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. Saiba mais: https://ifg.edu.br/component/content/article/161-ifg/campus/goiania/noticias-campus-goiania/37038-mec-comunicacao-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733876932725416024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702223449000"
            }
        },
        "content": "Governo do amor come\u00e7ou, a\u00ed come\u00e7a a zona no pa\u00eds. .... depois entram no cacetete e g\u00e1s de pimenta, v\u00e3o falar que a pol\u00edcia \u00e9 opressora. Vai l\u00e1 para Bras\u00edlia e cobra melhorias na educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade p\u00fablica que eu quero ver.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "92"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733246886633505214"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702073234000"
            }
        },
        "content": "Di\u00e1logo aberto com estudantes da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o do DF destaca a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexualhttps://reporterbrasilia.com.br/bate-papo-com-jovens-do-df-debate-prevencao-do-hiv/\u2026 #ReporterBrasilia #HIV #preven\u00e7\u00e3o #SEEDF #Unaids #Aids #DF",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "91"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1733192217496314347"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1702060200000"
            }
        },
        "content": "MEC faz encontro para fortalecer comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento de capacita\u00e7\u00e3o reuniu, em Bras\u00edlia (DF), gestores de comunica\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/mec-faz-encontro-para-fortalecer-comunicacao-publica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "431"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732858769347101003"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701980700000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o aumenta oferta de professores nas escolas em 2024 com o programa Car\u00eancia Zero. A  trabalha para ter um ano letivo sem falta de servidores na rede p\u00fablica de ensino.\n\nSaiba mais no site da Ag\u00eancia Bras\u00edlia:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/12/06/educacao-aumenta-oferta-de-professores-nas-escolas-em-2024/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732738220352499748"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701951959000"
            }
        },
        "content": "Levando a luta da comunidade do bairro Villa Lobos para Bras\u00edlia! \n\nA regi\u00e3o sofre com a falta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil e batalha pela constru\u00e7\u00e3o de uma escolinha p\u00fablica. \n\nSeguimos juntos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "107"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1732354204927513070"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701860402000"
            }
        },
        "content": "Na \u00faltima quinta-feira (30), ocorreu consulta p\u00fablica em prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe 2018 (CRES+5), que acontecer\u00e1 de\u202f13 a 15 de mar\u00e7o de 2024, em Bras\u00edlia. \nMais detalhes: http://abruc.org.br",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1731798622956642629"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701727941000"
            }
        },
        "content": "Consulta da CRES+5 avan\u00e7a no debate sobre ensino superior. Consulta p\u00fablica faz parte da prepara\u00e7\u00e3o para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe, que ocorrer\u00e1 em 2024, em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/consulta-da-cres-5-avanca-no-debate-sobre-ensino-superior\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "729"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1730723182603112878"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701471536000"
            }
        },
        "content": "Representantes da educa\u00e7\u00e3o superior debatem eixos da CRES+5.\nConsulta p\u00fablica faz parte da etapa preparat\u00f3ria para o evento de seguimento da Confer\u00eancia Regional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Am\u00e9rica Latina e Caribe, que ocorrer\u00e1 em 2024, em Bras\u00edlia.https://gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/representantes-da-educacao-superior-debatem-eixos-da-cres-5\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "510"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1730268151932191182"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1701363048000"
            }
        },
        "content": "Hoje, 30 de novembro, participamos como convidados de audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia, sobre sele\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de diretores das escolas p\u00fablicas. O debate foi proposto pelo deputado  (PDT-CE).",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "83"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1724183856448762285"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699912439000"
            }
        },
        "content": "Hoje, o presidente  sancionou a nova Lei de Cotas, aprovada nesse semestre em Bras\u00edlia e que garante o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica. Garante repara\u00e7\u00e3o, garante o avan\u00e7o do nosso povo. Esse \u00e9 o projeto que escolhemos nas urnas: a reconstru\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "887"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1724120408956272926"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699897312000"
            }
        },
        "content": "Aprovamos o PLN 40/23: S\u00e3o R$15,2 bilh\u00f5es para compensar perdas fiscais de estados/munic\u00edpios.\n\n Vamos garantir o pagamento dos servi\u00e7os essenciais como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e limpeza p\u00fablica! \n\nMenos Bras\u00edlia, mais Brasil!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "302"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1721715630200516922"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1699323968000"
            }
        },
        "content": "E como est\u00e3o os hospitais p\u00fablicos? Um verdadeiro caos\u2026 infelizmente joguei meu voto fora, Bras\u00edlia n\u00e3o se resume apenas em obras, uma vergonha a capital federal n\u00e3o ter uma sa\u00fade p\u00fablica ou uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade nas escolas! Triste",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1720338272117756059"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1698995581000"
            }
        },
        "content": "MAS O PROBLEMA DA EDUCA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA \u00c9 TER AULA DE EDUCA\u00c7\u00c3O SEXUAL NA REDE P\u00daBLICA",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "52"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1716790146807292160"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1698149642000"
            }
        },
        "content": "Darcy Ribeiro em 26/10/2023 faria 101 anos! Romancista, antrop\u00f3logo e educador, deixou um legado na Educa\u00e7\u00e3o e Cultura! Criou a Universidade de Bras\u00edlia e o Centro Integrado de Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica - CIEP no Gov Brizola!\nFunda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro: http://bit.ly/1t8rUe1",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "155"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1715851361995075765"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697925818000"
            }
        },
        "content": "Enquando isso \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, est\u00e3o um lixo completo \nSe pelo menos v\u00edssemos retorno nesses impostos\nMas n\u00e3o... vai tudo pra um buraco negro (c u deles em Bras\u00edlia)",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1715423937595584556"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697823912000"
            }
        },
        "content": "Ele esta cumprindo acordo com os abutres do setor privado que bancaram sua eleicao, e querem a educacao publica de joelhos e o mercado todo pra eles. Depois vao fazer o mesmo tentando leva-lo pra Brasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "373"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1714651163138633943"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697639668000"
            }
        },
        "content": "A rede p\u00fablica de ensino do Sol Nascente ganhou refor\u00e7o do ber\u00e7\u00e1rio ao maternal. Na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (17), o Centro de Educa\u00e7\u00e3o da Primeira Inf\u00e2ncia (Cepi) Sarah Kubitschek foi inaugurado pelo governador Ibaneis Rocha. https://reporterbrasilia.com.br/governador-ibaneis-rocha-entrega-cepi-sarah-kubitschek-para-o-sol-nascente/\u2026 #ReporterBrasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1714340767756435870"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697565664000"
            }
        },
        "content": "#IMPRENSA | 231017_Governador Ibaneis Rocha inaugura creche p\u00fablica no Sol Nascente\n\nLink para download: https://bit.ly/3ZZ2ClgEste pacote cont\u00e9m:\n\n\u2022 Discursos:\n- Governador Ibaneis Rocha;\n- Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do DF, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1;\n\n1/3",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "156"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1712863589193720189"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1697213477000"
            }
        },
        "content": "Vc v\u00ea pol\u00edticos hoje s\u00e3o defendidos por lados, e tanto faz o lado tem sempre um ou outro que desviam verbas p\u00fablicas a pergunta \u00e9\nPra que defender se quem sofre \u00e9 o povo?\nNa educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade.....\nOu seja quem l\u00e1 em Bras\u00edlia realmente se salva?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "69"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1710401248703168591"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1696626410000"
            }
        },
        "content": "O movimento sindical lamenta a perda da companheira dirigente \u00c2ngela Melo\n\n\u00c2ngela foi um exemplo de dedica\u00e7\u00e3o na defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusiva e transformadora para todos. Sua aus\u00eancia ser\u00e1 profundamente sentida. Leia mais: https://is.gd/4Pnqne",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "136"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1709926903925092595"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1696513317000"
            }
        },
        "content": "Com o tema \u201cImperativo global para reverter a escassez professores\u201d, hoje (5), Dia Mundial do/a Docente, a CNTE re\u00fane profissionais de todo o pa\u00eds, em Bras\u00edlia,  exigindo valoriza\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. https://sintepiaui.org.br/noticia/2306-Dia-Mundial-do-Docente-reunira-educadores-em-ato-de-homenagem-na-capital-federal\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1709108784944033806"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1696318262000"
            }
        },
        "content": "E mais impostos e migalhas na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica.Bras\u00edlia a cidade da fantasia.\nLula a alma mais santa do mundo,com trejeitos de presidente.\nTanto Lula e Bolsonaro que s\u00e3o 2 populistas n\u00e3o me representam,eu n\u00e3o tenho pol\u00edtico de estima\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1708855926864626005"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1696257976000"
            }
        },
        "content": "Leia no blog Bras\u00edlia, por Chico Sant'Anna:\n\nGoverno Federal instalar\u00e1 internet banda larga na rede p\u00fablica do DFhttps://wp.me/pWXF5-746VIa  #Educa\u00e7\u00e3o #Inclus\u00e3odigital",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "86"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1707031478662553703"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695822994000"
            }
        },
        "content": "DPU participa da semana de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos em Bras\u00edlia. O defensor p\u00fablico federal falou sobre as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da DPU junto \u00e0 Justi\u00e7a Federal, principais demandas da institui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao INSS e defesa de grupos vulner\u00e1veis.\nVeja mais: http://tinyurl.com/4u22ek2z",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "160"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1706720023018934459"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695748737000"
            }
        },
        "content": "Muito triste!! O povo brasileiro atrav\u00e9s dos alt\u00edssimos impostos bancando corrup\u00e7\u00e3o, impunidade e omiss\u00e3o matando brasileiros sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, empregos, habita\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica.Brasil precisa ser dividido em 2: Bras\u00edlia e Nordeste com Nine e o restante do Brasil com PB.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "31"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1706701352997384429"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695744286000"
            }
        },
        "content": "Quantas evid\u00eancias ainda s\u00e3o necess\u00e1rias para que todos entendam que a \u00fanica coisa que importa aos poderosos de Bras\u00edlia \u00e9 a grana, e que o discurso de zelo com a sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, etc, n\u00e3o passa de argumento para meter a m\u00e3o no bolso do povo?",
        "likes": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "360"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1706672877188026768"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695737497000"
            }
        },
        "content": "A Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Cultura (CESC) da C\u00e2mara Legislativa realizou hoje (25) audi\u00eancia p\u00fablica para discutir o projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) para o ano de 2024.  https://reporterbrasilia.com.br/audiencia-publica-aponta-baixo-investimento-do-gdf-em-saude-e-educacao-na-loa-2024/\u2026 #reporterbrasilia #cldf #gdf #saude #educacao #cesc #loa #loa2024",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "105"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1706274658620735577"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695642554000"
            }
        },
        "content": "CONVITEEDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA PARA TODOS\n\nAudi\u00eancia P\u00fablica sobre a PL 3035/2020 que garante educa\u00e7\u00e3o especial e inclusiva \u00e0s pessoas com defici\u00eancia \n\nData : 26 de setembro\n\nHor\u00e1rio: 09h\n\nLocal:Anexo II , Plen\u00e1rio 13 C\u00e2mara dos Deputados de",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "104"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1706249498916221142"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695636555000"
            }
        },
        "content": "Como relator do PL 3035/20, amanh\u00e3 conduzirei mais uma audi\u00eancia p\u00fablica em Bras\u00edlia. Vamos discutir juntos a constru\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e verdadeiramente inclusiva para as pessoas com defici\u00eancia. A participa\u00e7\u00e3o de todos \u00e9 fundamental!",
        "likes": {
            "$numberInt": "242"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1704491938567647244"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695217520000"
            }
        },
        "content": "O novo ensino m\u00e9dio n\u00e3o est\u00e1 funcionando bem, na avalia\u00e7\u00e3o de tr\u00eas estudantes da rede p\u00fablica que participaram da mesa Novo Ensino M\u00e9dio: O Que Pensam Os Jovens, na tarde desta ter\u00e7a-feira (19) no  7\u00ba Congresso Internacional de Jornalismo de Educa\u00e7\u00e3o.https://reporterbrasilia.com.br/novo-ensino-medio-nao-esta-funcionando-afirmam-estudantes/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1704454273336037805"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695208540000"
            }
        },
        "content": "DF \u00e9 lider em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Eu estudei na escola REFER\u00caNCIA daqui de Bras\u00edlia. UMA MERDA!!!!! N\u00e3o chega aos p\u00e9s da escola particular barata que eu estudei",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1704251846561296815"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1695160278000"
            }
        },
        "content": "As inscri\u00e7\u00f5es para os novos estudantes da rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal come\u00e7am em outubro. Segundo a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, os interessados devem se cadastrar entre os dias 3 e 31 do pr\u00f3ximo m\u00eas, pela internet ou pelo telefone 156.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "176"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1703512240366723545"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1694983942000"
            }
        },
        "content": "Voce pegaria um professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica de escola publica dono de uma brasilia verde 1976 por um liquidifica\u2026 \u2014 ? https://curiouscat.live/nicotinak/post/1333237659\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1702067206899540027"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1694639419000"
            }
        },
        "content": "Nesta ter\u00e7a-feira (12) \u00e0s 17h, ocorreu no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia, a audi\u00eancia p\u00fablica Educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes com TEA em creches e escolas. https://canalautismo.com.br/noticia/audiencia-publica-discute-educacao-de-autistas/\u2026#AutismoMaisInformacao #autismo #canalautismo #revistaautismo #autista #",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "257"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1700844948713594941"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1694348010000"
            }
        },
        "content": "Bom dia, Sonias e demais! S\u00f3 lembrando que educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no dia \u00e0 dia \u00e9 decis\u00e3o bem regional, mesmo municipal. H\u00e1 cidades no Brasil em que a op\u00e7\u00e3o pela p\u00fablica \u00e9 no m\u00ednimo igual. Sem contar algumas escolas como as militares (n\u00e3o sou pr\u00f3-militariza\u00e7\u00e3o, mas reconhe\u00e7o qualidade).",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "37"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1699135199328583704"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1693940374000"
            }
        },
        "content": "O investimento em educa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o durante nossa gest\u00e3o n\u00e3o para! S\u00e3o 162 novos ve\u00edculos entregues para o Transporte Coletivo de Bras\u00edlia, com acessibilidade para pessoas com defici\u00eancia e um benef\u00edcio para 60 mil estudantes da rede p\u00fablica mensalmente.",
        "likes": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "777"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1697630527589609834"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1693581632000"
            }
        },
        "content": "Ent\u00e3o \u00e9 por isso que os prefeitos do Nordeste est\u00e3o em greve! Redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica no FPM, calote geral nos funcion\u00e1rios e fornecedores. Caos na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o. Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e9 passado. O trem da alegria estacionou em Bras\u00edlia. Desculpa, senador! A\u00ed \u00e9 N\u00e1rnia. Aqui \u00e9 Brasil!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "65"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1697623266997796964"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1693579901000"
            }
        },
        "content": "-Secret\u00e1rio-executivo de Seguran\u00e7a P\u00fablica do DF, Alexandre Rabelo Patury;\n-Deputado distrital Ricardo Vale;\n\n\u2022Entrevistas:\n-Governadora em exerc\u00edcio Celina Le\u00e3o;\n-Secret\u00e1ria da Mulher do DF, Giselle Ferreira;\n-Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do DF, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1;\n\n3/4",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "149"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1696529823487947050"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1693319204000"
            }
        },
        "content": "Conquista na Comiss\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia! Meu requerimento foi aprovado para a realizar a Audi\u00eancia P\u00fablica sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva e o PL 3035. Escutaremos as vozes que importam. A 1\u00aa audi\u00eancia acontece na pr\u00f3xima segunda-feira em S\u00e3o Lu\u00eds, e a pr\u00f3xima ser\u00e1 em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "153"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2300"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1696167543939924237"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1693232830000"
            }
        },
        "content": "E este tipo de coisa que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira est\u00e1 nas \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es do Pisa, agora pergunta se os filhos os pol\u00edticos de esquerda que est\u00e3o l\u00e1 Bras\u00edlia tem esse tipo ai de educa\u00e7\u00e3o?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1694460146972323851"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692825755000"
            }
        },
        "content": "Este quadro demonstra o fracasso do nosso modelo de pacto federativo, que concentra poderes e recursos nos pal\u00e1cios de Bras\u00edlia em detrimento de estados e munic\u00edpios, respons\u00e1veis prim\u00e1rios por servi\u00e7os como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade b\u00e1sicas, saneamento e seguran\u00e7a p\u00fablica",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1694417218279489663"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692815520000"
            }
        },
        "content": "Rede p\u00fablica oferece educa\u00e7\u00e3o inclusiva nos centros de ensino especiais\nUnidades escolares atendem mais de 3,5 mil estudantes com diversos tipos de defici\u00eancia. Saiba mais:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/08/23/efrede-publica-oferece-educacao-inclusiva-nos-centros-de-ensino-especiais/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "180"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1694090786915156365"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692737692000"
            }
        },
        "content": "O senador Alessandro Vieira (MD) tamb\u00e9m comemorou a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto na sess\u00e3o dedicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ressaltou q o ensino t\u00e9cnico tem papel fundamental no desenvolvimento do pa\u00eds.\nO senador sergipano q defende escola p\u00fablica em Bras\u00edlia, mas aqui https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2023/07/11/aprovada-politica-nacional-de-educacao-profissional-e-tecnologica\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "415"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1693963671905423495"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692707386000"
            }
        },
        "content": "Bom dia em Bras\u00edlia, com agendas bem importantes para o povo catarinense.  \n\nAmpliar o acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica de qualidade \u00e9 prioridade no nosso mandato e n\u00e3o pode esperar!   Voc\u00ea t\u00e1 comigo nessa? Ent\u00e3o faz o L .",
        "likes": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "458"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1692615115814715771"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692385865000"
            }
        },
        "content": "Sa\u00fade nada , educa\u00e7\u00e3o nada ,picanha nada , seguran\u00e7a p\u00fablica ent\u00e3o nem se fala ,pelo jeito Bras\u00edlia est\u00e1 vazia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1691540702805540864"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692129705000"
            }
        },
        "content": "Grupo de mulheres do CPERS se une \u00e0 Marcha das MargaridasNos dias 15 e 16 de agosto, milhares de mulheres se re\u00fanem em Bras\u00edlia em um movimento que reafirma uma agenda de engajamento com as pautas feministas, como a autonomia econ\u00f4mica e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o sexista.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "143"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1691509418007916550"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1692122246000"
            }
        },
        "content": "Uma portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, publicada nesta segunda-feira (14) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, autoriza o repasse de R$15.739.988,28 para 46 munic\u00edpios criarem novas vagas de educa\u00e7\u00e3o infantil, na rede p\u00fablica de ensino.https://reporterbrasilia.com.br/governo-federal-repassa-mais-de-r-15-milhoes-para-educacao-infantil/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1690070257744912384"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691779124000"
            }
        },
        "content": "Trabalhadores convocados pela CNTE defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia https://sintep.org.br/sintep/Utilidades/view_noticia/trabalhadores-convocados-pela-cnte-defendem-a-educacao-publica-em-brasilia/i:2693\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689738388117901313"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691700000000"
            }
        },
        "content": "A luta pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio esteve no epicentro da agenda de lutas nesta quarta (9), em Bras\u00edlia, no Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Manifestantes de diversos estados se reuniram em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\n\nLeia: https://tinyurl.com/yhkbdbdk",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689712308186906624"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691693782000"
            }
        },
        "content": "para restrutura\u00e7\u00e3o das carreiras e diversas outras bandeiras.\n\nMobiliza\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia - Relan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Previd\u00eancia Social P\u00fablica; Ato no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; Audi\u00eancia P\u00fablica sobre a Sa\u00fade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "35"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689664030149861377"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691682271000"
            }
        },
        "content": "#T\u00e1NaRedeContee #Clipping | 10.08.23\n\nTrabalhadores convocados pela CNTE defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia#saibamais: http://contee.org.br/trabalhadores-convocados-pela-cnte-defendem-a-educacao-publica-em-brasilia/\u2026#sigaCONTEE #informa\u00e7\u00e3osalva + em http://contee.org.br/category/ta-na-rede/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689628931056697345"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691673903000"
            }
        },
        "content": "Ontem, dia 9 de agosto foi um dia de luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com intensa e extensa programa\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia contra o \u201cNovo Ensino M\u00e9dio\u201d (NEM)\n\nDurante a manh\u00e3, servidores e servidoras promoveram um grande abra\u00e7o ao pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), onde tamb\u00e9m",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "61"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689417138727960576"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691623408000"
            }
        },
        "content": "A diretoria colegiada do Sinpro esteve presente em diversos atos ocorridos em Bras\u00edlia ao longo desta quarta-feira (9/8), seja em os convocados pela CNTE em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja em defesa da Previd\u00eancia Social P\u00fablica. Veja +: https://bit.ly/3Yq4wuB",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "56"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689416025048043520"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691623142000"
            }
        },
        "content": "CPERS na luta pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\n\nCentenas de educadores(as) ga\u00fachos(as) participaram, nesta quarta (9), do Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em Bras\u00edlia.\n\nSaiba mais",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689415591575048192"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691623039000"
            }
        },
        "content": "A diretoria colegiada do Sinpro esteve presente em diversos atos ocorridos em Bras\u00edlia ao longo desta quarta-feira (9/8), seja em os convocados pela CNTE em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja em defesa da Previd\u00eancia Social P\u00fablica. Veja +: https://bit.ly/3Yq4wuB",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "63"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689406850293272579"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691620955000"
            }
        },
        "content": "Estudantes e docentes pressionaram o MEC, abra\u00e7ando o edif\u00edcio da sede, em uma a\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\n\nO ato tamb\u00e9m contou com a participa\u00e7\u00e3o do grupo de percuss\u00e3o Batal\u00e1 Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "27"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689397013081726979"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691618610000"
            }
        },
        "content": "A luta pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio esteve no epicentro da pauta de lutas nesta quarta-feira (9), em Bras\u00edlia (DF), no Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Manifestantes de diversos estados do pa\u00eds se reuniram em frente ao MEC.https://bit.ly/3Kv14c7",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "274"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689395426892378112"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691618231000"
            }
        },
        "content": "O ANDES-SN participou, nesta ter\u00e7a-feira (8), de caf\u00e9 da manh\u00e3 com parlamentares na C\u00e2mara dos Deputados, promovido pela Adunb SSind e o Sintfub. \nA defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da Universidade de Bras\u00edlia esteve no centro dos debates.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "151"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689383469057560576"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691615380000"
            }
        },
        "content": "O presidente da CNTE, Heleno Ara\u00fajo, durante o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira (9). em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "116"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689373161425375232"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691612923000"
            }
        },
        "content": "As atividades do Dia Nacional de Luta em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e pela Revoga\u00e7\u00e3o do \"Novo\" Ensino M\u00e9dio foram intensas em Bras\u00edlia nesta quarta-feira (09).\n\nDurante a manh\u00e3, servidores e servidoras promoveram um grande abra\u00e7o ao pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), onde +",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689368428379820032"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691611794000"
            }
        },
        "content": "Dia de mobiliza\u00e7\u00e3o em Bras\u00edliaRelan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Previd\u00eancia Social P\u00fablica; Ato no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; Audi\u00eancia P\u00fablica sobre a Sa\u00fade!\nNesta quinta-feira (10/08), reuni\u00e3o da Mesa Nacional de Negocia\u00e7\u00e3o. Na luta pela recomposi\u00e7\u00e3o salarial",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "80"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689348419268079616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691607024000"
            }
        },
        "content": "A presidente do CPERS, Helenir Aguiar Sch\u00fcrer, manda um recado para o ministro da educa\u00e7\u00e3o, Camilo Santana, no Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que est\u00e1 sendo realizado nesta quarta (9), em Bras\u00edlia.#RevogaNEM #EmDefesadaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "106"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689323132358729732"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691600995000"
            }
        },
        "content": "O Dia Nacional de Luta em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e pela Revoga\u00e7\u00e3o do \"Novo\" Ensino M\u00e9dio, que acontece nesta quarta-feira (09), iniciou com muita mobiliza\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia (DF). Quem conta \u00e9 a docente Celeste Pereira, que representa a ADUFPel nas atividades.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "32"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689296621031370753"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691594674000"
            }
        },
        "content": "A presidente do CPERS, , manda um recado diretamente do Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que est\u00e1 sendo realizado nesta quarta-feira (9), em Bras\u00edlia.#RevogaNEM #EmDefesadaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689283874046574592"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691591635000"
            }
        },
        "content": "Confira o recado do presidente da , , direto do Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que est\u00e1 sendo realizado nesta quarta-feira (9), em Bras\u00edlia.#RevogaNEM #EmDefesadaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "99"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689274280524025857"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691589348000"
            }
        },
        "content": "#AtoNacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, em Bras\u00edlia. Manifestantes de todo o Brasil est\u00e3o na capital federal para defender uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade.#Piso\u00c9Lei #EscolaPublica #EducacaoPublica #Educacao",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "263"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689272269078454273"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691588868000"
            }
        },
        "content": "Delega\u00e7\u00f5es do CPERS j\u00e1 est\u00e3o em Bras\u00edlia para participar do Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, convocado pela .#RevogaNEM#EmDefesadaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "108"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689271366489399296"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691588653000"
            }
        },
        "content": "Hoje, dia 9 de agosto, \u00e9 um dia de luta contra os ataques do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM) \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\n\nO professor @crisengelke , representando a Aprofurg - Se\u00e7\u00e3o Sindical do ANDES-SN, est\u00e1 em Bras\u00edlia e tem um recado para todos os sindicalizados e as sindicalizadas.\n\nVeja.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "144"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689257959266697216"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691585457000"
            }
        },
        "content": "Por isso, o ANDES-SN, em conjunto com as demais entidades da Educa\u00e7\u00e3o realiza, nesta quarta-feira (9), o Dia Nacional de Luta em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e pela revoga\u00e7\u00e3o do NEM. Um ato nacional tamb\u00e9m acontece em Bras\u00edlia para pressionar o MEC e a C\u00e2mara dos Deputados.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "85"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689256815689646080"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691585184000"
            }
        },
        "content": "Chegando em Bras\u00edlia pra lutar, junto \u00e0 delega\u00e7\u00e3o do , por piso e carreira para os/as profissionais da educa\u00e7\u00e3o e pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio. Hoje \u00e9 dia  nacional de luta e a  est\u00e1 mobilizando o Brasil em defesa de educac\u00e3o p\u00fablica de qualidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689256449115844608"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691585096000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nEM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE QUALIDADE\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oDeQualidade #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablica #ValorizeAEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "271"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255892519145474"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584964000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nREVOGA J\u00c1: LEI 13.415/2017 #QUERONEMSABERHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#RevogaNovoEnsinoM\u00e9dio #RevogaJa #QueroNEMSaber #RevogaLei13415",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "249"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255731537567745"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584925000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nPELA VALORIZA\u00c7\u00c3O DA CARREIRA DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3OHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Merendeira\u00c9Educadora #Vigia\u00c9Educador #Funcion\u00e1rio\u00c9Educador",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "129"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255541036531713"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584880000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nO PISO \u00c9 LEI, FA\u00c7A VALER!\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#RespeitoAoPisoSalarialDosProfessores #ValorizeOsProfessores #Justi\u00e7aSalarialNaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "133"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255350485008385"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584835000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.EDUCA\u00c7\u00c3O N\u00c3O \u00c9 MERCADORIA\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oN\u00e3o\u00c9Mercadoria #Direito\u00c0Educa\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos #InvestimentoEmPessoas",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "163"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689253422887833601"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584375000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nDINHEIRO P\u00daBLICO \u00c9 PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\nAmanh\u00e3, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#InvestimentoNaEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablicaDeQualidade #RecursosParaEscolas",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689253187255980033"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584319000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nPOR UMA EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA.\n\u00c0s 10h, no MEC; \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oInclusiva #Inclus\u00e3oEscolar#DiversidadeNaEduca\u00e7\u00e3o #AcessoParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689246110261354496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691582632000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Brasilia.\nEM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE QUALIDADE\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oDeQualidade #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablica#ValorizeAEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "51"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689130167476559872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691554989000"
            }
        },
        "content": "CNTE promove, nesta quarta-feira (9), em Bras\u00edlia, o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica para, entre outras pautas, pressionar o MEC pela revoga\u00e7\u00e3o do NEM.\nLeia em:https://sintepiaui.org.br/noticia/2224-9A:-Ato-Nacional-em-Defesa-da-Educacao-Publica-\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688967286902689793"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691516155000"
            }
        },
        "content": "BRAS\u00cdLIA: N\u00f3s da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o recebemos o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o,  .  O ministro veio entregar o compilado de resultados da Consulta P\u00fablica sobre o Ensino M\u00e9dio, pra que o Legislativo possa ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio.",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "260"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688965485843386369"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691515725000"
            }
        },
        "content": "Estive hoje no Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para entregar o relat\u00f3rio sobre a Consulta P\u00fablica para Avalia\u00e7\u00e3o e Reestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Ensino M\u00e9dio \u00e0s comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688653666801135616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691441382000"
            }
        },
        "content": "MEC divulga dados da consulta p\u00fablica sobre o ensino m\u00e9dio\nData:\u202f07/8/2023\nHor\u00e1rio:\u202f18h \nLocal:\u202fSala de Atos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3oEndere\u00e7o:\u202fEsplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco L, 9\u00ba andar, Bras\u00edlia (DF)#NEM",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "111"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688565756085121025"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691420422000"
            }
        },
        "content": "Dias 15 e 16/8, mulheres do campo, da floresta, das \u00e1guas e das cidades estar\u00e3o em Bras\u00edlia na 7\u00aa Marcha das Margaridas. Um dos eixos de luta \u00e9: \u201cEduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o sexista e antirracista e direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do e no campo\u201d https://sinprodf.org.br/margaridas-2023/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "64"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688542155994787841"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691414796000"
            }
        },
        "content": "Educadores(as) de todo o pa\u00eds, estar\u00e3o reunidos em Bras\u00edlia, nesta quarta-feira (9), para o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica!\n\nConfira",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "134"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687871083918114821"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691254800000"
            }
        },
        "content": "A CNTE realiza dia 9/8 em Bras\u00edlia o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para pressionar o MEC pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM) e promover pautas como a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, o financiamento para o setor e a desmilitariza\u00e7\u00e3o das escolas. https://sinprodf.org.br/cnte98/",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "138"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687798435146039296"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691237479000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia: Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica vai ser realizado dia 9 de agosto#RevogaNEM https://bit.ly/contee040823#NovoEnsinoM\u00e9dio #CNTE #Participa\u00e7\u00e3oSocial #Defender #Educa\u00e7\u00e3o #Direitos #RegulamentaJ\u00c1 #sigaCONTEE",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "59"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687501393521676288"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691166659000"
            }
        },
        "content": "A quarta-feira foi de muito trabalho em Bras\u00edlia. Agrade\u00e7o a cada um e cada uma nos acolheu e recebeu nossas demandas nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, cultura e meio ambiente. E um abra\u00e7o especial para a dire\u00e7\u00e3o da CUT DF que nos convidou para palestrar sobre Fascismo no",
        "likes": {
            "$numberInt": "274"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3900"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687194723130191872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691093543000"
            }
        },
        "content": "Assista ao depoimento da Secret\u00e1ria Executiva da CNTE, Girlene L\u00e1zaro, convidando a todos/a para o Ato Nacional em Defesa da Educac\u00e3o P\u00fablica, que ser\u00e1 realizado na quarta-feira (9), em #Bras\u00edlia #RevogaNEMhttps://instagram.com/reel/Cvfri_sLhSj/?igshid=MzRlODBiNWFlZA==\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "95"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686689499848294400"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690973088000"
            }
        },
        "content": "Pleno agosto de 2023 e ainda tem muita gente por a\u00ed cometendo a proeza de jurar que o Tarc\u00edsio \u00e9 um T\u00c9CNICO, vai ver ele n\u00e3o entregou a seguran\u00e7a p\u00fablica pro capit\u00e3o derrite e a educa\u00e7\u00e3o pro renato feder.",
        "likes": {
            "$numberInt": "960"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "146"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686433749649543184"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690912112000"
            }
        },
        "content": "A regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo \u00e0s Escolas de Tempo Integral, pelo Governo Federal, nesta segunda-feira (31.08), em Bras\u00edlia, mostra que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Mato Grosso est\u00e1 no caminho certo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686377279885393921"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690898649000"
            }
        },
        "content": "Transporte de massa sem educa\u00e7\u00e3o de mobilidade publica \u00e9 s\u00f3 idiotice. 3 carros em casa e cada um pega um. J\u00e1 j\u00e1 Brasilia come\u00e7a a fazer rodizio de placa.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "108"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686086279329415174"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690829269000"
            }
        },
        "content": "Cerca de 500 mil estudantes da rede p\u00fablica estadual de Educa\u00e7\u00e3o retornam \u00e0s salas de aula na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (01\u00ba/08). A data marca o in\u00edcio do segundo semestre escolar, que ter\u00e1 93 dias letivos.\n https://reporterbrasilia.com.br/cerca-de-500-mil-estudantes-da-rede-publica-estadual-de-educacao-retornam-as-salas-de-aula-dia-01-08/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686082346234056704"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690828331000"
            }
        },
        "content": "ANDES-SN convoca a Comiss\u00e3o Nacional de Mobiliza\u00e7\u00e3o (CNM) para a semana de lutas pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia, de 07 a 11 de agosto de 2023.https://sindcefetmg.org.br/andes-sn-convoca-a-comissao-nacional-de-mobilizacao-cnm-para-a-semana-de-lutas-pela-educacao-publica-em-brasilia-de-07-a-11-de-agosto-de-2023/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686066251938873348"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690824494000"
            }
        },
        "content": "GDF refor\u00e7a Educa\u00e7\u00e3o com 500 monitores escolares\n\nA rede p\u00fablica de ensino ganhou, hoje (31), o refor\u00e7o de 500 monitores escolares, profissionais destacados para auxiliar nos cuidados de cerca de 28 mil alunos com algum tipo de defici\u00eancia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1685436166051434496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690674270000"
            }
        },
        "content": "Me desculpe a pergunta? Mas tinha que ser em Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o, \u00e1reas que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre mais precisa? Porque n\u00e3o cortar em outras \u00e1reas, como por exemplo a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a come\u00e7ar por Bras\u00edlia? Lembra quanto este governo gastou com seguro de sa\u00fade para ministros?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1684309827038633985"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690405730000"
            }
        },
        "content": "A Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o (CNTE) est\u00e1 convocando no dia 9 de agosto, em Bras\u00edlia, um Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "38"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1682442216315265024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689960457000"
            }
        },
        "content": "Governo federal publica decreto que revoga escolas c\u00edvico-militares. O  vai definir plano de transi\u00e7\u00e3o no prazo de 30 dias. Leia: https://tinyurl.com/y5fa3yaw D\u00eanio Sim\u00f5es/Ag\u00eancia Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "734"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686082346234056704"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690828331000"
            }
        },
        "content": "ANDES-SN convoca a Comiss\u00e3o Nacional de Mobiliza\u00e7\u00e3o (CNM) para a semana de lutas pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia, de 07 a 11 de agosto de 2023.https://sindcefetmg.org.br/andes-sn-convoca-a-comissao-nacional-de-mobilizacao-cnm-para-a-semana-de-lutas-pela-educacao-publica-em-brasilia-de-07-a-11-de-agosto-de-2023/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687194723130191872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691093543000"
            }
        },
        "content": "Assista ao depoimento da Secret\u00e1ria Executiva da CNTE, Girlene L\u00e1zaro, convidando a todos/a para o Ato Nacional em Defesa da Educac\u00e3o P\u00fablica, que ser\u00e1 realizado na quarta-feira (9), em #Bras\u00edlia #RevogaNEMhttps://instagram.com/reel/Cvfri_sLhSj/?igshid=MzRlODBiNWFlZA==\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "95"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686689499848294400"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690973088000"
            }
        },
        "content": "Pleno agosto de 2023 e ainda tem muita gente por a\u00ed cometendo a proeza de jurar que o Tarc\u00edsio \u00e9 um T\u00c9CNICO, vai ver ele n\u00e3o entregou a seguran\u00e7a p\u00fablica pro capit\u00e3o derrite e a educa\u00e7\u00e3o pro renato feder.",
        "likes": {
            "$numberInt": "960"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "146"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686433749649543184"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690912112000"
            }
        },
        "content": "A regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo \u00e0s Escolas de Tempo Integral, pelo Governo Federal, nesta segunda-feira (31.08), em Bras\u00edlia, mostra que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Mato Grosso est\u00e1 no caminho certo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686377279885393921"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690898649000"
            }
        },
        "content": "Transporte de massa sem educa\u00e7\u00e3o de mobilidade publica \u00e9 s\u00f3 idiotice. 3 carros em casa e cada um pega um. J\u00e1 j\u00e1 Brasilia come\u00e7a a fazer rodizio de placa.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "108"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686086279329415174"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690829269000"
            }
        },
        "content": "Cerca de 500 mil estudantes da rede p\u00fablica estadual de Educa\u00e7\u00e3o retornam \u00e0s salas de aula na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (01\u00ba/08). A data marca o in\u00edcio do segundo semestre escolar, que ter\u00e1 93 dias letivos.\n https://reporterbrasilia.com.br/cerca-de-500-mil-estudantes-da-rede-publica-estadual-de-educacao-retornam-as-salas-de-aula-dia-01-08/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687501393521676288"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691166659000"
            }
        },
        "content": "A quarta-feira foi de muito trabalho em Bras\u00edlia. Agrade\u00e7o a cada um e cada uma nos acolheu e recebeu nossas demandas nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, cultura e meio ambiente. E um abra\u00e7o especial para a dire\u00e7\u00e3o da CUT DF que nos convidou para palestrar sobre Fascismo no",
        "likes": {
            "$numberInt": "274"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3900"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687871083918114821"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691254800000"
            }
        },
        "content": "A CNTE realiza dia 9/8 em Bras\u00edlia o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para pressionar o MEC pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM) e promover pautas como a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, o financiamento para o setor e a desmilitariza\u00e7\u00e3o das escolas. https://sinprodf.org.br/cnte98/",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "138"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687798435146039296"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691237479000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia: Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica vai ser realizado dia 9 de agosto#RevogaNEM https://bit.ly/contee040823#NovoEnsinoM\u00e9dio #CNTE #Participa\u00e7\u00e3oSocial #Defender #Educa\u00e7\u00e3o #Direitos #RegulamentaJ\u00c1 #sigaCONTEE",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "59"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688542155994787841"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691414796000"
            }
        },
        "content": "Educadores(as) de todo o pa\u00eds, estar\u00e3o reunidos em Bras\u00edlia, nesta quarta-feira (9), para o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica!\n\nConfira",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "134"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688653666801135616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691441382000"
            }
        },
        "content": "MEC divulga dados da consulta p\u00fablica sobre o ensino m\u00e9dio\nData:\u202f07/8/2023\nHor\u00e1rio:\u202f18h \nLocal:\u202fSala de Atos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3oEndere\u00e7o:\u202fEsplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco L, 9\u00ba andar, Bras\u00edlia (DF)#NEM",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "111"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688565756085121025"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691420422000"
            }
        },
        "content": "Dias 15 e 16/8, mulheres do campo, da floresta, das \u00e1guas e das cidades estar\u00e3o em Bras\u00edlia na 7\u00aa Marcha das Margaridas. Um dos eixos de luta \u00e9: \u201cEduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o sexista e antirracista e direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do e no campo\u201d https://sinprodf.org.br/margaridas-2023/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "64"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688967286902689793"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691516155000"
            }
        },
        "content": "BRAS\u00cdLIA: N\u00f3s da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o recebemos o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o,  .  O ministro veio entregar o compilado de resultados da Consulta P\u00fablica sobre o Ensino M\u00e9dio, pra que o Legislativo possa ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio.",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "260"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688965485843386369"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691515725000"
            }
        },
        "content": "Estive hoje no Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para entregar o relat\u00f3rio sobre a Consulta P\u00fablica para Avalia\u00e7\u00e3o e Reestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Ensino M\u00e9dio \u00e0s comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689246110261354496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691582632000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Brasilia.\nEM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE QUALIDADE\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oDeQualidade #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablica#ValorizeAEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "51"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689130167476559872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691554989000"
            }
        },
        "content": "CNTE promove, nesta quarta-feira (9), em Bras\u00edlia, o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica para, entre outras pautas, pressionar o MEC pela revoga\u00e7\u00e3o do NEM.\nLeia em:https://sintepiaui.org.br/noticia/2224-9A:-Ato-Nacional-em-Defesa-da-Educacao-Publica-\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689253187255980033"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584319000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nPOR UMA EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA.\n\u00c0s 10h, no MEC; \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oInclusiva #Inclus\u00e3oEscolar#DiversidadeNaEduca\u00e7\u00e3o #AcessoParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255350485008385"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584835000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.EDUCA\u00c7\u00c3O N\u00c3O \u00c9 MERCADORIA\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oN\u00e3o\u00c9Mercadoria #Direito\u00c0Educa\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos #InvestimentoEmPessoas",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "163"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689253422887833601"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584375000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nDINHEIRO P\u00daBLICO \u00c9 PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\nAmanh\u00e3, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#InvestimentoNaEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablicaDeQualidade #RecursosParaEscolas",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255541036531713"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584880000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nO PISO \u00c9 LEI, FA\u00c7A VALER!\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#RespeitoAoPisoSalarialDosProfessores #ValorizeOsProfessores #Justi\u00e7aSalarialNaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "133"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255892519145474"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584964000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nREVOGA J\u00c1: LEI 13.415/2017 #QUERONEMSABERHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#RevogaNovoEnsinoM\u00e9dio #RevogaJa #QueroNEMSaber #RevogaLei13415",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "249"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255731537567745"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584925000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nPELA VALORIZA\u00c7\u00c3O DA CARREIRA DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3OHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Merendeira\u00c9Educadora #Vigia\u00c9Educador #Funcion\u00e1rio\u00c9Educador",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "129"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689256449115844608"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691585096000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nEM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE QUALIDADE\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oDeQualidade #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablica #ValorizeAEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "271"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689272269078454273"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691588868000"
            }
        },
        "content": "Delega\u00e7\u00f5es do CPERS j\u00e1 est\u00e3o em Bras\u00edlia para participar do Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, convocado pela .#RevogaNEM#EmDefesadaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "108"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689271366489399296"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691588653000"
            }
        },
        "content": "Hoje, dia 9 de agosto, \u00e9 um dia de luta contra os ataques do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM) \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\n\nO professor @crisengelke , representando a Aprofurg - Se\u00e7\u00e3o Sindical do ANDES-SN, est\u00e1 em Bras\u00edlia e tem um recado para todos os sindicalizados e as sindicalizadas.\n\nVeja.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "144"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689257959266697216"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691585457000"
            }
        },
        "content": "Por isso, o ANDES-SN, em conjunto com as demais entidades da Educa\u00e7\u00e3o realiza, nesta quarta-feira (9), o Dia Nacional de Luta em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e pela revoga\u00e7\u00e3o do NEM. Um ato nacional tamb\u00e9m acontece em Bras\u00edlia para pressionar o MEC e a C\u00e2mara dos Deputados.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "85"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689256815689646080"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691585184000"
            }
        },
        "content": "Chegando em Bras\u00edlia pra lutar, junto \u00e0 delega\u00e7\u00e3o do , por piso e carreira para os/as profissionais da educa\u00e7\u00e3o e pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio. Hoje \u00e9 dia  nacional de luta e a  est\u00e1 mobilizando o Brasil em defesa de educac\u00e3o p\u00fablica de qualidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255892519145474"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584964000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nREVOGA J\u00c1: LEI 13.415/2017 #QUERONEMSABERHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#RevogaNovoEnsinoM\u00e9dio #RevogaJa #QueroNEMSaber #RevogaLei13415",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "249"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255731537567745"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584925000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nPELA VALORIZA\u00c7\u00c3O DA CARREIRA DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3OHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Merendeira\u00c9Educadora #Vigia\u00c9Educador #Funcion\u00e1rio\u00c9Educador",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "129"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255541036531713"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584880000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nO PISO \u00c9 LEI, FA\u00c7A VALER!\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#RespeitoAoPisoSalarialDosProfessores #ValorizeOsProfessores #Justi\u00e7aSalarialNaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "133"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689255350485008385"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584835000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.EDUCA\u00c7\u00c3O N\u00c3O \u00c9 MERCADORIA\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oN\u00e3o\u00c9Mercadoria #Direito\u00c0Educa\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos #InvestimentoEmPessoas",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "163"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689253422887833601"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584375000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nDINHEIRO P\u00daBLICO \u00c9 PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\nAmanh\u00e3, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#InvestimentoNaEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablicaDeQualidade #RecursosParaEscolas",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "120"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689253187255980033"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691584319000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Bras\u00edlia.\nPOR UMA EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA.\n\u00c0s 10h, no MEC; \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oInclusiva #Inclus\u00e3oEscolar#DiversidadeNaEduca\u00e7\u00e3o #AcessoParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689246110261354496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691582632000"
            }
        },
        "content": "Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nesta quarta-feira, 9 de agosto, em Brasilia.\nEM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE QUALIDADE\nHoje, \u00e0s 10h, no MEC; e \u00e0s 15h, no Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.#Educa\u00e7\u00e3oDeQualidade #Educa\u00e7\u00e3oP\u00fablica#ValorizeAEduca\u00e7\u00e3o #Educa\u00e7\u00e3oParaTodos",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "51"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1689130167476559872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691554989000"
            }
        },
        "content": "CNTE promove, nesta quarta-feira (9), em Bras\u00edlia, o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica para, entre outras pautas, pressionar o MEC pela revoga\u00e7\u00e3o do NEM.\nLeia em:https://sintepiaui.org.br/noticia/2224-9A:-Ato-Nacional-em-Defesa-da-Educacao-Publica-\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688967286902689793"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691516155000"
            }
        },
        "content": "BRAS\u00cdLIA: N\u00f3s da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o recebemos o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o,  .  O ministro veio entregar o compilado de resultados da Consulta P\u00fablica sobre o Ensino M\u00e9dio, pra que o Legislativo possa ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio.",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "260"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688965485843386369"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691515725000"
            }
        },
        "content": "Estive hoje no Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para entregar o relat\u00f3rio sobre a Consulta P\u00fablica para Avalia\u00e7\u00e3o e Reestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Ensino M\u00e9dio \u00e0s comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688653666801135616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691441382000"
            }
        },
        "content": "MEC divulga dados da consulta p\u00fablica sobre o ensino m\u00e9dio\nData:\u202f07/8/2023\nHor\u00e1rio:\u202f18h \nLocal:\u202fSala de Atos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3oEndere\u00e7o:\u202fEsplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco L, 9\u00ba andar, Bras\u00edlia (DF)#NEM",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "111"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688565756085121025"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691420422000"
            }
        },
        "content": "Dias 15 e 16/8, mulheres do campo, da floresta, das \u00e1guas e das cidades estar\u00e3o em Bras\u00edlia na 7\u00aa Marcha das Margaridas. Um dos eixos de luta \u00e9: \u201cEduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o sexista e antirracista e direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do e no campo\u201d https://sinprodf.org.br/margaridas-2023/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "64"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1688542155994787841"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691414796000"
            }
        },
        "content": "Educadores(as) de todo o pa\u00eds, estar\u00e3o reunidos em Bras\u00edlia, nesta quarta-feira (9), para o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica!\n\nConfira",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "134"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687871083918114821"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691254800000"
            }
        },
        "content": "A CNTE realiza dia 9/8 em Bras\u00edlia o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para pressionar o MEC pela revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM) e promover pautas como a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, o financiamento para o setor e a desmilitariza\u00e7\u00e3o das escolas. https://sinprodf.org.br/cnte98/",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "138"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687798435146039296"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691237479000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia: Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica vai ser realizado dia 9 de agosto#RevogaNEM https://bit.ly/contee040823#NovoEnsinoM\u00e9dio #CNTE #Participa\u00e7\u00e3oSocial #Defender #Educa\u00e7\u00e3o #Direitos #RegulamentaJ\u00c1 #sigaCONTEE",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "59"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687501393521676288"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691166659000"
            }
        },
        "content": "A quarta-feira foi de muito trabalho em Bras\u00edlia. Agrade\u00e7o a cada um e cada uma nos acolheu e recebeu nossas demandas nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, cultura e meio ambiente. E um abra\u00e7o especial para a dire\u00e7\u00e3o da CUT DF que nos convidou para palestrar sobre Fascismo no",
        "likes": {
            "$numberInt": "274"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3900"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1687194723130191872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1691093543000"
            }
        },
        "content": "Assista ao depoimento da Secret\u00e1ria Executiva da CNTE, Girlene L\u00e1zaro, convidando a todos/a para o Ato Nacional em Defesa da Educac\u00e3o P\u00fablica, que ser\u00e1 realizado na quarta-feira (9), em #Bras\u00edlia #RevogaNEMhttps://instagram.com/reel/Cvfri_sLhSj/?igshid=MzRlODBiNWFlZA==\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "95"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686689499848294400"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690973088000"
            }
        },
        "content": "Pleno agosto de 2023 e ainda tem muita gente por a\u00ed cometendo a proeza de jurar que o Tarc\u00edsio \u00e9 um T\u00c9CNICO, vai ver ele n\u00e3o entregou a seguran\u00e7a p\u00fablica pro capit\u00e3o derrite e a educa\u00e7\u00e3o pro renato feder.",
        "likes": {
            "$numberInt": "960"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "146"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686433749649543184"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690912112000"
            }
        },
        "content": "A regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo \u00e0s Escolas de Tempo Integral, pelo Governo Federal, nesta segunda-feira (31.08), em Bras\u00edlia, mostra que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Mato Grosso est\u00e1 no caminho certo.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686377279885393921"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690898649000"
            }
        },
        "content": "Transporte de massa sem educa\u00e7\u00e3o de mobilidade publica \u00e9 s\u00f3 idiotice. 3 carros em casa e cada um pega um. J\u00e1 j\u00e1 Brasilia come\u00e7a a fazer rodizio de placa.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "108"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686086279329415174"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690829269000"
            }
        },
        "content": "Cerca de 500 mil estudantes da rede p\u00fablica estadual de Educa\u00e7\u00e3o retornam \u00e0s salas de aula na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (01\u00ba/08). A data marca o in\u00edcio do segundo semestre escolar, que ter\u00e1 93 dias letivos.\n https://reporterbrasilia.com.br/cerca-de-500-mil-estudantes-da-rede-publica-estadual-de-educacao-retornam-as-salas-de-aula-dia-01-08/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686082346234056704"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690828331000"
            }
        },
        "content": "ANDES-SN convoca a Comiss\u00e3o Nacional de Mobiliza\u00e7\u00e3o (CNM) para a semana de lutas pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia, de 07 a 11 de agosto de 2023.https://sindcefetmg.org.br/andes-sn-convoca-a-comissao-nacional-de-mobilizacao-cnm-para-a-semana-de-lutas-pela-educacao-publica-em-brasilia-de-07-a-11-de-agosto-de-2023/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1686066251938873348"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690824494000"
            }
        },
        "content": "GDF refor\u00e7a Educa\u00e7\u00e3o com 500 monitores escolares\n\nA rede p\u00fablica de ensino ganhou, hoje (31), o refor\u00e7o de 500 monitores escolares, profissionais destacados para auxiliar nos cuidados de cerca de 28 mil alunos com algum tipo de defici\u00eancia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1685436166051434496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690674270000"
            }
        },
        "content": "Me desculpe a pergunta? Mas tinha que ser em Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o, \u00e1reas que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre mais precisa? Porque n\u00e3o cortar em outras \u00e1reas, como por exemplo a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a come\u00e7ar por Bras\u00edlia? Lembra quanto este governo gastou com seguro de sa\u00fade para ministros?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1684309827038633985"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1690405730000"
            }
        },
        "content": "A Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o (CNTE) est\u00e1 convocando no dia 9 de agosto, em Bras\u00edlia, um Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "38"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1682442216315265024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689960457000"
            }
        },
        "content": "Governo federal publica decreto que revoga escolas c\u00edvico-militares. O  vai definir plano de transi\u00e7\u00e3o no prazo de 30 dias. Leia: https://tinyurl.com/y5fa3yaw D\u00eanio Sim\u00f5es/Ag\u00eancia Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "734"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1682072659792740352"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689872348000"
            }
        },
        "content": "Dias 15 e 16/8, mulheres do campo, da floresta, das \u00e1guas e das cidades estar\u00e3o em Bras\u00edlia na 7\u00aa Marcha das Margaridas. Um dos eixos de luta \u00e9: \u201cEduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o sexista e antirracista e direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do e no campo\u201d https://sinprodf.org.br/margaridas-2023/\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "73"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1681778504482824192"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689802216000"
            }
        },
        "content": "Nossa \u00faltima agenda em Bras\u00edlia foi com diretores da   - a l\u00edder global de telecomunica\u00e7\u00f5es. Nosso objetivo \u00e9 promover a transforma\u00e7\u00e3o digital em Alagoas nas \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica e, claro, levar oportunidades de emprego para os alagoanos.",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "599"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1681764855026446336"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689798961000"
            }
        },
        "content": "Engravatados de Bras\u00edlia n\u00e3o querem isso \nPois se a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de base for boicotada se abre brecha p transformar setor em mercadoria na iniciativa privada \nAssim como \u00e9 o SUS \nToda via agora ter\u00e1 projeto de nacionaliza\u00e7\u00e3o d ensino integral",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1680726904402223104"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689551495000"
            }
        },
        "content": "Parab\u00e9ns \u00e0 pernambucana, Manuella Mirella, eleita presidenta da , durante o 59\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, em Bras\u00edlia. Viva a for\u00e7a e mobiliza\u00e7\u00e3o dos estudantes em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita, laica e de qualidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "137"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1680222190938013697"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689431161000"
            }
        },
        "content": "OCUPAR AS RUAS PARA CONQUISTAR O QUE \u00c9 NOSSO!! O Correnteza veio em peso pra Bras\u00edlia para lutar por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade! \n\nJunte-se ao movimento estudantil e lute por seus direitos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "139"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679922401918763018"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689359686000"
            }
        },
        "content": "Estivemos hoje na sede do FNDE em Bras\u00edlia, onde dialogamos com a equipe t\u00e9cnica sobre a constru\u00e7\u00e3o de uma nova creche no distrito de Jardim Serra Dourada em Santo Ant\u00f4nio do Descoberto. Nosso objetivo \u00e9 garantir educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade \u00e0 comunidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "113"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679631638290890758"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689290363000"
            }
        },
        "content": "Discurso forte e contundente do presidente  no Congresso Nacional da , em Bras\u00edlia, enfatizando o lugar central da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa.",
        "likes": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "680"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679626846302883842"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689289220000"
            }
        },
        "content": "Estamos no maior encontro pol\u00edtico da juventude brasileira, o 59\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes em Bras\u00edlia, acompanhando o presidente  e o ex-presidente do Uruguai Pepe Mujica na luta pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade para todos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "264"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679561266019311623"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689273585000"
            }
        },
        "content": "Federal no 3\u00ba F\u00f3rum Interconselhos em Bras\u00edlia.\n\nBasta possuir uma conta SouGOV e votar no link: --> http://bit.ly/FASUBRA-PPAAssine pela valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o, por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "114"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679468511171624961"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689251470000"
            }
        },
        "content": "Aqui em Bras\u00edlia a vice-governadora tamb\u00e9m pretende manter essa aberra\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois precisa dos votos dos PMs aposentados em 2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679428418679578627"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689241911000"
            }
        },
        "content": "Ainda sobre o ICMS Social, foi bom para mostrar para o Brasil que Alessandro Vieira s\u00f3 tem discurso em Bras\u00edlia, que a Fames manda nas pautas da Educa\u00e7\u00e3o, Zezinho sem for\u00e7a e F\u00e1bio com a caneta na m\u00e3o, \u00e9 dominado por meia d\u00fazia de prefeitos irrespons\u00e1veis com a m\u00e1quina p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "382"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679309175363457026"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689213482000"
            }
        },
        "content": "O Bolsonarismo, representa os extremistas retr\u00f3grados que acamparam em frente aos quart\u00e9is, a bomba no aeroporto de Bras\u00edlia,o golpe \u00e0 Democracia do 8 de janeiro, a dissemina\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, misoginia, supremacismo e desconstru\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita!",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "130"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679309011164823553"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689213442000"
            }
        },
        "content": "O Bolsonarismo, representa os extremistas retr\u00f3grados que acamparam em frente aos quart\u00e9is, a bomba no aeroporto de Bras\u00edlia,o golpe \u00e0 Democracia do 8 de janeiro, a dissemina\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, misoginia, supremacismo e desconstru\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "700"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1679295039388758016"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689210111000"
            }
        },
        "content": "Ruim mesmo \u00e9 a escola Americana n\u00e9, onde estudam os filhos dos pol\u00edticos. Maravilhosa \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\n\nA burrice \u00e9 implantada na cabe\u00e7a do pobre com um \u00fanico objetivo:\n'Sociedade submissa \u00e0s manobras e ordens de Bras\u00edlia sem saber o qu\u00ea e como constestar'.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "41"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1678742709270347777"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689078426000"
            }
        },
        "content": "EXCLUSIVO| Direto de Bras\u00edlia! \n\nCaiu como uma bomba em Bras\u00edlia a not\u00edcia que o governador de Sergipe enviou pra ALESE  redu\u00e7\u00e3o de incentivo \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. \n\nBuscam informa\u00e7\u00e3o oficial o que levou a tomar essa medida dr\u00e1stica para a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica sergipana.",
        "likes": {
            "$numberInt": "61"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2800"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1678716642983813122"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689072211000"
            }
        },
        "content": "Pagamos a maior carga tribut\u00e1ria do mundo, poucos porcos em Bras\u00edlia est\u00e3o oprimindo toda uma na\u00e7\u00e3o, j\u00e1 existem levantes at\u00e9 dentro das For\u00e7as Armadas, o pa\u00eds j\u00e1 quebrou, n\u00e3o temos sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o de qualidade e esse governo vai tirar a dignidade do cidad\u00e3o. segue...",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "38"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1678530602616627207"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1689027855000"
            }
        },
        "content": "De acordo com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, foram distribu\u00eddos 2,6 milh\u00f5es de uniformes para as 618 escolas da rede p\u00fablica de ensino. \n\nNo entanto, alguns ouvintes relatam que alunos ainda n\u00e3o receberam o traje ou receberam com tamanhos errados.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "322"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1678011305469288449"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688904045000"
            }
        },
        "content": "A CNTE realizar\u00e1 o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica em 9/8, em Bras\u00edlia (DF)\n\n10h - Grande abra\u00e7o de press\u00e3o no MEC\n15h - Mobiliza\u00e7\u00e3o no estacionamento do anexo 2 da C\u00e2mara dos Deputados#Educacao #CNTE #EducacaoPublica #EscolaPublica #sintepenaluta #pisocarreirajuntos",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "103"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1677703059219140609"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688830554000"
            }
        },
        "content": "A Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o (CNTE) realizar\u00e1, no dia 9 de agosto, em Bras\u00edlia, o Ato Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \n\nSaiba mais no site da CNTE: https://mla.bs/649bb1d5",
        "likes": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "432"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1677296212725121024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688733554000"
            }
        },
        "content": "MAUS-TRATOS: EDUCA\u00c7\u00c3O E PUNI\u00c7\u00c3O\nEm 5/7/2017, na Audi\u00eancia P\u00fablica realizada na C\u00e2mara Federal, em Bras\u00edlia, defendi pol\u00edticas voltadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, e maior sintonia da legisla\u00e7\u00e3o com a mudan\u00e7a de mentalidade da popula\u00e7\u00e3o. E, claro, puni\u00e7\u00e3o para o crime.https://camara.leg.br/noticias/518083-punicao-mais-dura-de-maus-tratos-a-animais-e-defendida-em-audiencia/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1676650110757773322"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688579511000"
            }
        },
        "content": "Precisamos seguir defendendo uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, e para isso, o FUNDEB, que \u00e9 a nossa principal fonte de financiamento da Educa\u00e7\u00e3o, tem que ficar fora do arcabou\u00e7o fiscal. Parab\u00e9ns a nossa Dep.  que est\u00e1 nesta firme defesa em Bras\u00edlia #ProtejaOFundeb",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "125"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1676185374622613505"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688468709000"
            }
        },
        "content": "A Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o com a Sociedade Civil da  est\u00e1 atenta \u00e0 falta d escola na periferia de Bras\u00edlia, e vem realizando debates com a sociedade, defendendo o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica perto de casa. Saiba mais: https://bit.ly/3O0bsLt",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "48"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1675990475273039873"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688422242000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, participamos de audi\u00eancia p\u00fablica com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o da proposta do Consed sobre o Novo Ensino M\u00e9dio.\n\nUm dos principais pontos propostos foi a possibilidade de destina\u00e7\u00e3o de 300 horas dos itiner\u00e1rios formativos (\u2026)",
        "likes": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "800"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1675854823155965952"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688389900000"
            }
        },
        "content": "Semana inicia aqui em Bras\u00edlia para importante debate sobre o novo Ensino M\u00e9dio e audi\u00eancia p\u00fablica sobre o assunto, organizada pelo Consed e MEC. Esse \u00e9 um momento muito importante para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do pa\u00eds.",
        "likes": {
            "$numberInt": "42"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1675829240258756608"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688383800000"
            }
        },
        "content": "Neste Dia Nacional de Combate \u00e0 Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, lembramos que essa \u00e9 uma luta di\u00e1ria. Na fala da Maryna Jesus (estudante de escola p\u00fablica em Bras\u00edlia) d\u00e1 para entender um pouco do porqu\u00ea. \n\nPara um pa\u00eds mais justo, precisamos que a #Educa\u00e7\u00e3oAntirracista chegue \u00e0s escolas!",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1675296980010950658"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1688256900000"
            }
        },
        "content": "#Educa\u00e7\u00e3oAntirracista j\u00e1! O  passou pelo evento Equidade \u00c9tnico-Racial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em Bras\u00edlia, e conversou com diversas pessoas que estiveram por l\u00e1 e trouxeram a import\u00e2ncia da pauta ganhar prioridade na gest\u00e3o p\u00fablica e mais: ser posta em pr\u00e1tica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "749"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1673149712688455683"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1687744951000"
            }
        },
        "content": "Pessoal estou meio desatualizado. Os pol\u00edticos em Bras\u00edlia j\u00e1 est\u00e3o trabalhando para gerar emprego e renda resolver a quest\u00e3o do saneamento B\u00e1sico, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o ou ainda continua o bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1 de 8 de janeiro?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "132"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1672354202121535490"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1687555287000"
            }
        },
        "content": "Pela primeira vez na hist\u00f3ria os servidores p\u00fablicos de minas recebem em dia, a sa\u00fade a educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica s\u00f3 melhora, essa \u00e9 a diferen\u00e7a de um gestor, o dia que parar de de colocar militar, bandido,ex bbb l\u00e1 em Bras\u00edlia ele come\u00e7a a caminhar igual minas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "174"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1671740011492913152"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1687408852000"
            }
        },
        "content": "Dia 22/06  acontece a Audi\u00eancia P\u00fablica das 9h \u00e0s 12h  \"A import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica no Brasil no contexto de crise clim\u00e1tica no mundo\". Ser\u00e1 na C\u00e2mara dos Deputados em Bras\u00edlia. Precisamos de seu apoio Queremos #EducacaoClimaticaNaEscolaJa #ClimateRealityProject",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1668708309895897092"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686686038000"
            }
        },
        "content": "N\u00e3o h\u00e1 projeto de pa\u00eds que n\u00e3o passe pela valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. V\u00e1rios gestores de munic\u00edpios e Estados n\u00e3o cumprem a Lei do Piso Nacional do Magist\u00e9rio. Entre eles o governador Claudio Castro com quem estar\u00e1 hj em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1668666802480590854"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686676142000"
            }
        },
        "content": "Iniciativa leva educa\u00e7\u00e3o financeira para alunos da rede p\u00fablica de ensino. Projeto da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e do Banco Central ensina as crian\u00e7as a lidarem com o dinheiro no dia a dia. Confira: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/06/13/iniciativa-leva-educacao-financeira-para-alunos-da-rede-publica-de-ensino/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "242"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1668632572417671171"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686667981000"
            }
        },
        "content": "Pessoal, de MG, de RJ, de SP, do Sul, do Norte, do Nordeste, do Centro-Oeste, quem \u00f1 sabe, o FCDF, \u00e9 fundo que paga Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Seg. p\u00fablica, s\u00f3 para o Distrito Federal, Bras\u00edlia. Ent\u00e3o, outros Estados que se ralam, que se viram para gerar receitas. Com trabalho, claro...",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "236"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1668329945024827392"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686595829000"
            }
        },
        "content": "Representando a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da , estou participando da Audi\u00eancia p\u00fablica em Bras\u00edlia, para debater a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), abordando a apresenta\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e problematiza\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "171"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1667138052895002625"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686311660000"
            }
        },
        "content": "GDF \u00f1 est\u00e1 preparado ficar sem recursos or\u00e7ament\u00e1rios referentes FCDF. N\u00e3o se industrializou, \"acomodou-se\" na depend\u00eancia do Governo Federal. Assim, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seg. p\u00fablica ficaram altamente dependentes do dinheiro certo, agora ensaiado n\u00e3o mais abastecer Bras\u00edlia...",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "43"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1666769888726204419"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686223883000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia despreparada ficar sem Fundo Constitucional q fomenta sal\u00e1rios, sendo que categorias volumosas (sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica), historicamente n\u00e3o foram t\u00e3o contempladas, como minorias hoje ganhando mais que qualificados do Governo Federal.\nSem FC, problema \u00e9 s\u00e9rio.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "111"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1666460562312577026"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686150134000"
            }
        },
        "content": "Falamos aqui GDF ter m\u00e9dia salarial muito superior aos pagos pelo Poder Executivo... S\u00e3o distor\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da rica Bras\u00edlia. Reajustes do GDF, sempre superiores aos federais, ultimamente contemplados s\u00f3 com 9%...\nSa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Seg. P\u00fablica t\u00eam sim ser bem remunerados.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "74"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1668666802480590854"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686676142000"
            }
        },
        "content": "Iniciativa leva educa\u00e7\u00e3o financeira para alunos da rede p\u00fablica de ensino. Projeto da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e do Banco Central ensina as crian\u00e7as a lidarem com o dinheiro no dia a dia. Confira: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/06/13/iniciativa-leva-educacao-financeira-para-alunos-da-rede-publica-de-ensino/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "242"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1666460559854764034"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686150133000"
            }
        },
        "content": "Deve haver uma reviravolta, \u00f1 ser cancelado o peixe que GDF recebe, dinheir\u00e3o do Fundo Constitucional para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. \nInd\u00fastrias \u00e9 q est\u00e1 faltando na metr\u00f3pole Bras\u00edlia, mais 5 milh\u00f5es habitantes, considerando Entorno, Goi\u00e1s e Minas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "88"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1666418826978754561"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1686140183000"
            }
        },
        "content": "Deixando claro, n\u00e3o \u00e9 defesa de Bras\u00edlia n\u00e3o, temos outros lugares que a seguran\u00e7a p\u00fablica funciona.\nNo RJ, s\u00e3o muitas d\u00e9cadas de abandono, MUITAS D\u00c9CADAS... dif\u00edcil alterar algo mecanizado, no caso do Rio, a criminalidade.\nIsso vale para a SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, LAZER, URBANISMO...",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "966"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1664617368058830852"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685710682000"
            }
        },
        "content": "Rodrigo Lago discute temas das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica em Bras\u00edlia https://blogdoligeiro.com.br/rodrigo-lago-discute-temas-das-areas-de-educacao-e-seguranca-publica-em-brasilia/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1664392690841124865"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685657115000"
            }
        },
        "content": "Para celebrar o m\u00eas das m\u00e3es, os Col\u00e9gios Adventistas de Planaltina e de \u00c1guas Claras, no Distrito Federal,  realizaram um mutir\u00e3o durante o m\u00eas de maio para ajudar m\u00e3es carentes atentidas pela rede p\u00fablica de sa\u00fade. Confira, amanh\u00e3, a mat\u00e9ria completa no Revista Novo Tempo",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "72"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1664221315920699392"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685616256000"
            }
        },
        "content": "Embora a exist\u00eancia do fundo constitucional, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica em Bras\u00edlia, n\u00e3o s\u00e3o exemplos que se d\u00ea. N\u00e3o podemos esquecer a postura da seguran\u00e7a p\u00fablica no 8/1! Os hospitais infestados de baratas, escolas que n\u00e3o tem caixa d\u2019\u00e1gua, professores, sucateadas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1664058287086510081"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685577387000"
            }
        },
        "content": "Tanto ladr\u00e3o em Bras\u00edlia t\u00e3o estranhando o maduro si o maduro mata gente l\u00e1 voc\u00eas pol\u00edticos aqui tamb\u00e9m mata quado rouba dinheiro da sa\u00fade da educa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1663662647189856257"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685483059000"
            }
        },
        "content": "A reposi\u00e7\u00e3o das aulas da rede p\u00fablica do DF come\u00e7ar\u00e1 aos s\u00e1bados do m\u00eas de junho e avan\u00e7ar\u00e1 sobre o per\u00edodo do recesso de julho. \n\nRepresentantes do Sindicato dos Professores do Distrito Federal se reuniram nesta segunda-feira (29) com a secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do DF, +",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "337"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1663342020184743937"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685406615000"
            }
        },
        "content": "Em 2014 pude representar nosso munic\u00edpio em Bras\u00edlia. Apoei, junto \u00e0 bancada do Rio de Janeiro, a vota\u00e7\u00e3o da meta estipulada pelo PNE. A meta estipulada pelo plano \u00e9 o investimento anual equivalente a, pelo menos, 10% do PIB em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica a partir de 2024",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "50"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1663221453280378884"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685377870000"
            }
        },
        "content": "O Goi\u00e1s Bem no Enem \u00e9 um programa do Governo de Goi\u00e1s, desenvolvido por meio da Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o (Seduc), que tem o objetivo de preparar estudantes da rede p\u00fablica estadual para o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem). https://reporterbrasilia.com.br/goias-bem-no-enem-oferece-nova-rotina-de-estudos-para-o-exame-nacional-2023/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1662856529236619265"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685290865000"
            }
        },
        "content": "NADA SOBRE N\u00d3S, SEM N\u00d3S! Na \u00faltima sexta (26), em Bras\u00edlia, participamos da consulta p\u00fablica sobre o Novo Ensino M\u00e9dio para relatar as condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias que as escolas vivem. Os secundas t\u00eam muito a contribuir com os novos rumos da educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "857"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1662136841447809024"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1685119278000"
            }
        },
        "content": "T\u00e1 rolando a consulta p\u00fablica sobre o novo ensino m\u00e9dio em Bras\u00edlia. E estudantes que ocuparam \u00e0s ruas do pa\u00eds todo est\u00e3o aqui para dizer: revoga o novo ensino m\u00e9dio. Queremos uma educa\u00e7\u00e3o conectada com a nossa realidade para que possamos desenvolver o Brasil.",
        "likes": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "474"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1661538695583866883"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684976669000"
            }
        },
        "content": "As medidas previstas no arcabou\u00e7o fiscal tamb\u00e9m direcionam como devem ser feitos os gastos com as pol\u00edticas p\u00fablicas nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura, seguran\u00e7a p\u00fablica e etc.\n\nSigo representando o povo do Par\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, contem comigo!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "49"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1661505478260654080"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684968749000"
            }
        },
        "content": "At\u00e9 quando Patriotas iremos aguentar passivamente os Desmandos do Desgoverno e o Sistema Corrupto instalado em Bras\u00edlia?\nDinheiro p\u00fablico \u00e9 dinheiro do povo Patriota Eleitor Trabalhador Pagador de Impostos e como tal  dinheiro deve ser gasto com Educa\u00e7\u00e3o Sa\u00fade e Seguran\u00e7a P\u00fablica",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1661492984104501249"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684965771000"
            }
        },
        "content": "Acabo de votar contra o texto do arcabou\u00e7o fiscal e a favor do Fundo Constitucional do DF, a favor da seguran\u00e7a p\u00fablica, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "979"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "125"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1661132322983276547"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684879782000"
            }
        },
        "content": "O MEC realiza, nesta quarta (24), audi\u00eancia p\u00fablica com o Foncede para receber proposi\u00e7\u00f5es para a #ConsultaP\u00fablicaEnsinoM\u00e9dio, a partir das 14h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), com transmiss\u00e3o ao vivo pelo canal do MEC no YouTube. #MecNasRedes",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "594"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1661052593123082244"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684860773000"
            }
        },
        "content": "Na ocasi\u00e3o, foi refor\u00e7ado o convite para que os secret\u00e1rios estaduais participem da audi\u00eancia p\u00fablica que ser\u00e1 realizada no pr\u00f3ximo dia 6 de junho, no audit\u00f3rio do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE, em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "30"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1661047480761417733"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684859554000"
            }
        },
        "content": "A presidenta da Aprofurg - Se\u00e7\u00e3o Sindical do ANDES-SN, Marcia Umpierre est\u00e1 em Bras\u00edlia na Semana de Lutas das Institui\u00e7\u00f5es Estaduais e Municipais de Ensino Superior (Iees/Imes). A Semana, organizada pelo ANDES-SN, tem como mote central \"Em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica:",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "64"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1660763220607483909"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684791781000"
            }
        },
        "content": "Nos pr\u00f3ximos dias, j\u00e1 a partir da segunda-feira (22), docentes das universidades, institutos federais e cefets participam da Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o pela Campanha Salarial 2024\", em Bras\u00edlia, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e pela reposi\u00e7\u00e3o das perdas salariais dos \u00faltimos anos.",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "551"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1660711213859315718"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684779382000"
            }
        },
        "content": "O edital oferece seis (6) bolsas de R$ 8 mil para a produ\u00e7\u00e3o de uma reportagem ou uma s\u00e9rie de reportagens sobre educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.  As inscri\u00e7\u00f5es do edital podem ser feitas at\u00e9 \u00e0s 23h59 (Bras\u00edlia) do dia 7 de julho em https://jeduca.org.br/edital/",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "37"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1659978323450118144"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684604647000"
            }
        },
        "content": "An\u00edsio Teixeira: Considerado um dos pioneiros da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, An\u00edsio Teixeira foi um pedagogo, jurista e escritor. Ele foi um defensor da escola p\u00fablica de qualidade e desempenhou um papel fundamental na cria\u00e7\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia (UnB).+",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1658948911472467971"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1684359216000"
            }
        },
        "content": "Se reuniu com o Sinpro-DF para apresentar uma proposta para a categoria.\n\nDesde o dia 4, 89 das 831 escolas da rede p\u00fablica est\u00e3o com 100% do efetivo paralisado, segundo a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "221"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1656323516386377728"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683733273000"
            }
        },
        "content": "#IMPRENSA | 230510_GDF e Sinpro discutem demandas dos professores da rede p\u00fablicaLink para download: https://bit.ly/3nM8zn9Este pacote cont\u00e9m:\n\n\u2022Entrevistas:\n-Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do DF, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1;\n-Diretora do Sinpro-DF, Luciana Cust\u00f3dio.\n\n1/2",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "270"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1656268036230316033"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683720046000"
            }
        },
        "content": "A luta da educa\u00e7\u00e3o infantil chegou em Bras\u00edlia! Audi\u00eancia P\u00fablica da deputada  reuniu especialistas e mais de 80 mulheres de todo o Brasil para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o e enquadramento dessas educadoras na carreira do magist\u00e9rio. #SomosTodasProfessoras",
        "likes": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "372"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1655658271250808834"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683574667000"
            }
        },
        "content": "Segundou com agenda em Bras\u00edlia. Participo nesse momento de uma importante Audi\u00eancia P\u00fablica da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o \"Em Defesa das Educadoras infantis e primeir\u00edssima inf\u00e2ncia\" ao lado da Let\u00edcia que representa as Auxiliares de Ed. Infantil de Pelotas na luta por valoriza\u00e7\u00e3o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "32"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1655570355413565442"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683553706000"
            }
        },
        "content": "Todo apoio e solidariedade \u00e0s professoras/es da rede p\u00fablica do DF. Essa decis\u00e3o judicial provocada por Ibaneis para tornar ilegal a greve dos professores \u00e9 a express\u00e3o do autoritarismo de um governo q n\u00e3o respeita e nem prioriza a educa\u00e7\u00e3o e a popula\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia (cont...)",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "72"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1655565808892801027"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683552622000"
            }
        },
        "content": "Hoje, \u00e0s 14h, em Bras\u00edlia, participo da Audi\u00eancia p\u00fablica em Defesa das Educadoras Infantis e primeir\u00edssima inf\u00e2ncia na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. A atividade \u00e9 organizada pelo movimento Somos Todas Professoras e pelo mandato da dep  fed. Luciene Cavalcante.",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "53"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1654240263529803776"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683236587000"
            }
        },
        "content": "Professores creem que educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai piorar nos pr\u00f3ximos 10 anos https://edibrasilia.com.br/educacao/professores-creem-que-educacao-publica-vai-piorar-nos-proximos-10-anos/\u2026 via  \u00c9 di Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1654128747572871168"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683210000000"
            }
        },
        "content": "Aluno da rede p\u00fablica conquista bolsa para estudar no exterior. Jovem, de 17 anos, formou-se no ensino m\u00e9dio em uma escola de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de Taguatinga. Confira: https://agenciabrasilia.df.gov.br/2023/05/03/aluno-da-rede-publica-conquista-bolsa-para-estudar-no-exterior/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "212"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1653937992380063744"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1683164520000"
            }
        },
        "content": "Professores creem que educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai piorar nos pr\u00f3ximos 10 anos https://ift.tt/9BDFdZe#blogdocafezinho #distritofederal #df #brasilia #brasil #noticias #ultimasnoticias",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1652265875611820032"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682765857000"
            }
        },
        "content": "Querido Sr. Presidente: essa jabuticabeira da Educa\u00e7\u00e3o que estamos cuidando a\u00ed em Bras\u00edlia \u00e9 de qualidade pouco confi\u00e1vel para nossa pr\u00e9dica de \" educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade\". Terra n\u00e3o adubada ou sementes \"chochas\". Conte com a \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o das IFES, estamos aqui!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1651383372352978944"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682555451000"
            }
        },
        "content": "Na cidade de Bras\u00edlia tem uma escola com esse nome e \u00e9 p\u00fablica, \u00e9 um conceito novo (desde os ano 90) de escola, as crian\u00e7as v\u00e3o para essa escola para fazer aulas de m\u00fasica, artes e Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "42"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1650552882217857049"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682357447000"
            }
        },
        "content": "O MEC inicia, nesta segunda (24), \u00e0s 19h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), um\u202fciclo de webin\u00e1rios com especialistas e gestores, uma das a\u00e7\u00f5es da consulta p\u00fablica para o ensino m\u00e9dio.  O evento ser\u00e1 transmitido pelo canal do MEC no YouTube: http://youtube.com/@ministeriodaeducacao_MEC\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1900"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1650484965186891780"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682341254000"
            }
        },
        "content": "PAULO FREIRE, PRESENTE! Recado do Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileiro no  : Renova Novo Ensino M\u00e9dio! \n\n24\u00aa Jornada Nacional em Defesa e Promo\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica da  em Bras\u00edlia come\u00e7a bem!",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "198"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1650238978832867333"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682282607000"
            }
        },
        "content": "Rumo a Bras\u00edlia para pautas sobre educa\u00e7\u00e3o e cultura e sempre \u00e9 bom refor\u00e7ar a luta: #RevogaNEM! \n\nNesta segunda-feira (24) estaremos junto com a  na 24\u00aa Semana Nacional em Defesa e Promo\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica! \n\nBora que sempre \u00e9 tempo de lutar pela educa\u00e7\u00e3o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "267"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1649196701167636480"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682034108000"
            }
        },
        "content": "Encontro Anual #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1 2023: o ministro do STF  esteve no painel de encerramento do evento. Saiba mais sobre este momento que reuniu um grupo diverso em Bras\u00edlia para um novo senso de urg\u00eancia para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica brasileira: https://bit.ly/3MQM4HS",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "422"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1649196698005131267"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682034108000"
            }
        },
        "content": "Encontro Anual #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1 2023: o vice-presidente  esteve no painel de encerramento do evento. Saiba mais sobre este momento que reuniu um grupo diverso em Bras\u00edlia para um novo senso de urg\u00eancia para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica brasileira: https://bit.ly/3MQM4HS",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "478"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1649147112725069824"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1682022286000"
            }
        },
        "content": "Quer ver mais do Encontro #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1, que realizamos em Bras\u00edlia? O  mostra alguns trechos com falas de lideran\u00e7as pol\u00edticas sobre o futuro da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica. Siga aqui",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "532"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648865169353654274"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681955065000"
            }
        },
        "content": "Um evento, dois sentimentos: pot\u00eancia e esperan\u00e7a. Ontem, realizamos em Bras\u00edlia o Encontro Anual #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1 2023. Todos e todas ali estiveram por um compromisso com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica brasileira. Foi um grupo grande e diverso para come\u00e7armos um novo cap\u00edtulo na Educa\u00e7\u00e3o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "817"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648653813731975169"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681904674000"
            }
        },
        "content": "O governador Carlos Massa Ratinho Junior participou nesta ter\u00e7a-feira (18) do evento Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, um encontro entre lideran\u00e7as pol\u00edticas e educacionais realizado em Bras\u00edlia para discutir pautas urgentes na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds.https://patonews.com.br/governador-apresenta-acoes-que-geraram-salto-do-ensino-publico-do-parana-em-evento-nacional/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "35"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648647606690619394"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681903194000"
            }
        },
        "content": "O governador Carlos Massa Ratinho Junior participou nesta ter\u00e7a-feira (18) do evento Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, um encontro entre lideran\u00e7as pol\u00edticas e educacionais realizado em Bras\u00edlia para discutir pautas urgentes na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds. # # # # # #https://iporanews.com/2023/04/19/governador-apresenta-acoes-que-geraram-salto-do-ensino-publico-do-parana-em-evento-nacional/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648497878254649344"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681867496000"
            }
        },
        "content": "Finalizamos nossa agenda em Bras\u00edlia nesta ter\u00e7a-feira participando do Encontro Anual Educa\u00e7\u00e3o J\u00e1 2023, promovido pela ONG Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, onde s\u00e3o discutidas as iniciativas para melhorarmos a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de todo o Brasil.",
        "likes": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648434982468345858"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681852500000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia 63 anos: Magist\u00e9rio p\u00fablico do DF pede respeito e valoriza\u00e7\u00e3o. P/ denunciar o descaso do GDF com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Sinpro realizar\u00e1 a\u00e7\u00e3o que envolve toda a categoria pelo fortalecimento da campanha salarial 2023 https://bit.ly/3orbtNP",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "197"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648275746308145153"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681814536000"
            }
        },
        "content": "Estamos a poucas horas do Encontro Anual #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1 2023! O momento \u00e9 \u00fanico para a Educa\u00e7\u00e3o, para o pa\u00eds, para todos n\u00f3s q queremos atender \u00e0s urg\u00eancias da escola p\u00fablica brasileira. Vejam o grupo diverso de lideran\u00e7as que se re\u00fane aqui em Bras\u00edlia hoje, nos pain\u00e9is do evento",
        "likes": {
            "$numberInt": "65"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5400"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1648067033429409794"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681764775000"
            }
        },
        "content": "O #AWSSymposium Bras\u00edlia \u00e9 um evento dedicado a ajudar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os minist\u00e9rios, a sa\u00fade e os bancos a navegarem no cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico cada vez mais complexo e em constante evolu\u00e7\u00e3o. https://go.aws/3Kkol0N",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1647931794006720513"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681732531000"
            }
        },
        "content": "Amanh\u00e3, em Bras\u00edlia: Encontro Anual #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1 2023. Reuniremos grupos diversos, com lideran\u00e7as pol\u00edticas, c\u00edvicas e educacionais atendendo a um novo senso de urg\u00eancia para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica. Acompanhe a cobertura aqui no Twitter.  Saiba mais: https://bit.ly/3MQM4HS",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "2100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1647157888971079680"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681548018000"
            }
        },
        "content": "Em breve !\nUm lista da frente dos parlamentares dos cat\u00f3licos da  \nS\u00e3o +de 100 deputados!\nQuais apoiam o fim das emendas? p/plano sa\u00fade p/primas de 3\u00b0 do pol\u00edtico em Bras\u00edlia ou bolsa silicone(sa\u00fade p\u00fablica),kit esparadrapo p/ reforma de escola vulgo educa\u00e7\u00e3o?",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1646588618624966657"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681412293000"
            }
        },
        "content": "AO VIVO | Acompanhe evento comemorativo da #PlataformaFreire, instrumento de capacita\u00e7\u00e3o dos professores da rede p\u00fablica, que acontece na  , Bras\u00edlia (DF). https://youtube.com/watch?v=AoTkyjzStZo\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "297"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1646481180475138049"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681386678000"
            }
        },
        "content": "Guar\u00e1 vai ganhar creche p\u00fablica para atender 188 crian\u00e7ashttps://ferreiranews.com.br/guara-vai-ganhar-creche-publica-para-atender-188-criancas/\u2026#ferreiranews #news #educa\u00e7\u00e3o #DF #GDF #BSB #Bras\u00edlia #Guar\u00e1",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1646222199127429120"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681324932000"
            }
        },
        "content": "A UNESCO oferece vagas de est\u00e1gio em Bras\u00edlia, nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Assessoria Jur\u00eddica.\n\nVeja as informa\u00e7\u00f5es e links para se candidatar: https://bit.ly/EstagioUNESCOPrazo at\u00e9 28/4/2023.",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1645711684344901641"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681203216000"
            }
        },
        "content": "3) Deputados e organiza\u00e7\u00f5es da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica entraram em alerta e iniciaram gest\u00f5es para coubir mais essa tentativa da extrema-direita. Omitir esses ataques seria o mesmo que n\u00e3o noticiar o que ocorreu em Bras\u00edlia no 8 de janeiro",
        "likes": {
            "$numberInt": "58"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1400"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1645483820190244876"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1681148889000"
            }
        },
        "content": "Um feriado mais tecnol\u00f3gico! Estudantes da rede p\u00fablica marcaram presen\u00e7a na 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Campus Party Bras\u00edlia, maior evento de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o do mundo. Ao todo, cinco mil alunos viram de perto as novidades do mundo digital. \n\nVeja aqui: https://bit.ly/3UqOi2d",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "140"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1643725854508478464"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680729757000"
            }
        },
        "content": "Ao todo, o a rede p\u00fablica do DF conta com 196 creches, entre centros de educa\u00e7\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia e institui\u00e7\u00f5es parceiras, e atende mais de 28 mil crian\u00e7as e outras 14 MIL vagas aguardam vaga na fila de espera.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "217"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1643692829078634503"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680721883000"
            }
        },
        "content": "O #AWSSymposium Bras\u00edlia \u00e9 um evento dedicado a ajudar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os minist\u00e9rios, a sa\u00fade e os bancos a navegarem no cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico cada vez mais complexo e em constante evolu\u00e7\u00e3o. https://go.aws/3Kkol0N",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1643686454189596691"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680720363000"
            }
        },
        "content": "O #AWSSymposium Bras\u00edlia \u00e9 um evento dedicado a ajudar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os minist\u00e9rios, a sa\u00fade e os bancos a navegarem no cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico cada vez mais complexo e em constante evolu\u00e7\u00e3o. https://go.aws/3Kkol0N",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1643675134824259595"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680717664000"
            }
        },
        "content": "O #AWSSymposium Bras\u00edlia \u00e9 um evento dedicado a ajudar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os minist\u00e9rios, a sa\u00fade e os bancos a navegarem no cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico cada vez mais complexo e em constante evolu\u00e7\u00e3o. https://go.aws/3Kkol0N",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1643285656641101828"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680624805000"
            }
        },
        "content": "O #AWSSymposium Bras\u00edlia \u00e9 um evento dedicado a ajudar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os minist\u00e9rios, a sa\u00fade e os bancos a navegarem no cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico cada vez mais complexo e em constante evolu\u00e7\u00e3o. https://go.aws/3zh49Xx",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "366"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1643025263347867656"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680562723000"
            }
        },
        "content": "Quem fala da Educa\u00e7\u00e3o na classe A pela pr\u00f3pria experi\u00eancia de vida, deve se manter calado quando o tema afeta a maioria dos estudantes que frequentam a Escola p\u00fablica. \nMais um querendo m\u00e3o de obra barata de pessoas que desconhecem seus direitos e sem senso cr\u00edtico.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1642965196938289169"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680548402000"
            }
        },
        "content": "Mulheres em cargos de destaque na educa\u00e7\u00e3o e na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se reuniram na Universidade de Bras\u00edlia (UnB) na quinta-feira, 9 de mar\u00e7o, para debater a presen\u00e7a feminina nas universidades.\nSaiba mais: https://capes.gov.br/vxBhn",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1700"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1642963049496862721"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680547890000"
            }
        },
        "content": "Para ter um m\u00eas de abril mais divertido! \n\nEstudantes da rede p\u00fablica podem visitar circuito cultural neste m\u00eas. \nEm comemora\u00e7\u00e3o ao anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia, exposi\u00e7\u00e3o leva os alunos a mergulharem nas paisagens da cidade. \n\nVeja mais: https://bit.ly/3U3lT2a",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "214"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1642939220955217959"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680542209000"
            }
        },
        "content": "Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o (Seduc) entregar\u00e1 572 novos laborat\u00f3rios de Biologia, F\u00edsica, Qu\u00edmica e Matem\u00e1tica para os Centros de Ensino em Per\u00edodo Integral (Cepis) da rede p\u00fablica estadual de Educa\u00e7\u00e3o, que ofertam o Ensino M\u00e9dio. https://bit.ly/3G8HjVR",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1641920863808237568"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680299414000"
            }
        },
        "content": "Mulheres em cargos de destaque na educa\u00e7\u00e3o e na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se reuniram na Universidade de Bras\u00edlia (UnB) na quinta-feira, 9 de mar\u00e7o, para debater a presen\u00e7a feminina nas universidades.\nSaiba mais: https://capes.gov.br/vxBhn",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1400"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1640852276532195328"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680044642000"
            }
        },
        "content": "Total Falta de Decoro do Presidente da CCJ, o petista Rui Falc\u00e3o, no grito:  \"Vai Chupetinha!\",  referindo-se a Nikolas Ferreira, o Deputado mais votado do Brasil.  O voto \u00e9 poder j\u00e1 a falta de educa\u00e7\u00e3o e ironia mostram o desrespeito que os petistas possuem pela coisa p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "356"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "146"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "5100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1640722188729712641"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680013627000"
            }
        },
        "content": "Escolas p\u00fablicas t\u00eam R$ 3 milh\u00f5es para projetos de inova\u00e7\u00e3o\n\nQuatro centros de ensino da rede p\u00fablica fazem parte do projeto-piloto Escolas Inovadoras, promovido pela Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o do Distrito Federal em parceria com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "25"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1640716470148796421"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1680012264000"
            }
        },
        "content": "Fui recebido no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia, pela secret\u00e1ria executiva . Levei o convite para ela participar da audi\u00eancia p\u00fablica que vamos realizar na @AlepeOficial sobre o Novo Ensino M\u00e9dio, no pr\u00f3ximo dia 04 de abril. #WaldemarBorges",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "106"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1639349682697560066"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679686396000"
            }
        },
        "content": "A D\u00b3e participou nesta semana de uma s\u00e9rie de agendas em Bras\u00edlia para discutir as prioridades da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica nesse novo mandato. Nos reunimos com o senador  para tratar dos impactos da pandemia na educa\u00e7\u00e3o e discutir propostas sobre o tema.",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "548"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1639347857390985216"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679685961000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria do Meio Ambiente e Prote\u00e7\u00e3o Animal (Sema), com o apoio do Projeto CITinova e parceria da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o (SEE), est\u00e1 mobilizando estudantes do ensino m\u00e9dio nas escolas da rede p\u00fablica do DF para maior conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1638705345110634496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679532774000"
            }
        },
        "content": "Dia produtivo aqui em Bras\u00edlia. Fui recebido pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica,  pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o,  e pelo Deputado Federal, .",
        "likes": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1200"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1638218771503501312"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679416766000"
            }
        },
        "content": "Nossos mandatos v\u00e3o cobrar um cronograma urgente de obras, processo de licita\u00e7\u00e3o transparente e concurso para atender a car\u00eancia de profissionais. Continuaremos, no Rio e em Bras\u00edlia, a lutar pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de qualidade e inclusiva para todas e todos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1637579040964870145"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679264242000"
            }
        },
        "content": "Sempre em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, participei da IV Plen\u00e1ria Intercongressual da   neste final de semana, em Bras\u00edlia.Fotos: Renato Braga",
        "likes": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "928"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1636776730173095944"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679072956000"
            }
        },
        "content": "O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o segue dialogando com diversos setores em busca de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. Na quinta-feira (16), em Bras\u00edlia, o ministro Camilo Santana participou da abertura do Semin\u00e1rio Internacional SESI/SENAI sobre Educa\u00e7\u00e3o.\n\n+",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "839"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1636478052275310592"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1679001746000"
            }
        },
        "content": "Hoje, junto do Secret\u00e1rio Adjunto Executivo, Amauri, participamos da Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do . Todos os meses nos reunimos, aqui em Bras\u00edlia, para discutir e apresentar as a\u00e7\u00f5es que estamos realizando na #educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todos os estados. +",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1636036786135638016"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1678896540000"
            }
        },
        "content": "Ocupamos as ruas em Bras\u00edlia ao lado das(os) estudantes no Dia Nacional de Luta pela Revoga\u00e7\u00e3o do Ensino M\u00e9dio.\nO Novo Ensino M\u00e9dio aprofunda as desigualdades sociais, reproduz o racismo na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e segue na contram\u00e3o de uma forma\u00e7\u00e3o emancipadora.#RevogaNovoEnsinoM\u00e9dio",
        "likes": {
            "$numberInt": "350"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "100"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1635415601371037696"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1678748438000"
            }
        },
        "content": "Colbert em Bras\u00edlia na reuni\u00e3o da Frente Nacional de Prefeitos.\n\nMobilidade, reforma tribut\u00e1ria e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o temas destacados no encontro.\n\nO prefeito retorna amanh\u00e3 a Feira.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "494"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1634547716255633409"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1678541518000"
            }
        },
        "content": "Durante a inaugura\u00e7\u00e3o do Batalh\u00e3o Esplanada, em Bras\u00edlia, encontrei dezenas de ex-alunos - hoje policiais militares. Isso n\u00e3o tem pre\u00e7o. Nem R$ 70 mil, #mcpipokinha. Estou deputado e toda a minha forma\u00e7\u00e3o eu devo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Sou o que sou gra\u00e7as aos meus professores.",
        "likes": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "758"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1634313337973489664"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1678485638000"
            }
        },
        "content": "4\u00aa Plen\u00e1ria Intercongressual da CNTE atualizar\u00e1 estrat\u00e9gias para defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Evento ser\u00e1 realizado entre 17 e 19 de mar\u00e7o em Bras\u00edlia (DF), saiba mais: https://mla.bs/79fc45d8 Acesse o documento refer\u00eancia:https://bit.ly/4plenaria_doc_ref\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "253"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1634195064363655168"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1678457439000"
            }
        },
        "content": "O povo Sul matogrossense espera com anseio que a visita do Governador Riedel a Bras\u00edlia possa trazer n\u00e3o apenas melhorias na seguran\u00e7a p\u00fablica mas tbm melhorias na \u00e1rea da sa\u00fade,educa\u00e7\u00e3o e social trazendo assim mais alegria e esperan\u00e7a de vida melhor para os mais necessitados.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "156"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1632374843537489923"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1678023465000"
            }
        },
        "content": "Professora aposentada da rede p\u00fablica estadual do RS, \u00e9 formada em Letras, com especializa\u00e7\u00f5es em L\u00edngua Portuguesa e em Literatura Brasileira, e doutora em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o pela Universidade de Bras\u00edlia (UnB).  (1/2)",
        "likes": {
            "$numberInt": "152"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "6500"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1630963310613913605"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1677686929000"
            }
        },
        "content": "Acessibilidade! O CIL 01 de Bras\u00edlia est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas para a comunidade surda, com idade a partir de 15 anos! Ser\u00e3o 14 vagas para o curso iniciante de ingl\u00eas e podem participar alunos da rede p\u00fablica, particular e comunidade. \n\nVem ver mais: https://bit.ly/3IJqWzo",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "178"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1630885705894318081"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1677668427000"
            }
        },
        "content": "Geovana Lunardi, presidente da associa\u00e7\u00e3o, representa a ANPEd no \"Caf\u00e9 da Manh\u00e3 com a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\" organizado pelo F\u00f3rum Nacional Popular de Educa\u00e7\u00e3o que acontece nesta manh\u00e3 de quarta-feira em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "86"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1629214362618499074"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1677269948000"
            }
        },
        "content": "EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA | Nesta sexta-feira (24/02), estivemos em Bras\u00edlia participando de encontro da nossa CNTE - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o, com parlamentares de todo o Brasil. Na pauta, a reconstru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil.#lemossemprepresente",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "96"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1628483309440233472"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1677095651000"
            }
        },
        "content": "EDUCADOR \n\nFundou e foi o primeiro reitor da Universidade de Bras\u00edlia. Foi ministro da Educa\u00e7\u00e3o do Governo J\u00e2nio Quadros e professor de antropologia da Universidade Oriental do Uruguai. Durante toda a vida, Darcy defendeu a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade pra todos.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "206"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1628403847486996481"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1677076706000"
            }
        },
        "content": "Estudantes da rede p\u00fablica s\u00e3o premiados por projetos de empreendedorismo https://ferreiranews.com.br/estudantes-da-rede-publica-sao-premiados-por-projetos-de-empreendedorismo/\u2026#ferreiranews #DF #educacao #educa\u00e7\u00e3o #BSB #bras\u00edlia #Brasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1627668116334383113"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1676901294000"
            }
        },
        "content": "A ideia do estado m\u00ednimo no Brasil n\u00e3o \u00e9 o corte dos servi\u00e7os primordiais como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\nA ideia do estado m\u00ednimo \u00e9 o corte do excesso de funcion\u00e1rios em Bras\u00edlia, cabides de emprego e empregados fantasmas que pesam na m\u00e1quina p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1627614886866845697"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1676888603000"
            }
        },
        "content": "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o pro\u00edbe venda de uniformes na rede p\u00fablica https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/secretaria-de-educacao-proibe-venda-de-uniformes-na-rede-publica/?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1676886840\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "145"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1625854719800545280"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1676468946000"
            }
        },
        "content": "Uniformes da rede p\u00fablica de ensino n\u00e3o podem ser vendidos nas escolas\n\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o esclarece que, de acordo com a Portaria n\u00ba 130, publicada em edi\u00e7\u00e3o extra do DODF ontem (14), \u00e9 proibida a comercializa\u00e7\u00e3o de uniforme escolar na rede p\u00fablica de ensino do DF.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "76"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1625820332580913152"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1676460748000"
            }
        },
        "content": "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o pro\u00edbe venda de uniformes da rede p\u00fablica nas escolas do DF https://edibrasilia.com.br/df/secretaria-de-educacao-proibe-venda-de-uniformes-da-rede-publica-nas-escolas-do-df/\u2026 via  \u00c9 di Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1625481583921709060"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1676379984000"
            }
        },
        "content": "A abertura oficial das aulas contou com a presen\u00e7a da secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1, no CEI 04 de Taguatinga. No Riacho Fundo 2, os alunos do CEF 01 foram recebidos pela Banda de M\u00fasica do Corpo de Bombeiros e pelo secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sandro Torres Avelar.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "184"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1623828527958093826"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675985864000"
            }
        },
        "content": "Entrevista:\n-Secret\u00e1ria da Mulher, Giselle Ferreira; \n-Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1; \n-Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sandro Avelar;\n-Secret\u00e1rio da Fam\u00edlia e Juventude, Rodrigo Delmasso;\n-Presidente da CEB, Edison Garcia. \n\n2/3",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "302"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1627668116334383113"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1676901294000"
            }
        },
        "content": "A ideia do estado m\u00ednimo no Brasil n\u00e3o \u00e9 o corte dos servi\u00e7os primordiais como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\nA ideia do estado m\u00ednimo \u00e9 o corte do excesso de funcion\u00e1rios em Bras\u00edlia, cabides de emprego e empregados fantasmas que pesam na m\u00e1quina p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1623724048600506368"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675960955000"
            }
        },
        "content": "F\u00e1tima Silva, secret\u00e1ria-geral da , destaca a import\u00e2ncia da reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Entidades da Confedera\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 reunido nesta quinta (9), em Bras\u00edlia, para a constru\u00e7\u00e3o de uma agenda unificada de lutas da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "234"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1623297210615009280"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675859189000"
            }
        },
        "content": "SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O GARANTE MERENDA ESCOLAR AOS ESTUDANTES DA REDE P\u00daBLICA https://edibrasilia.com.br/entorno/secretaria-de-educacao-garante-merenda-escolar-aos-estudantes-da-rede-publica/\u2026 via  \u00c9 di Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1622317721496047623"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675625660000"
            }
        },
        "content": "Assessores jur\u00eddicos dos sindicatos filiados \u00e0 CNTE se encontram, nesta segunda-feira (6), em Bras\u00edlia, para discutir as demandas da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre estas, os precat\u00f3rios do Fundeb e do Fundef e piso do magist\u00e9rio.\nLeia em:https://sintepiaui.org.br/noticia/2005-Reuniao-do-Coletivo-Juridico-da-CNTE-sera-realizada-na-proxima-segunda--6-\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "34"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1621870557040967680"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675519048000"
            }
        },
        "content": "Caramba, de novo? Vou repetir como est\u00e1 o Cear\u00e1? Sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transporte p\u00fablico, seguran\u00e7a p\u00fablica? Tudo transcorre bem  no seu estado? N\u00e3o precisa trabalhar para melhorar o estado? Mais estado menos Bras\u00edlia . Deputado estadual",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1621213252725211142"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675362334000"
            }
        },
        "content": "\u00c9 com pesar que comunicamos o falecimento, na \u00faltima noite, de Vanira Vieira, professora da rede p\u00fablica de ensino e atual Diretora do Centro de Educa\u00e7\u00e3o Infantil 02 de Brazl\u00e2ndia.   em Bras\u00edlia DF https://instagram.com/p/CoK4SmeJuMO/?igshid=YTgzYjQ4ZTY=\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1621093404485779456"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675333760000"
            }
        },
        "content": "Ela \u00e9 mentirosa em S\u00e3o Paulo n\u00e3o participa em absolutamente nada na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica t\u00e1 em Bras\u00edlia achando que vai ser maior, s\u00f3 ot\u00e1rio pra acreditar nela!!\nEu n\u00e3o acredito!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1620827536732348416"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675270372000"
            }
        },
        "content": "Falta educa\u00e7\u00e3o de qualidade !! Quando os governos de direita entenderem que temos que criar escolas de 1\u2070 mundo, a hist\u00f3ria muda. Escolas p\u00fablicas atraentes para professores e alunos. Muito esporte, piscinas e jogos escolares, Bras\u00edlia \u00e9 o perfil da escola publica de baixo n\u00edvel",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "52"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1620623386409078784"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675221699000"
            }
        },
        "content": "O meu sonho era ser convidada para trabalhar em Bras\u00edlia e ajudar a reconstruir o pa\u00eds na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\nMas jamais esse sonho se tornar\u00e1 realidade.\nImagine se uma humilde e an\u00f4nima professora de escola p\u00fablica conseguiria ser notada.\nSonhando alto\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "355"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1620504988886921216"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675193471000"
            }
        },
        "content": "\u00c9 amanh\u00e3! A Educa\u00e7\u00e3o vai tomar posse!\n\nSer\u00e1 um dia hist\u00f3rico.  \u00e9 a primeira professora da rede p\u00fablica de S\u00e3o Paulo a assumir uma cadeira no Congresso Nacional. N\u00e3o tenho qualquer d\u00favida: a Educa\u00e7\u00e3o estar\u00e1 muito bem representada em Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "138"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1620107699454377984"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1675098750000"
            }
        },
        "content": "Ser\u00e1!! Ela \u00e9 soci\u00f3logo e foi funcion\u00e1ria p\u00fablica federal tem cultura, educa\u00e7\u00e3o e eleg\u00e2ncia da forma dela. J\u00e1 a outra meu deus metade da fam\u00edlia foi preso, pegou quase os veio  tudinho de BRAS\u00cdLIA e ainda recebeu cheque de Queiroz kkkkk",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1618742602735702016"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674773285000"
            }
        },
        "content": "BRAS\u00cdLIA - Recebendo o jornalista/colunista do Jornal do Com\u00e9rcio, Edgar Lisboa. Tive a oportunidade de falar sobre as principais pautas que defenderei na C\u00e2mara: economia, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, agroneg\u00f3cio, empreendedorismo e claro,  nossa LIBERDADE.",
        "likes": {
            "$numberInt": "62"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1618338336619507712"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674676901000"
            }
        },
        "content": "Fica o convite e agradecemos muito pelo apoio a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "40"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1617616718297468928"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674504854000"
            }
        },
        "content": "O modelo de gest\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica para os pr\u00f3ximos anos ser\u00e1 a t\u00f4nica no pr\u00f3ximo Di\u00e1logos ADUnB, que vai ao ar hoje, \u00e0s 18h30, na TV Comunit\u00e1ria de Bras\u00edlia. Para falar sobre o assunto foi convidada a secret\u00e1ria de Finan\u00e7as da CNTE, Rosilene Corr\u00eaa. https://sinprodf.org.br/ddep",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "88"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1617502675855343616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674477664000"
            }
        },
        "content": "Cear\u00e1 t\u00e1 bem? Transporte p\u00fablico, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas? Seguran\u00e7a p\u00fablica? , Seria interessante cuidar da cidade de Fortaleza e seus entorno antes de criticar Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1617493585674526722"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674475497000"
            }
        },
        "content": "E calote nos fornecedores tbm.\nEssa gente n\u00e3o presta!\n\nE ainda estavam arquitetando um plano junto ao Ciro Gomes pra jogar bastante deputados em Bras\u00edlia, estes formado em Havard com tudo pago por eles, pra acabar com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e com o restante dos direitos trabalhistas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1616083455590162435"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674139295000"
            }
        },
        "content": "BALAN\u00c7O DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICALula se re\u00fane hoje com reitores das universidades e institutos federais. A reitora da UFMG, Sandra Regina, est\u00e1 em Bras\u00edlia para participar da reuni\u00e3o. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Camilo Santana, tamb\u00e9m est\u00e1 presentehttps://em.com.br/app/noticia/politica/2023/01/19/interna_politica,1446689/lula-se-reune-hoje-com-reitores-das-universidades-e-institutos-federais.shtml\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1100"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1615771341138829315"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674064881000"
            }
        },
        "content": "Como representante do DF, tenho experi\u00eancia para afirmar que se Bras\u00edlia perder esse Fundo, que custeia toda a seguran\u00e7a p\u00fablica da capital do pa\u00eds e parte da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, teremos enormes preju\u00edzos em nossa cidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "1400"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1615315958721122304"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673956310000"
            }
        },
        "content": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O presidente Jair Bolsonaro e o o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, assinaram portaria que formaliza o reajuste de 33,24% no piso salarial do magist\u00e9rio, isto \u00e9, professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na rede p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "15"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1617616718297468928"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674504854000"
            }
        },
        "content": "O modelo de gest\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica para os pr\u00f3ximos anos ser\u00e1 a t\u00f4nica no pr\u00f3ximo Di\u00e1logos ADUnB, que vai ao ar hoje, \u00e0s 18h30, na TV Comunit\u00e1ria de Bras\u00edlia. Para falar sobre o assunto foi convidada a secret\u00e1ria de Finan\u00e7as da CNTE, Rosilene Corr\u00eaa. https://sinprodf.org.br/ddep",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "88"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1617502675855343616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674477664000"
            }
        },
        "content": "Cear\u00e1 t\u00e1 bem? Transporte p\u00fablico, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas? Seguran\u00e7a p\u00fablica? , Seria interessante cuidar da cidade de Fortaleza e seus entorno antes de criticar Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "21"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1617493585674526722"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1674475497000"
            }
        },
        "content": "E calote nos fornecedores tbm.\nEssa gente n\u00e3o presta!\n\nE ainda estavam arquitetando um plano junto ao Ciro Gomes pra jogar bastante deputados em Bras\u00edlia, estes formado em Havard com tudo pago por eles, pra acabar com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e com o restante dos direitos trabalhistas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1615315600611368961"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673956224000"
            }
        },
        "content": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O presidente Jair Bolsonaro e o o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, assinaram portaria que formaliza o reajuste de 33,24% no piso salarial do magist\u00e9rio, isto \u00e9, professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na rede p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1615195712102301696"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673927641000"
            }
        },
        "content": "Fio\u2026atribui\u00e7\u00e3o estadual , como@seguran\u00e7a p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o, e pra cobrar os estados. Atribui\u00e7\u00e3o federal   - leis ambientais e econ\u00f4micas, cobra Bras\u00edlia, por exemplo, cobra Bras\u00edlia\u2026risos\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1613647859357818880"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673558604000"
            }
        },
        "content": "Nunca vi tantas asneiras. S\u00f3 na Jovem Pan se houve tantas cr\u00edticas sem fundamento... Bras\u00edlia \u00e9 bancada em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica mas japon\u00eas paulista critica Lula, sem argumentos v\u00e1lidos. \u00c9 um idiota... Em Tempo: \u00f1 sou Lula nem Bolsonaro, gra\u00e7as a Deus...",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "43"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612799474572865539"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673356333000"
            }
        },
        "content": "Quando dentre as den\u00fancias que recebemos constava uma docente da Unesp Botucatu, lamentamos. Paga com dinheiro p\u00fablico e a servi\u00e7o de uma universidade p\u00fablica, se deslocou at\u00e9 Bras\u00edlia para destruir patrim\u00f4nio p\u00fablico e defender aquele que mais desprezou a ci\u00eancia e a educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "996"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "88"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612529258416463876"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673291909000"
            }
        },
        "content": "NOTA P\u00daBLICA \u2022 O LADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O SEMPRE SER\u00c1 O DA DEMOCRACIA \n\nO Sindicato APEOC vem a p\u00fablico manifestar seu veemente rep\u00fadio ao grav\u00edssimo atentado terrorista perpetrado por uma horda de golpistas, ontem, em Bras\u00edlia, contra os Tr\u00eas Poderes da Uni\u00e3o. \n\nA Constitui\u00e7\u00e3o Fe\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "72"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612475761944068101"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673279154000"
            }
        },
        "content": "Se fosse um ato de docentes, estudantes e t\u00e9cnicos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em busca de seus direitos, as for\u00e7as de seguran\u00e7a de Bras\u00edlia teriam a mesma postura que tiveram ontem em rela\u00e7\u00e3o aos bolsonaristas que invadiram planalto, STF e congresso?#brasilia#TerroristasNaCadeia",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "44"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612269621930770432"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673230007000"
            }
        },
        "content": "primeiramente, vai tomar no cu!\n2 Nunca quebre vidra\u00e7a, ou qualquer coisa p\u00fablicaE nunca a pol\u00edcia do DF nos apoiou quando fomos em Bras\u00edlia manifestar por melhores condi\u00e7\u00f5es de estudo e trabalho na educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1 recebe \"a esquerda\" com spray de pimenta, g\u00e1s e bombas",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "102"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612214802939580416"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673216937000"
            }
        },
        "content": "Eu pago horrores de IRF, transito em ruas esburacadas, sa\u00fade p\u00fablica um lixo, educa\u00e7\u00e3o nem se fala! Agora o dinheiro de trabalhadores como eu ser\u00e1 destinado para reformar os 3 poderes em Bras\u00edlia! Malditos v\u00e2ndalos terroristas dos infernos.! TNC",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "94"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612199505604268032"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673213290000"
            }
        },
        "content": "Pq perdeu n\u00e3o d\u00e1 direito de durante o tempo que morou em habita\u00e7\u00e3o p\u00fablica estragar e deixar TD imunndo e hj est\u00e1 quebra quebra em Bras\u00edlia vc acha certo isso? Isso  \u00e9 vandalismo quebrar patrim\u00f4nio p\u00fablico \u00e9 crime  indifere de partido pol\u00edtico isso \u00e9 falta de respeito e educa\u00e7\u00e3o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "550"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612168705856651266"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673205946000"
            }
        },
        "content": "Em quase toda manifesta\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia de professores e estudantes pedindo melhores condi\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica a viol\u00eancia policial se fez presente.",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "227"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612159164280705035"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673203671000"
            }
        },
        "content": "O que fazer com os golpistas em Bras\u00edlia? Utilizar a mesma \"gentileza\" que os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica utilizam para conter as manifesta\u00e7\u00f5es dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "234"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1612158184625696773"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1673203438000"
            }
        },
        "content": "O que fazer com os golpistas em Bras\u00edlia? Utilizar a mesma \"gentileza\" que os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica utilizam para conter as manifesta\u00e7\u00f5es dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1610618247031754754"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672836288000"
            }
        },
        "content": "Doei uma caixa de livros (na m\u00e9dia muito bons e atuais) numa biblioteca p\u00fablica aqui do DF e a impress\u00e3o foi de que s\u00f3 receberam por educa\u00e7\u00e3o.\n\nSeria interessante criar um programa nacional para receber doa\u00e7\u00e3o (inclusive esclarecendo que n\u00e3o conv\u00e9m doar lixo).",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "54"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1610034887691730947"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672697204000"
            }
        },
        "content": "Hoje \u00e9 dia 2 de janeiro e j\u00e1 estou em Bras\u00edlia para articular a nossa luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Tomo posse como deputada federal em fevereiro e estou muito determinada e comprometida com esse grande desafio que se inicia. Vamos pra cima! A educa\u00e7\u00e3o vai ocupar Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "532"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "87"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "16000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1609742492110389248"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672627492000"
            }
        },
        "content": "Oq t\u00e1 me preocupando aqui em SP s\u00e3o os secret\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a p\u00fablica  a coisa t\u00e1 feia demais os caras s\u00e3o tudo oq eu mais abomino\n\nO resto at\u00e9 q t\u00e1 mais do mesmo\n\nAgr l\u00e1 em Bras\u00edlia oq t\u00e1 me preocupado \u00e9 se o lula vai conseguir mesmo qu\u00f3rum no congresso",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1609623269539483649"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672599067000"
            }
        },
        "content": "Se a (agora) oposi\u00e7\u00e3o se preocupasse com Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Seguran\u00e7a P\u00fablica, Habita\u00e7\u00e3o e Programas Sociais da mesma forma como est\u00e1 mostrando que se preocupa com \"que cor est\u00e1 Bras\u00edlia\" talvez o Lula n\u00e3o tivesse ganhado essas elei\u00e7\u00f5es: a gente n\u00e3o precisaria dele.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "87"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1608967402053840896"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672442696000"
            }
        },
        "content": "Seja bem vinda por aqui, Geisa. Conte comigo para levar as nossas pautas para Bras\u00edlia em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "67"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1608966967444242432"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672442592000"
            }
        },
        "content": "A educa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 uma representante no Congresso Nacional! Contem com o meu apoio para levar para Bras\u00edlia as nossas lutas em defesa da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e da escola p\u00fablica, a revoga\u00e7\u00e3o da farsa do novo ensino m\u00e9dio e do teto de gastos +",
        "likes": {
            "$numberInt": "104"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "4600"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1607421968051044354"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1672074236000"
            }
        },
        "content": "Um outro ponto, esses recursos est\u00e3o fazendo falta naquilo que os Estados precisam aplicar, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Enfim\u2026se nos quis\u00e9ssemos que o dinheiro fosse pra Bras\u00edlia n\u00e3o ter\u00edamos criado um imposto para ir direto para os outros entes da federa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1606611973889818625"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671881118000"
            }
        },
        "content": "Aposentado como militar ..\nAposentado como deputado\nAposentado como presidente.\nSeu idiota util , bolsonaro e o minimo dos nosssos problemas, brasilia suga toda riqueza do pais ,quando vc vai no medico e nao acha ,seguran\u00e7a publica que nao tem e uma educa\u00e7ao de pessima qualidade",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1606481968434126848"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671850122000"
            }
        },
        "content": "@AndreJanonesAdv , vc \u00e9 t\u00e3o estupido, t\u00e3o sem educa\u00e7\u00e3o. Vc deveria no m\u00ednimo ter respeito com as pessoas, principalmente por ser uma pessoa p\u00fablica. Seja um ser educado e deixa de conversinha. Vai se preocupar com seu trabalho que vai ter que fazer em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1605947708593917958"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671722745000"
            }
        },
        "content": "Cad\u00ea a promotoria da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o para explicar essa situa\u00e7\u00e3o de trocar uma escola em \u00c1REA P\u00daBLICA por uma empresa privada?  #df1",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "29"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1605939361849057280"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671720755000"
            }
        },
        "content": "#DF1 Somente nesse desgoverno que n\u00f3s presenciarmos um absurdo desses, uma escola p\u00fablica ser fechada pra uma empresa privada ocupar o lugar. Esse GDF \u00e9 o governo mais abjeto, ign\u00f3bil, mal\u00e9fico que Bras\u00edlia j\u00e1 teve. A educa\u00e7\u00e3o nunca foi uma prioridade pra essa gest\u00e3o!",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1604480309612797952"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671372890000"
            }
        },
        "content": "Tenho certeza que vc far\u00e1 um grande mandato. A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do RJ tem muito a ganhar com vc no Legislativo. \n Parab\u00e9ns pela diploma\u00e7\u00e3o. Queremos vc em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1603870549758775296"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671227512000"
            }
        },
        "content": "Duarte Jr agora \u00e9 Doutor em Direito Constitucional pelo IDP de Bras\u00edlia.\n\n\"Defendi a tese sobre \"O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para pessoas com defici\u00eancia na rede de ensino p\u00fablica municipal de S\u00e3o Lu\u00eds/MA\". Dedico essa conquista a voc\u00ea, meu filho! Luca, tudo \u00e9 poss\u00edvel!\"",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "70"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1603850691121975303"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671222777000"
            }
        },
        "content": "Obrigado, JESUS! Agora, sou Doutor em Direito Constitucional pelo IDP de Bras\u00edlia.\nDefendi a tese sobre \"O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para pessoas com defici\u00eancia na rede de ensino p\u00fablica municipal de S\u00e3o Lu\u00eds/MA\".\nDedico essa conquista a voc\u00ea, meu filho! Luca, tudo \u00e9 poss\u00edvel!",
        "likes": {
            "$numberInt": "298"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "13000"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1603536928325918724"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671147970000"
            }
        },
        "content": "Oque bolsonaro, estava fazendo na pr\u00e1tica \u00e9 tirar arrecada\u00e7\u00e3o (dinheiro) dos Estados. ICMS \u00e9 usado pra custear a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Com isso s\u00f3 o governo federal ganhava, com discurso de diminuir o valor da gasolina.\n\"Menos Bras\u00edlia, mais Brasil.\" = foi mais uma farsa.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "281"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1603392196308246529"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671113463000"
            }
        },
        "content": "S\u00f3 queria dizer que Bras\u00edlia \u00e9 a capital mais insalubre que existe. Transporte p\u00fablico lixo, seguran\u00e7a lixo, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica sucateada (poucas escolas se salvam) e pra vc se profissionalizar em algo voc\u00ea geralmente precisa VIAJAR pra S\u00e3o Paulo pra fazer um curso.\n\nINSALUBRE.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1603039415164719104"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671029354000"
            }
        },
        "content": "Os calend\u00e1rios escolares de 2023 da rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis no site da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Ao todo, ser\u00e3o 200 dias letivos obrigat\u00f3rios. Confira:https://agenciabrasilia.df.gov.br/2022/12/12/calendarios-escolares-de-2023-ja-estao-disponiveis/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602997971209052161"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1671019473000"
            }
        },
        "content": "A Sra devia ter vergonha do que p\u00fablica. Os esquerdistas que ganharam 200 reais do PT p depredarem o patrim\u00f4nio p\u00fablico de Bras\u00edlia est\u00e3o te aplaudindo \u2026 Mas os manifestantes religiosos e com car\u00e1ter nem papel n\u00e3o ch\u00e3o deixa cair, tem educa\u00e7\u00e3o e honestidade\u2026 o q falta na globo",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602794144228843527"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670970877000"
            }
        },
        "content": "Enquanto Professor j\u00e1 tomei porrada e bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo em passeatas reivindicando melhorias na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, melhores sal\u00e1rios e condi\u00e7\u00f5es de trabalho. J\u00e1 os terroristas do Bozo, em Bras\u00edlia, golpeiam a democracia impunemente.\n\nEntenderam como funciona sistema?",
        "likes": {
            "$numberInt": "52"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602699208242470912"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670948242000"
            }
        },
        "content": "Estou vendo imagens dos atentados que aconteceram em Bras\u00edlia e fiquei pensando. Imagina se fosse um simples ato de estudantes e professores defendendo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica? Ou trabalhadores da sa\u00fade lutando por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho?https://metropoles.com/distrito-federal/atos-de-vandalismo-terminam-sem-presos-e-deixam-prejuizos-na-area-central-de-brasilia\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602682952294584320"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670944366000"
            }
        },
        "content": "A Secret\u00e1ria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Distrito Federal (SSP/DF) informou agora que nenhuma pessoa foi presa por conta dos atos terroristas praticados em Bras\u00edlia na noite de ontem.\n\nJ\u00e1 na manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica que aconteceu na frente do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o na \u00faltima quinta, [+]",
        "likes": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602604871131320320"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670925750000"
            }
        },
        "content": "13/12/2022 - CONCURSOS E SELE\u00c7\u00d5ES\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O - Instituto Federal de Bras\u00edlia oferece cinco vagas em sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para professorhttps://in.gov.br/web/dou/-/edital-n-27/dgce/rifb/ifbrasilia-de-13-de-dezembro-de-2022-449793053\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602592031766974465"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670922689000"
            }
        },
        "content": "Ningu\u00e9m preso depois de tocarem fogo em carros e \u00f4nibus na frente da sede da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia. Parece que tem mais perigo de ser preso se voc\u00ea participar de uma manifesta\u00e7\u00e3o do , reivindicando melhores condi\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "44"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1602495802764673028"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670899746000"
            }
        },
        "content": "Gente algu\u00e9m coloca uma faixa pelo fim do sucateamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pra ver se a pol\u00edcia fa\u00e7a alguma coisa com esse povo em Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "243"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1600485954715881473"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670420561000"
            }
        },
        "content": "O ANDES-SN se reuniu com o Grupo de Trabalho do Gabinete de Transi\u00e7\u00e3o do governo eleito, no dia 1\u00ba de dezembro, em Bras\u00edlia. No encontro, diretoras do Sindicato Nacional entregaram os \u201c11 pontos program\u00e1ticos em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d: Veja: https://bit.ly/3iGY2Xr",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1600432644650840065"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670407851000"
            }
        },
        "content": "Governo de Demoli\u00e7\u00e3o Nacional\n\nA Unifesp quebrou por conta do arrocho bolsonarista contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira\n\nA UnB (Universidade de Bras\u00edlia) informou que n\u00e3o ter\u00e1 recursos para os pagamentos de dezembro\n\nPrograma de creches asfixiado por corte de recursos",
        "likes": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1598745580959825936"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1670005624000"
            }
        },
        "content": "Nessa quinta-feira, 1\u00ba, o ANDES-SN se reuniu com o grupo de trabalho do n\u00facleo da Educa\u00e7\u00e3o do Gabinete de Transi\u00e7\u00e3o do governo de Lula, em Bras\u00edlia (DF).\n\nNa oportunidade, foi entregue o documento  \u201cOnze pontos program\u00e1ticos em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d.  Saiba mais no link",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1597946622109167616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1669815137000"
            }
        },
        "content": "Recebi, em Bras\u00edlia, o diretor geral do Campus do IFCE de Boa Viagem, Jo\u00e3o Paulo, e o professor Igo Andrade, coordenador do Centro de Inova\u00e7\u00e3o e Difus\u00e3o de Tecnologias para o Semi\u00e1rido. Estamos juntos em defesa de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "73"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1596964263628746753"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1669580925000"
            }
        },
        "content": "Os interessados em ingressar na rede p\u00fablica estadual de Educa\u00e7\u00e3o no ano letivo de 2023 podem pleitear uma vaga em uma das 1.011 escolas dever\u00e3o fazer a solicita\u00e7\u00e3o de forma on-line, no site http://matricula.go.gov.br, at\u00e9 o dia 11 de dezembro. https://bit.ly/3GRcZAb",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1595448754978562049"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1669219599000"
            }
        },
        "content": "No DF (8\u00aa posi\u00e7\u00e3o) n\u00e3o importa. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de forma geral, \u2014 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, entre outros representa 46,3% da economia de Bras\u00edlia. https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2022/11/16/pib-brasilia-mantem-oitava-posicao-entre-maiores-economias-do-pais-em-2020.ghtml\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1595077652888813569"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1669131122000"
            }
        },
        "content": "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o aposta na constru\u00e7\u00e3o de salas modulares para comportar estudantes do Ensino M\u00e9dio na rede p\u00fablica https://cbn.globoradio.globo.com/media/audio/393261/secretaria-de-educacao-aposta-na-construcao-de-sal.htm\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1594879654095208450"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1669083915000"
            }
        },
        "content": "\u00e9\u2026 se n\u00e3o tirar esses velhacos e n\u00e3o mudar a educa\u00e7\u00e3o nas academias militares essas ervas-daninhas v\u00e3o sempre voltar. mas a merda \u00e9 que o foco deste mandato ser\u00e1 consertar a cagada dos \u00faltimos 6 anos de desumaniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1594686604232298498"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1669037888000"
            }
        },
        "content": "Escolas da rede p\u00fablica do DF trabalham luta contra o racismo dentro das salas de aula https://ferreiranews.com.br/escolas-da-rede-publica-do-df-trabalham-luta-contra-o-racismo-dentro-das-salas-de-aula/\u2026 via  #ferreiranews #educa\u00e7\u00e3o #DF #Bras\u00edlia #LutaContraRacismo #GDF",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1593722251538563078"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668807969000"
            }
        },
        "content": "#Transi\u00e7\u00e3oDeGovernoHoje foi o sexto dia de reuni\u00f5es das pastas priorit\u00e1rias - sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, desenvolvimento social e seguran\u00e7a p\u00fablica -  e terceiro dia das demais. \n1/6",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1593342085700149248"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668717330000"
            }
        },
        "content": "#Repost @julianamousinhosaphira \nMais um dia de muito trabalho em Bras\u00edlia em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Gratuita e de Qualidade ofertada pelo Instituto Federal da Bahia Registro das reuni\u00f5es com o Sen. Angelo Coronel .coronel e o Dep. Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1593037797987794946"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668644782000"
            }
        },
        "content": "#Transi\u00e7\u00e3oDeGovernoNesta quarta-feira, 16, come\u00e7aram as reuni\u00f5es das \u00e1reas de infraestrutura e mobilidade no CICB. Os trabalhos das \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e desenvolvimento social continuam esta semana. \n\n1/5",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1592820179876335616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668592898000"
            }
        },
        "content": "S\u00f3 bagun\u00e7a? Qual foi o legado do bolsonaro na educa\u00e7\u00e3o? Na saude? Na ciencia? Na seguran\u00e7a publica? \n\nN\u00e3o fez nada, n\u00e3o tem um plano e n\u00e3o tem vis\u00e3o de pa\u00eds, al\u00e9m se ser um mentiroso que prometeu mais brasil e menos Bras\u00edlia e n\u00e3o repassou os tributos direito.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1592550546812325888"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668528613000"
            }
        },
        "content": "Bolsonarista  na Explanada de Bras\u00edlia ,p/ acompanhar.o dia 07 de Setembro,E N\u00c3O  foi uma elei\u00e7\u00e3o  roubada  foi voto ,Bolsonaro  estourou os gastos de 23,N\u00c3O ter a dinheiro  p/ educa\u00e7\u00e3o,sal\u00e1rio  m\u00ednimo  comida  p/ as escolas,farm\u00e1cia  p\u00fablica e nem mesmo os 600 reais prometidos",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1592547747407724544"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668527945000"
            }
        },
        "content": "Modelo c\u00edvico-militar de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica completa tr\u00eas anos com 17 escolas https://bit.ly/3AgMhgn#bombabomba #brasil #brasilia #distritofederal #noticias #ultimasnoticias #df",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1592460574772047872"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668507162000"
            }
        },
        "content": "Obrigado pela corre\u00e7\u00e3o, mas uma letra n\u00e3o me define. Pelo visto temos a mesma idade, eu realmente tenho uma educa\u00e7\u00e3o deficit\u00e1ria, mas ainda assim passei em 3 vestibulares em escola t\u00e9cnica p\u00fablica, num concurso p\u00fablico em Bras\u00edlia e n\u00e3o assumi porque nunca quis ser um encostado.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1591448097233805316"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668265768000"
            }
        },
        "content": "Toda a localiza\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo \u00e9 real...  Agora se est\u00e3o indo para Bras\u00edlia, n\u00e3o tenho como afirmar... https://baraodeitarare.org.br/site/noticias/sobre-o-barao/barao-comemora-9-anos-de-vida-com-nassifada-no-armazem-do-campo\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1590769366265729030"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668103946000"
            }
        },
        "content": "A ANPEd marcou presen\u00e7a hoje, quinta (10), em audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados em Bras\u00edlia para debater Diretrizes Curriculares Nacionais para a Forma\u00e7\u00e3o, representada por nossa diretora financeira, Miriam F\u00e1bia Alves (UFG).",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1590461295576637442"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668030496000"
            }
        },
        "content": "#Transi\u00e7\u00e3oDeGovernoNesta quarta-feira, 9, os trabalhos continuaram no CICB. Est\u00e3o sendo realizadas reuni\u00f5es tem\u00e1ticas, com foco priorit\u00e1rio nas \u00e1reas de Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Assist\u00eancia Social.\n1/4",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1590416583998210049"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668019836000"
            }
        },
        "content": "SINTE-PI participa de semin\u00e1rio que debate os desafios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do Fundeb, nesta quarta (9) e quinta (10), em Bras\u00edlia.https://sintepiaui.org.br/noticia/1894-SINTE-PI-participa-de-seminario-que-debate-os-desafios-da-educacao-publica-e-do-Fundeb--nesta-quarta--9--e-quinta--10---em-Brasilia\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1590364531565658113"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1668007426000"
            }
        },
        "content": "Nesta quarta (9) e quinta (10), representantes do CPERS participam do Semin\u00e1rio sobre o Fundeb Permanente, em Bras\u00edlia. \n\nO evento trata sobre os desafios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o para 2023.\n\nConfira nas fotos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1590111932832415744"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1667947202000"
            }
        },
        "content": "Semin\u00e1rio abordar\u00e1 os desafios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do Fundeb, nesta quarta (9) e quinta (10), em Bras\u00edlia. Leia a mat\u00e9ria no site da CNTE: https://mla.bs/e9f6ff61",
        "likes": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1590097183163850752"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1667943685000"
            }
        },
        "content": "#Transi\u00e7\u00e3oDeGovernoCada secretaria ter\u00e1 tr\u00eas dias de trabalho, sendo que as priorit\u00e1rias - Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Desenvolvimento Social - contar\u00e3o com o dobro do tempo, totalizando seis dias.\n3/3",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1589753881525125120"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1667861836000"
            }
        },
        "content": "Marysol foi estudante de escola p\u00fablica e hoje \u00e9 mestre em Qu\u00edmica, tendo licenciatura em Qu\u00edmica pela Universidade de Bras\u00edlia (UnB). Al\u00e9m de professora da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Mary tamb\u00e9m \u00e9 volunt\u00e1ria de ensino.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1588207648268337155"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1667493185000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia tem o 8\u00ba PIB do Brasil, mas n\u00e3o tem nenhuma escola p\u00fablica entre as 8 melhores no \u00faltimo IDEB. Nem nos anos iniciais, nos finais ou ensino m\u00e9dio. \n\nQuando a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 prioridade no DF?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1587041507168624641"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1667215155000"
            }
        },
        "content": "Alunos do Col\u00e9gio Adventista de Planaltina fazem a\u00e7\u00e3o social pelo m\u00eas das crian\u00e7as\nAproximadamente 500 brinquedos foram arrecadados para deixar o dia de diversas crian\u00e7as de uma creche p\u00fablica local mais feliz.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1586855497709363206"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1667170807000"
            }
        },
        "content": "Pela educa\u00e7\u00e3o!\nPela ci\u00eancia!\nPelos pesquisadores da nossa universidade!\nPela defesa da universidade p\u00fablica! \nPELA UNIVERSIDADE FEDERAL DE BRAS\u00cdLIA!!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1586117215170232321"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666994787000"
            }
        },
        "content": "Se voc\u00ea mora em Bras\u00edlia e a escola do seu filho for p\u00fablica, voc\u00ea encontra o PPP (esse projeto) no site da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1585328735146086400"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666806799000"
            }
        },
        "content": "Hoje estou em Bras\u00edlia, em uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre os cortes de verbas na educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia. Seguimos em defesa dos Institutos Federais.",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1585315274244648961"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666803589000"
            }
        },
        "content": "Governo Bolsonaro quer acabar com dedu\u00e7\u00e3o de IR na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o.\n\nProposta de acabar com as dedu\u00e7\u00f5es no IR dos planos de sa\u00fade e escolas privadas vai aumentar filas no SUS e busca por educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.https://bancariosdf.com.br/portal/governo-bolsonaro-quer-acabar-com-deducao-de-ir-na-saude-e-na-educacao/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1585276308132696065"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666794299000"
            }
        },
        "content": "anos d Darcy Ribeiro!\nNasceu em 26/10/1922 em Montes Claros,Mg.\nRomancista, antrop\u00f3logo e educador, deixou gdes legados na Educa\u00e7\u00e3o e Cultura. Criou a Universidade d Bras\u00edlia e os CIEP\u2019s - Centros Integrados de Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\nFunda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro: http://bit.ly/1t8rUe1.",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1584909936244539393"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666706949000"
            }
        },
        "content": "Mais de 12 mil estudantes da rede p\u00fablica do DF que poder\u00e3o fazer aquisi\u00e7\u00f5es de obras por meio de um cart\u00e3o de compra qualificado. Para essas compras, foram destinados pelo GDF, por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, em 2022, R$ 1 milh\u00e3o s\u00f3 para a Bienal do Livro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1582817332392787970"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666208034000"
            }
        },
        "content": "O evento reunir\u00e1 100 expositores com a exibi\u00e7\u00e3o de 400 mil t\u00edtulos. Durante a feira, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o disponibilizar\u00e1 \u00e0s escolas da rede p\u00fablica de ensino um cart\u00e3o de compras destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias para o acervo das bibliotecas escolares.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1582393495590797312"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666106983000"
            }
        },
        "content": "A 1\u00aa entrevista no Sal\u00e3o Verde da C\u00e2mara dos Deputados,em Bras\u00edlia,a gente nunca esquece.\n\nNa oportunidade, destaquei o meu compromisso com a defesa do consumidor, com os direitos das pessoas com defici\u00eancia, com a causa animal e por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e inclusiva.",
        "likes": {
            "$numberInt": "37"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1582085335046975489"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666033512000"
            }
        },
        "content": "Estudantes e trabalhadoras/es v\u00e3o \u00e0s ruas neste 18 de outubro contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e demais servi\u00e7os p\u00fablicos. Em Bras\u00edlia, a concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 no viaduto da Galeria dos Estados, \u00e0s 9h. https://bit.ly/3EKMNpX",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1582020656727658498"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1666018091000"
            }
        },
        "content": "\u00c9 nisso que d\u00e1 eleger um presidente t\u00e3o ignorante e que n\u00e3o tem nenhum interesse em evoluir! Olhem o estado da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ap\u00f3s todo o tempo da domin\u00e2ncia do PT em Bras\u00edlia. Temos uma oportunidade \u00fanica em mudar o Brasil!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1581013340692021248"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665777928000"
            }
        },
        "content": "Piau\u00ed e piauienses est\u00e3o virando hors concurs em todo tipo de concurso. J\u00e1 falam isso em Bras\u00edlia. Levam tudo. Resultado da \u00f3tima Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Era Wellington Dias, 4 mandatos...",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1580266074763046914"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665599766000"
            }
        },
        "content": "- Vc \u00e9 a favor de Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade?\n- Claro!\n- Vai votar em quem pra Governar SP? Um candidato \u00e9 professor da USP e o outro \u00e9 um carioca que vive em Bras\u00edlia.\n- No Tarcisio.\n- Mas esse \u00e9 o carioca que vive em Bras\u00edlia, n\u00e3o sabe nada de SP\n- Sai daqui, comunista!\n-",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1579614951022678016"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665444526000"
            }
        },
        "content": "Exposi\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis modernistas especialmente projetados para casas em Bras\u00edlia. O evento aconteceu no pr\u00e9dio do MESP (Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade Publica na \u00e9poca), no Rio de Janeiro, em 1960.",
        "likes": {
            "$numberInt": "100"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1579419717496111104"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665397979000"
            }
        },
        "content": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA BRASILEIRA,  QUE COORDENA\u00c7\u00c3O \u00c9 ESSA DO PMMG: TARC\u00cdSIO MEDEIROS NA SECRETARIA ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O DE MINAS GERAIS ONDE PRESIDI\u00c1RIOS DE SAO PAULO E BRASILIA SAO CONTRATOS TEMPORARIOS: MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O CAMPOLINA QUIT\u00c9RIA RODRIGUES DO COUTO E K\u00c1TIA CINARA?",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1578070191157788672"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665076227000"
            }
        },
        "content": "Nesse momento estamos realizando a plen\u00e1ria nos Institutos Federais de Bras\u00edlia. \u00c9 urgente essa mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Os estudantes estar\u00e3o nas ruas e nas urnas mostrando for\u00e7a e resistindo a este #ConfiscoNaEducacao !!",
        "likes": {
            "$numberInt": "65"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "30"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1578015771913224192"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665063252000"
            }
        },
        "content": "Agricultura familiar fornece produtos a 669 escolas da rede p\u00fablica do DF\n\nSemanalmente, 669 escolas da rede p\u00fablica recebem os itens produzidos pela agricultura familiar. O DF oferece diariamente 505 mil refei\u00e7\u00f5es a 458 mil estudantes da educa\u00e7\u00e3o infantil a jovens e adultos.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1578011597783683073"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665062257000"
            }
        },
        "content": "A  C\u00e1tedra Alfredo Bosi de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, da USP, realiza nesta quinta-feira (6 de outubro) das 19h \u00e0s 21h30 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), o minicurso \"O centen\u00e1rio da Independ\u00eancia e suas Repercuss\u00f5es na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica\". Para fazer o minicurso acesse: https://youtube.com/watch?v=-8gseaL1t_U\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1577799743933136897"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1665011747000"
            }
        },
        "content": "Bora que a Universidade de Bras\u00edlia vai ser gigante em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
        "likes": {
            "$numberInt": "51"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1576964776323739648"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664812675000"
            }
        },
        "content": "Quando o seu\"\u00f3dio\" por um homem, \u00e9 maior que o \u00f3dio da corrup\u00e7\u00e3o,o problema n\u00e3o \u00e9 em Bras\u00edlia, congresso etc. \u00c9 voc\u00ea! \nVoc\u00ea quer argumentos pra um presidente,ou marido,pai? A CORRUP\u00c7\u00c3O MATA a sa\u00fade,a educa\u00e7\u00e3o,e a seguran\u00e7a p\u00fablica! Voc\u00ea n\u00e3o pensa... s\u00f3 faz!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1576757675496734721"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664763299000"
            }
        },
        "content": "Vai ter representante que defende educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade em Bras\u00edlia sim , parab\u00e9ns  a melhor deputada do Brasil .",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1576749587846418433"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664761370000"
            }
        },
        "content": "E teremos @AnaPimentel_jf nos representando na c\u00e2mara como deputada federal!!!  Que alegria imensa! Aninha em Bras\u00edlia na defesa dos direitos das mulheres, do SUS e da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1576335758360989696"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664662706000"
            }
        },
        "content": "Se eleita, lutarei pela Educa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal, em Bras\u00edlia. Manterei o projeto do meu av\u00f4, Leonel, em levar uma Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade aos que mais precisam. #Juliana1234",
        "likes": {
            "$numberInt": "293"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "43"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1576331282589437952"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664661639000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, a Pr\u00f4 Luciene ir\u00e1 lutar pela revoga\u00e7\u00e3o das reformas trabalhista, previdenci\u00e1ria, da famigerada PEC do Teto (PEC 95/2016), al\u00e9m de defender o descongelamento dos benef\u00edcios dos servidores p\u00fablicos, defender as pautas ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e (6/7)",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1575920279163113473"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664563648000"
            }
        },
        "content": "Pois eu t\u00f4 pedindo pra voltares da   pra federal.\nA Vivi precisa continuar em Bras\u00edlia pra dar seguimento ao trabalho de vem fazendo em defesa do povo, da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade p\u00fablica, da Amaz\u00f4nia, da negritude e da comunidad LGBTQIA+",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1575473546440183810"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664457139000"
            }
        },
        "content": "Os efeitos da pandemia sobre a educa\u00e7\u00e3o ainda ser\u00e3o sentidos por um largo per\u00edodo. Por isso, vote em quem demonstra, verdadeiramente, compromisso com uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos/as! Precisamos de gente s\u00e9ria em Bras\u00edlia e na Alerj defendendo a escola p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1575466921260158976"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664455559000"
            }
        },
        "content": "Brevemente pretendo dar um retorno a comunidade, com projetos que ajudem a fortalacer a cultura, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura, sa\u00fade, entre outros. \nAtualmente sou estudante de Gest\u00e3o P\u00fablica no Instituto Federal de Bras\u00edlia e artes\u00e3 nas horas vagas.\n+",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1575176834924544000"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664386397000"
            }
        },
        "content": "comprometeram-se, assinando a Carta da  , com uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita, de qualidade socialmente referendada como um direito, portanto para tod@s, e ajudar\u00e3o  em Brasilia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1575089631611305984"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664365606000"
            }
        },
        "content": "Tira da cabe\u00e7a essa lorota de \u201cj\u00e1 ganhou\u201d. Cada voto \u00e9 decisivo! E seu voto pode levar uma professora do ch\u00e3o da escola p\u00fablica para Bras\u00edlia e um professor com longa trajet\u00f3ria em defesa da educa\u00e7\u00e3o a mais um per\u00edodo na ALESP. federal e  Estadual!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1574925374173384704"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664326444000"
            }
        },
        "content": "Vc e os donos da Cogna agradecem! \n\nDaqui a uns anos, nem mesmo a universidade p\u00fablica ser\u00e1 gratuita, os donos dos conglomerados de educa\u00e7\u00e3o privada, com lobby em Bras\u00edlia, far\u00e3o de tudo pra cobrar mensalidade nas federais e estaduais do Brasil! Valeu Prouni!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1574891455080009728"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664318357000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia merece ser cuidada por quem prioriza o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, com projetos consistentes para a Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Mobilidade Urbana, Seguran\u00e7a P\u00fablica, Esporte, Cultura e todas as \u00e1reas que contribuem p/melhoria da vida do cidad\u00e3o.\n\nNo dia 2/10, vamos de  nas urnas!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1574819631642050560"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664301233000"
            }
        },
        "content": "Assinei hoje a Carta Compromisso pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o.\n\nO acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade sempre foi minha luta, e continuar\u00e1 sendo em Bras\u00edlia.#TadeuVeneri1331#DeputadoFederal#BrasildaEsperan\u00e7a#LulaPresidente#Requi\u00e3oGovernador",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1574400554696163329"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664201317000"
            }
        },
        "content": "O sucesso do Programa Educa\u00e7\u00e3o Empreendedora est\u00e1 na parceria daqueles que s\u00e3o as refer\u00eancias para nossas crian\u00e7as da escola publica, os Professores. S\u00f3 esse ano, at\u00e9 agora, o  capacitou mais de 13 mil professores da rede p\u00fablica para a Bras\u00edlia empreendedora do futuro",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1574101988056436736"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664130134000"
            }
        },
        "content": "Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e inclusiva \u00e9 direito de todos! \u00c9 por isso que sempre trabalhei, podem contar comigo l\u00e1 em Bras\u00edlia para buscar mais recursos para a \u00e1rea. #DeputadoFederal \u00e9",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1574048328903720960"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1664117340000"
            }
        },
        "content": "O despertar do empreendedorismo nas nossas crian\u00e7as da escola p\u00fablica \u00e9 a aposta de uma Bras\u00edlia melhor no futuro. Esse \u00e9 o programa educa\u00e7\u00e3o empreendedora do  q vai atender a mais de 200 mil crian\u00e7as da nossa escola p\u00fablica. O Valdir n\u00e3o para, n\u00e3o para, n\u00e3o para NUNCA",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1572601247470854151"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663772329000"
            }
        },
        "content": "Os investimentos que podem ser conferidos s\u00e3o de diversas \u00e1reas, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transporte p\u00fablico e v\u00e1rias outras \u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1572589447878938624"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663769516000"
            }
        },
        "content": "Cri cri cri cri\n\nAntes a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica era um deslumbre para a esquerda que maquinava seus del\u00edrios nas reparti\u00e7\u00f5es de Bras\u00edlia \n\nA crian\u00e7ada analfabeta \u00e9 o que a esquerda gosta",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1572294792549371906"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663699265000"
            }
        },
        "content": "Simone Tebet fala em seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o https://ift.tt/rTctVzj#blogdocafezinho #distritofederal #df #brasilia #brasil #noticias #ultimasnoticias",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1572229586317869056"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663683718000"
            }
        },
        "content": "Contagem regressiva...No dia 2 de outubro, Bras\u00edlia vai \u00e0s urnas para eleger a primeira governadora do DF!\nNossa cidade merece ser cuidada por quem prioriza o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, com projetos consistentes para a Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Mobilidade Urbana, Seguran\u00e7a P\u00fablica +",
        "likes": {
            "$numberInt": "48"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1571280427481956353"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663457421000"
            }
        },
        "content": "\u201cN\u00e3o somente amo como sou muito grata a Bras\u00edlia. Meus pais chegaram no in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o, 2 cearenses, vindos do sert\u00e3o embalados pelo sonho de JK. Nasci nos anos 70, estudei em escola p\u00fablica e um professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica viu potencial naquela menina de Taguatinga\u201d #\u00c912",
        "likes": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1570472633967288323"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663264828000"
            }
        },
        "content": "Vamos ampliar nossa voz e levar at\u00e9 Bras\u00edlia nossa luta por educa\u00e7\u00e3o de qualidade e pela valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, por gest\u00e3o p\u00fablica de qualidade, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e lutar por aquilo que \u00e9 correto. \n\nEsse \u00e9 o jeito Majeski, e fazer diferente faz diferen\u00e7a.",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1570268692239327233"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663216205000"
            }
        },
        "content": "Eu e a minha  ainda vamos nos encontrar com voc\u00ea para agradecer  por voc\u00ea estar mostrando o que realmente Bras\u00edlia est\u00e1 precisando, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o de boa qualidade, n\u00e3o aguento ver as reportagens mostrando o causo que est\u00e1 a sa\u00fade p\u00fablica e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1570178106589171712"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663194607000"
            }
        },
        "content": "Estas crian\u00e7as precisam de comida. E de educa\u00e7\u00e3o!\nEscola p\u00fablica de qualidade, em tempo integral, \u00e9 o  caminho para que tenham a vida digna que merecem. \nVou lutar por isto em Bras\u00edlia.#felipepeixoto #felipepeixoto5512 #felipepeixotodeputadofederal",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1569785780809224197"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663101070000"
            }
        },
        "content": "Hoje 13/09, a Brigada de Agita\u00e7\u00e3o e Propaganda Lula Presidente participou com muita anima\u00e7\u00e3o e esperan\u00e7a do arrast\u00e3o com Lula pela Universidade de Bras\u00edlia (UNB), em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.#MABcomLula #LulaPresidente",
        "likes": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1569670896188821509"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663073679000"
            }
        },
        "content": "S\u00e3o coment\u00e1rios como este da Alexandra que motivam o nosso trabalho em Bras\u00edlia. A Escola \u00c1lvaro Alberto, onde estudei aqui em Caxias, tem uma hist\u00f3ria \u00fanica e uma grande contribui\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da nossa Baixada Fluminense.\n\nMuito obrigado, Alexandra!  #7733",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1569431632477622273"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663016634000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, quero continuar essa luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao lado do presidente Lula. Vamos fortalecer ainda mais a nossa UFRRJ, a universidade da Baixada Fluminense.\n\nPara deputado federal, #VoteLindbergh1300",
        "likes": {
            "$numberInt": "41"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1569382602200563714"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1663004944000"
            }
        },
        "content": "Ent\u00e3o assistir essas pol\u00edticas de DESMONTE DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA me enfurece. \n\nEsse projeto de Bolsonaro vai agora para o Congresso Nacional analisar. E \u00e9 exatamente por isso que precisamos colocar l\u00e1 em Bras\u00edlia um Legislativo COMPROMETIDO COM O POVO! \n\n+",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1568239524207071234"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1662732413000"
            }
        },
        "content": "Ali\u00e1s, j\u00e1 sabem as pautas que defenderei em Bras\u00edlia pra Educa\u00e7\u00e3o? S\u00e3o 13 pontos. Os dois 1\u00bas  s\u00e3o:\n* 10% do PIB pra Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica \n* Valoriza\u00e7\u00e3o profissional com sal\u00e1rios dignos, plano de carreira e o aperfei\u00e7oamento\nVeja + em:https://tarcisiomotta.com.br/educacao",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1564430920555307008"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661824371000"
            }
        },
        "content": "Sou professor e cria da universidade p\u00fablica. Em Bras\u00edlia, n\u00e3o s\u00f3 lutarei para reverter os cortes de gastos em educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, como para ampliar os investimentos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "55"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1564066437605593088"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661737472000"
            }
        },
        "content": "Nossas propostas p/ a educa\u00e7\u00e3o que vamos levar p/ Brasilia:\n\n- 10% PIB pra educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica;\n- Amplia\u00e7\u00e3o do Fundeb;\n- Investimentos em educa\u00e7\u00e3o inclusiva;\n- Concursos p\u00fablicos imediatos;\n- Revoga\u00e7\u00e3o da reforma do ensino m\u00e9dio;\n- Educa\u00e7\u00e3o integral. #LulaNaBand #TarcisioMotta5000",
        "likes": {
            "$numberInt": "37"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1564010983609319426"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661724251000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia est\u00e1 cheia de corruptos profissionais que s\u00e3o assassinos em s\u00e9rie. Enquanto n\u00e3o forem afastados da vida p\u00fablica, continuar\u00e3o a matar brasileiros, passando a m\u00e3o no dinheiro da sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. E manter\u00e3o seu poder e impunidade aparelhando \u00f3rg\u00e3os e tribunais.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2300"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "360"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1563956793419644931"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661711331000"
            }
        },
        "content": "\u00danica professora conservadora candidata a Deputada Federal em Bras\u00edlia. Na C\u00e2mara, lutar\u00e1 pelas pessoas com defici\u00eancia, profissionais em educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Dia 2 de outubro, vote 1123, Professora Cely Muniz. Deus, p\u00e1tria, fam\u00edlia e liberdade!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1563317816085819394"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661558987000"
            }
        },
        "content": "CARLOS LEANDRO. \n Deputado Federal 2345\nPessoas simples devem estar no poder!\nDefendo os principais ativos que sustentam uma sociedade.\nEm Bras\u00edlia, quero legislar para voc\u00ea! \nSobre educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica.\nVote Carlos Leandro 2345EStado Acre",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1562955280878424064"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661472551000"
            }
        },
        "content": "Precisamos da Carla em Bras\u00edlia, gente! Bora votar em uma bancada  feminista, defensora dos direitos humanos, antirracista, que defende a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o investimento em moradias populares, na juventude, na cultura. \u00c9 1344 em SC!",
        "likes": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1562921973197553664"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661464610000"
            }
        },
        "content": "Daqui a pouco, aqui em Bras\u00edlia, farei a entrega do Pr\u00eamio  aos parlamentares que mais contribu\u00edram para a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \n\nDemocracia forte, Congresso forte e atuante (n\u00e3o pelo or\u00e7amento secreto).",
        "likes": {
            "$numberInt": "93"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1562886956102877184"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661456262000"
            }
        },
        "content": "Apoie nossa candidatura. Apoie uma mulher trabalhadora do interior do Rio de Janeiro que vai lutar pelas minorias e pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Bras\u00edlia. Vote Professora Nat\u00e1lia 5005!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1562814902502584323"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661439083000"
            }
        },
        "content": "Queremos agradecer ao nosso futuro senador, Molon, pelas palavras inspiradoras! Espero em breve estarmos junt@s em Bras\u00edlia, lutando pelos direitos das trabalhadoras e trabalhadores, e pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade!",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1562121012765925377"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661273646000"
            }
        },
        "content": "A UnB faz parte das 4,4% melhores universidades do mundo e \u00e9 um patrim\u00f4nio de Bras\u00edlia. Por\u00e9m, ela tem sido alvo do \u00f3dio que Bolsonaro tem com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. \n\nA UnB est\u00e1 amea\u00e7ada!\n\nSegue o fio.",
        "likes": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1561731177257517056"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1661180702000"
            }
        },
        "content": "#DF1 \nEu nunca imaginei que veria tantos retrocesso em Bras\u00edlia, n\u00e3o temos sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, mobilidade urbana, seguran\u00e7a p\u00fablica, empregos, assist\u00eancia social, etc. Mas obras para carros \u00e9 o que n\u00e3o falta. \u00c9 triste ver essa cidade sendo desmantelada dessa forma.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1560332965506387969"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660847343000"
            }
        },
        "content": "Hoje tem debate no DF e  estar\u00e1 representando o PDT na corrida pelo Pal\u00e1cio do Buriti. A partir das 20h30, na TV Bras\u00edlia, Leila fala sobre suas propostas para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, mobilidade, assist\u00eancia social e seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o perca!#PDT",
        "likes": {
            "$numberInt": "24"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1560281172131086341"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660834994000"
            }
        },
        "content": "\u00c9 hoje, \u00e0s 20h30! Acompanhem minha participa\u00e7\u00e3o no #debate do Correio e TV Bras\u00edlia. Vou apresentar nossas propostas em \u00e1reas de extrema import\u00e2ncia para o DF, tais como sa\u00fade, mobilidade, assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica.\n #GovernadoraLeila #\u00c912 #TimeLeila",
        "likes": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1559560192546770945"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660663099000"
            }
        },
        "content": "Ei, psiu! \u00c9  e confirma Quero levar para Bras\u00edlia a luta pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica libertadora e de qualidade!\n\nVem comigo! \u00c9 Ricardo Lodi para Deputado Federal Vamos revolucionar a educa\u00e7\u00e3o do Brasil juntos  \n\nCanta alto e canta forte: \u00c9 Ricardo Lodi",
        "likes": {
            "$numberInt": "80"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "33"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1558548484298608640"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660421889000"
            }
        },
        "content": "Faltam 50 dias para colocarmos a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar! Para isso, \u00e9 fundamental termos um mandato em S\u00e3o Paulo e outro em Bras\u00edlia: dois professores do ch\u00e3o da escola p\u00fablica e lutadores da \u00e1rea, Carlos Giannazi na Alesp e Luciene Cavalcante no Congresso Nacional.",
        "likes": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1558449419867004929"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660398270000"
            }
        },
        "content": "Minha candidatura \u00e9 na verdade uma miss\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o!\n\nQuando decidi embarcar nesse desafio da candidatura para Dep. Federal, minha principal motiva\u00e7\u00e3o foi levar a defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de qualidade e universal p/ Bras\u00edlia!\n\nVenha construir essa campanha comigo!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1557864606609055744"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660258840000"
            }
        },
        "content": "Manifestantes se reuniram no centro de Bras\u00edlia nesta quinta no Dia Nacional em Defesa da Democracia e do Sistema Eleitoral Brasileiro. Professores se somaram \u00e0 a\u00e7\u00e3o e afirmaram que n\u00e3o h\u00e1 democracia sem a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica https://bit.ly/3PiY5mI",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1557742845129158656"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1660229810000"
            }
        },
        "content": "Cidadania plena \u00e9 acesso \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade! \n\nEsse conceito de cidadania plena q se resume a \"n\u00e3o depend\u00eancia do Estado\" se chama ANARQUIA! E \u00e9 constrangedor ver generais idosos clamando pela ANARQUIA, t\u00eam que interditar esse pessoal judicialmente!",
        "likes": {
            "$numberInt": "75"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1556732601448251394"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659988949000"
            }
        },
        "content": "Aconteceu entre os dias 5 e 6 de agosto, em Bras\u00edlia, o VI Encontro Nacional LGBTQIA+ organizado pela Fasubra. com a tem\u00e1tica \u201cCidadania LGBTQIA+ na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e na Sociedade\u201d. O objetivo foi identificar estrat\u00e9gias de intera\u00e7\u00e3o entre as trabalhadoras e os trabalhadores",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1556439371259252736"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659919038000"
            }
        },
        "content": "Pr\u00e9-candidata Keka Bagno sobre a educa\u00e7\u00e3o no DF. \"A gente n\u00e3o pode justificar a crise na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pela pandemia. A justificativa \u00e9 a falta de assist\u00eancia para perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes nas escolas\". #DebateNaBandDF",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1556425675267084292"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659915772000"
            }
        },
        "content": "Que as propostas sejam fact\u00edveis e que atendam ao cidad\u00e3o brasiliense naquilo que compete ao poder p\u00fablico: Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Disponibilidade de venda de terrenos para a Habita\u00e7\u00e3o, que em Bras\u00edlia h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es para o crescimento urbano.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1555935739287855106"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659798962000"
            }
        },
        "content": "A CORRUP\u00c7\u00c3O dos pol\u00edticos em Bras\u00edlia sobe e a sa\u00fade p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o cai. \nFora seus corruptos safados",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1555623158048346112"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659724437000"
            }
        },
        "content": "Uma mobilidade urbana de pa\u00eds de primeiro mundo. Sem engarrafamento e mortes no tr\u00e2nsito. Sonho em que todos tenham sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Que nossa seguran\u00e7a p\u00fablica seja levada a s\u00e9rio. Ontem foi mais um passo rumo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da Bras\u00edlia do futuro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1555580814506721281"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659714342000"
            }
        },
        "content": "Segundo o FNDE, o Caminho da Escola \u00e9 voltado a estudantes da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica residentes, prioritariamente, em \u00e1reas rurais. O programa oferece diversos tipos de \u00f4nibus, lanchas e bicicletas fabricados especialmente para o tr\u00e1fego nestas regi\u00f5es.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1555580812317413385"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659714341000"
            }
        },
        "content": "Programa Caminho da Escola com novas regras\n\nPublicado hoje (5) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, novas regras para o Programa Caminho da Escola. O projeto visa renovar, padronizar e ampliar a frota de ve\u00edculos escolares das redes municipal, do DF e estadual de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1554971430638551041"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659569053000"
            }
        },
        "content": "DESTRUINDO SONHOS  N\u00e3o podemos aceitar situa\u00e7\u00f5es como essa. Minha luta em Bras\u00edlia ser\u00e1 pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, garantido Aux\u00edlio Perman\u00eancia aos nossos jovens universit\u00e1rios/as.\nBORA VOLTAR A SONHAR? #LucianoSolar #SOLAR #SolarFederal #MelhorFuturo https://tab.uol.com.br/noticias/redacao/2022/08/03/o-sonho-acabou-cada-vez-mais-jovens-desistem-das-universidades-federais.htm\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1553027565761089536"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659105600000"
            }
        },
        "content": "ESTILO, GALERA! Aqui temos a Camila, 1998, em Bras\u00edlia. Lula concorria a presid\u00eancia, Brizola de vice! A petistinha falou assim: \"Crist\u00f3v\u00e3o era candidato a governador. Na \u00e9poca ele n\u00e3o era golpista, defendia a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Eu tinha 9 anos nessa foto!\".#Crian\u00e7asPetistas",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1552752687954919424"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659040064000"
            }
        },
        "content": "A partir de segunda-feira (1), docentes retomam a jornada de lutas em Bras\u00edlia (DF), para dar continuidade \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da democracia, dos servi\u00e7os p\u00fablicos, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra os ataques desferidos pelo governo federal. Confira!https://andes.org.br/conteudos/noticia/servidoras-e-servidores-publicos-retomam-jornada-de-lutas-em-agosto1\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1552717545752371200"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1659031685000"
            }
        },
        "content": "Docentes, em unidade com demais categorias do servi\u00e7o p\u00fablico federal, retomam a jornada de lutas em Bras\u00edlia, no in\u00edcio de agosto, para dar continuidade \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da democracia, dos servi\u00e7os p\u00fablicos e da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. http://adufpel.org.br/site/noticias/servidoras-e-servidores-pblicos-retomam-jornada-de-lutas-em-agosto\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1551718379945431046"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1658793465000"
            }
        },
        "content": "Hist\u00f3ria de escola p\u00fablica do DF com 60 anos vira livro. Como parte das comemora\u00e7\u00f5es pelo 60\u00ba anivers\u00e1rio da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), ser\u00e1 realizada a pr\u00e9-venda do livro \u201cCIEM: uma escola para a Vida\u201d. https://ferreiranews.com.br/historia-de-escola-publica-do-df-com-60-anos-vira-livro/\u2026#ferreiranews #educa\u00e7\u00e3o #DF #UNB",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1549173864353202177"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1658186806000"
            }
        },
        "content": "Vaga de Est\u00e1gio: Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Bras\u00edlia/DF\n\nEstagi\u00e1rio(a) da Assessoria de Educa\u00e7\u00e3o e Fomento \u00e0 Pesquisa, no Minist\u00e9rio da Defesa\n\nRequisitos:\n- Cursar Engenharia, Gest\u00e3o P\u00fablica ou RI\n- Disponibilidade para estagiar no per\u00edodo matutinohttps://facebook.com/riworksunesp/photos/1766199603727635\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1549048559450083328"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1658156931000"
            }
        },
        "content": "Movimentos populares fazem confer\u00eancia pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. https://bancariosdf.com.br/portal/movimentos-populares-fazem-conferencia-pela-educacao-publica/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1548066652905807879"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657922826000"
            }
        },
        "content": "Movimentos populares fazem confer\u00eancia pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica: https://bit.ly/3PsYUKg",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1547697253925539841"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657834754000"
            }
        },
        "content": "Precisamos ampliar a luta em defesa da Educa\u00e7\u00e3o, dos servidores e dos aposentados. Para isso, \u00e9 fundamental termos um mandato aqui em SP e outro em Bras\u00edlia: 2 professores do ch\u00e3o da escola p\u00fablica e lutadores da \u00e1rea, eu na Alesp e Luciene Cavalcante no Congresso Nacional.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1547585728397205504"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657808165000"
            }
        },
        "content": "Resumo sobre o ato do Lula em Bras\u00edlia: A fala do Lula foi muito incr\u00edvel. \u00c9 imposs\u00edvel para mim, pessoa de periferia e que teve ascens\u00e3o por meio da Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita n\u00e3o se emocionar. E de quebra ainda conheci pessoalmente meu crush",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1545529347817218053"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657317885000"
            }
        },
        "content": "Os estados devem ser mais independentes. Criarem e administrar seus impostos, seguran\u00e7a p\u00fablica, aposentadoria, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, tecnologia cient\u00edfica. Desvincular esse poder de Bras\u00edlia, s\u00f3 assim, podemos sonhar c/ um futuro melhor, do contr\u00e1rio, ser\u00e1 1 enxugar gelo eternamente.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1545476858627620864"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657305371000"
            }
        },
        "content": "Resta os estados serem mais independentes. Criarem e administrar seus impostos, seguran\u00e7a p\u00fablica, aposentadoria, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, tecnologia cient\u00edfica. Desvincular esse poder de Bras\u00edlia, s\u00f3 assim, podemos sonhar c/ um futuro melhor, do contr\u00e1rio, ser\u00e1 1 enxuga gelo eternamente",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1545128398716112898"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657222292000"
            }
        },
        "content": "Pelo pr\u00e9-sal, que destina verbas para Fundo da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dia 12 \u00e9 dia de luta em Bras\u00edlia #SintegoNaLutaSempre",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1544758180822990849"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657134025000"
            }
        },
        "content": "O Sinasefe Bras\u00edlia e estudantes do IFB realizaram ontem (05/07), na Esplanada dos Minist\u00e9rios, um lindo ato em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, contra os cortes or\u00e7ament\u00e1rios e em defesa da recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos servidores federais. Mais sobre a atividade: https://facebook.com/sinasefe.brasilia/posts/3175023042762146\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1544647398080843778"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657107612000"
            }
        },
        "content": "Como parte da jornada de lutas em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dos demais servi\u00e7os p\u00fablicos e por uma abertura imediata de CPI do MEC, servidoras e servidores come\u00e7aram as atividades em Bras\u00edlia (DF) na segunda (4). IMPRENSA ANDES-SN.\n\n@andessn#CPIdoMECja",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1544394075763314693"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1657047215000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia, 5 de julho de 2022 \u2013 foi realizada na Embaixada do Cazaquist\u00e3o a Assembleia Constituinte do F\u00f3rum de Amizade Cazaquist\u00e3o-Brasil, associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de coopera\u00e7\u00e3o no campo da cultura, educa\u00e7\u00e3o e quest\u00f5es humanit\u00e1rias.https://gov.kz/memleket/entities/mfa-brazil/press/news/details/397363?lang=pt-br\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1544056601073668102"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1656966755000"
            }
        },
        "content": "Teve in\u00edcio nesta segunda-feira (4) mais uma jornada de lutas em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dos demais servi\u00e7os p\u00fablicos e das servidoras e dos servidores federais. Docentes de todo o pa\u00eds est\u00e3o em Bras\u00edlia (DF) para pressionar parlamentares e chamar a aten\u00e7\u00e3o da sociedade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1544048781523558401"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1656964891000"
            }
        },
        "content": "APES participa da jornada em defesa da educa\u00e7\u00e3o publica em Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1540441139995615233"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1656104762000"
            }
        },
        "content": "Simone Tebet com alunos de uma escola p\u00fablica do DF na Feira do livro de Bras\u00edlia. Claro compromisso de #SimonePresidente com a educa\u00e7\u00e3o o livro e a leitura .",
        "likes": {
            "$numberInt": "78"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1537517234876211200"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655407649000"
            }
        },
        "content": "Em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \n\nFoto: Edi\u00e7\u00e3o: @brunudepaula#emdefesdaaeduca\u00e7aopublica#contraocortenaeduca\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia DF https://instagram.com/p/Ce1_iODMvEu/?igshid=YTgzYjQ4ZTY=\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1537173548481093638"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655325707000"
            }
        },
        "content": "\u201cOcupa Bras\u00edlia\u201d levou milhares \u00e0 luta contra sucateamento da educa\u00e7\u00e3o. Caminhada pela Esplanada dos Minist\u00e9rios, ato pol\u00edtico-cultural e audi\u00eancia p\u00fablica marcaram a mobiliza\u00e7\u00e3o. Leia: https://sedufsm.org.br/noticia/7273-ldquoocupa-brasiliardquo-levou-milhares-a-luta-contra-sucateamento-da-educacao\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1537057693021650944"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655298085000"
            }
        },
        "content": "Larissa Leal Neves, membra da Dire\u00e7\u00e3o Nacional do Sinasefe e do MEP, contextualiza o 14J como importante Dia de Luta pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e faz uma avalia\u00e7\u00e3o do ato unificado que  ocorreu ontem em Bras\u00edlia.https://youtu.be/59iiTSo_V-ELutar, criar, Escola Popular!",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536863046479618049"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655251678000"
            }
        },
        "content": "Chamada de \u201cOcupa Bras\u00edlia\u201d, a mobiliza\u00e7\u00e3o tomou as ruas em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. #ocupabrasilia #eudefendoaeducacaopublica  https://andesufrgs.org.br/2022/06/14/andes-ufrgs-participa-de-ocupa-brasilia-nesta-terca-feira-14/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1540441139995615233"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1656104762000"
            }
        },
        "content": "Simone Tebet com alunos de uma escola p\u00fablica do DF na Feira do livro de Bras\u00edlia. Claro compromisso de #SimonePresidente com a educa\u00e7\u00e3o o livro e a leitura .",
        "likes": {
            "$numberInt": "78"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536856871369379841"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655250206000"
            }
        },
        "content": "Larissa Leal Neves, membra da Dire\u00e7\u00e3o Nacional do Sinasefe e do MEP, contextualiza o 14J como importante Dia de Luta pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e faz uma avalia\u00e7\u00e3o do ato unificado que est\u00e1 ocorrendo agora em Bras\u00edlia.https://youtu.be/59iiTSo_V-ELutar, criar, #EscolaPopular!",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536856697016307712"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655250164000"
            }
        },
        "content": "Larissa Leal Neves, membra da Dire\u00e7\u00e3o Nacional do Sinasefe e do MEP, contextualiza o 14J como importante Dia de Luta pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e faz uma avalia\u00e7\u00e3o do ato unificado que est\u00e1 ocorrendo agora em Bras\u00edlia.https://youtu.be/59iiTSo_V-ELutar, criar, #EscolaPopular!",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536856484214079488"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655250113000"
            }
        },
        "content": "Larissa Leal Neves, membra da Dire\u00e7\u00e3o Nacional do Sinasefe e do MEP, contextualiza o 14J como importante Dia de Luta pela Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e faz uma avalia\u00e7\u00e3o do ato unificado que est\u00e1 ocorrendo agora em Bras\u00edlia.https://youtu.be/59iiTSo_V-ELutar, criar, #EscolaPopular!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536802076310880258"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655237142000"
            }
        },
        "content": "#14J | Ocupa Bras\u00edlia \n\nO DCE UFG est\u00e1 presente hoje em Bras\u00edlia junto a estudantes de todo Brasil para manifestar nossa indigna\u00e7\u00e3o contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contra a tentativa de privatiza\u00e7\u00e3o das UFs e IFs e pelo Fora Bolsonaro",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536797747117965314"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655236109000"
            }
        },
        "content": "Os servidores cobram tamb\u00e9m a demiss\u00e3o do presidente da Funai, Marcelo Xavier. No local tamb\u00e9m acontece a concentra\u00e7\u00e3o da marcha Ocupa Bras\u00edlia, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contra o desmonte dos servi\u00e7os p\u00fablicos e contra a privatiza\u00e7\u00e3o das estatais.",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536693237829746688"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655211192000"
            }
        },
        "content": "A CNTE participa em Bras\u00edlia, da Audi\u00eancia P\u00fablica e das Mobiliza\u00e7\u00f5es em Defesa dos Recursos da Educa\u00e7\u00e3o, organizada pela Frente Parlamentar em Defesa da Escola P\u00fablica, que tem como objetivo barrar a retirada de recursos do Fundeb.#DefesaEduca\u00e7\u00e3oP\u00fablica#SintepeNaLuta",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536534575769346049"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655173364000"
            }
        },
        "content": "Amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia fundamental na luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es! \n14J ser\u00e1 dia de ocupar Bras\u00edlia!#ocupabrasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "32"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536478500026294272"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655159995000"
            }
        },
        "content": "Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional em Bras\u00edlia nesta ter\u00e7a (14) denuncia retirada de recursos do Fundeb. Audi\u00eancia p\u00fablica vai tratar sobre o PLP 18/2022 que, se for aprovado, vai afetar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, saiba mais: https://mla.bs/9ad7468d",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536475566806794241"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655159296000"
            }
        },
        "content": "AMANH\u00c3 \u00c9 #14J OCUPA BRAS\u00cdLIA! J\u00e1 s\u00e3o v\u00e1rias caravanas chegando para realizarmos um ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos servi\u00e7os p\u00fablicos e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. \n\nArrasta para o lado, confira a programa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m os cuidados sanit\u00e1rios necess\u00e1rios.",
        "likes": {
            "$numberInt": "28"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536462067619733505"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655156077000"
            }
        },
        "content": "Estivemos no CEFET Maracan\u00e3 debatendo c/ o corpo social as mobiliza\u00e7\u00f5es em defesa da educa\u00e7\u00e3o.\nAmanh\u00e3, estudantes, professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o ir\u00e3o \u00e0 Bras\u00edlia p/ dar o recado: educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica resiste! Nosso mandato estar\u00e1 l\u00e1 ao lado dos setores nessa luta!",
        "likes": {
            "$numberInt": "268"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536447314499293185"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655152560000"
            }
        },
        "content": "Nesta ter\u00e7a-feira, o \"Ocupa Bras\u00edlia\u201d levar\u00e1 milhares \u00e0s ruas em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. \n\nSaiba mais em https://tinyurl.com/5n93asrz#OcupaBras\u00edlia #14J",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536410890987360257"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655143876000"
            }
        },
        "content": "14J I Na ter\u00e7a-feira, 14 de junho, haver\u00e1 uma grande manifesta\u00e7\u00e3o na capital federal. O \u201cOcupa Bras\u00edlia\u201d levar\u00e1 milhares \u00e0s ruas em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. Confira.",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536393682244587523"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655139773000"
            }
        },
        "content": "14J I Na ter\u00e7a-feira (14), milhares de manifestantes estar\u00e3o nas ruas de Bras\u00edlia em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. Confira. #14J #OcupaBras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536365197585223680"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655132982000"
            }
        },
        "content": "#OcupaBrasiliaNo dia 9 de junho ocupamos as ruas do Brasil denunciando os ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesta ter\u00e7a-feira, \u00e9 o momento de ocuparmos Bras\u00edlia em uma luta contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o, em defesa do servi\u00e7o p\u00fablico e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. \n\n@andessn-SN.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1535486198537494528"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654923412000"
            }
        },
        "content": "e epid\u00eamicas, a precariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre outras mazelas que assolam as camadas mais empobrecidas da popula\u00e7\u00e3o mundial. Nesse sexto ciclo, que ter\u00e1 in\u00edcio no dia 9 de julho, das 14 \u00e0s 15:30h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) na plataforma Zoom",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1534915002615975939"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654787228000"
            }
        },
        "content": "PRECISAMOS DEFENDER A EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA E GRATUITA! Imagens do ato em defesa da universidade p\u00fablica, em Bras\u00edlia, que conta com a participa\u00e7\u00e3o da CNTE, e convocado pela UNE, UBES e ANPG. #9J Saiba mais em: https://bit.ly/3zt2ejW",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1534550927738388484"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654700426000"
            }
        },
        "content": "A educa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ou! \nEm Bras\u00edlia, lutarei por mais avan\u00e7os! \nTodos devem ter direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade! #pelaeduca\u00e7\u00e3o #portodos #educamais #educabrasilhttps://fb.watch/dwsIpOJ88S/",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1534296940116119555"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654639871000"
            }
        },
        "content": "no dia 9 de junho; e dia 14 organizar caravanas para o Ocupa Bras\u00edlia. \n\nS\u00f3 a luta muda a vida! \nN\u00e3o aos cortes de verbas para a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica!\nRecomposi\u00e7\u00e3o Salarial J\u00e1!\nFora Bolsonaro, Mour\u00e3o, Guedes e seus aliados! #Greve   #ForaBolsonaro",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1533958079519367168"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654559080000"
            }
        },
        "content": "Hoje fizemos assembleia com quase 200 presentes, entre servidores e estudantes, no C\u00e2mpus Jata\u00ed  do IFG. Em pauta a mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.  Dia 9 paralisaramos nossas atividades com ato de rua na cidade. Dia 14 paralisaramos  novamente e iremos \u00e0 Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536365197585223680"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655132982000"
            }
        },
        "content": "#OcupaBrasiliaNo dia 9 de junho ocupamos as ruas do Brasil denunciando os ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesta ter\u00e7a-feira, \u00e9 o momento de ocuparmos Bras\u00edlia em uma luta contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o, em defesa do servi\u00e7o p\u00fablico e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. \n\n@andessn-SN.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536462067619733505"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655156077000"
            }
        },
        "content": "Estivemos no CEFET Maracan\u00e3 debatendo c/ o corpo social as mobiliza\u00e7\u00f5es em defesa da educa\u00e7\u00e3o.\nAmanh\u00e3, estudantes, professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o ir\u00e3o \u00e0 Bras\u00edlia p/ dar o recado: educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica resiste! Nosso mandato estar\u00e1 l\u00e1 ao lado dos setores nessa luta!",
        "likes": {
            "$numberInt": "268"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536447314499293185"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655152560000"
            }
        },
        "content": "Nesta ter\u00e7a-feira, o \"Ocupa Bras\u00edlia\u201d levar\u00e1 milhares \u00e0s ruas em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. \n\nSaiba mais em https://tinyurl.com/5n93asrz#OcupaBras\u00edlia #14J",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536410890987360257"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655143876000"
            }
        },
        "content": "14J I Na ter\u00e7a-feira, 14 de junho, haver\u00e1 uma grande manifesta\u00e7\u00e3o na capital federal. O \u201cOcupa Bras\u00edlia\u201d levar\u00e1 milhares \u00e0s ruas em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. Confira.",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1536393682244587523"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1655139773000"
            }
        },
        "content": "14J I Na ter\u00e7a-feira (14), milhares de manifestantes estar\u00e3o nas ruas de Bras\u00edlia em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra as privatiza\u00e7\u00f5es. Confira. #14J #OcupaBras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1535486198537494528"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654923412000"
            }
        },
        "content": "e epid\u00eamicas, a precariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre outras mazelas que assolam as camadas mais empobrecidas da popula\u00e7\u00e3o mundial. Nesse sexto ciclo, que ter\u00e1 in\u00edcio no dia 9 de julho, das 14 \u00e0s 15:30h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) na plataforma Zoom",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1534915002615975939"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654787228000"
            }
        },
        "content": "PRECISAMOS DEFENDER A EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA E GRATUITA! Imagens do ato em defesa da universidade p\u00fablica, em Bras\u00edlia, que conta com a participa\u00e7\u00e3o da CNTE, e convocado pela UNE, UBES e ANPG. #9J Saiba mais em: https://bit.ly/3zt2ejW",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1534550927738388484"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654700426000"
            }
        },
        "content": "A educa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ou! \nEm Bras\u00edlia, lutarei por mais avan\u00e7os! \nTodos devem ter direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade! #pelaeduca\u00e7\u00e3o #portodos #educamais #educabrasilhttps://fb.watch/dwsIpOJ88S/",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1534296940116119555"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654639871000"
            }
        },
        "content": "no dia 9 de junho; e dia 14 organizar caravanas para o Ocupa Bras\u00edlia. \n\nS\u00f3 a luta muda a vida! \nN\u00e3o aos cortes de verbas para a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica!\nRecomposi\u00e7\u00e3o Salarial J\u00e1!\nFora Bolsonaro, Mour\u00e3o, Guedes e seus aliados! #Greve   #ForaBolsonaro",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1533958079519367168"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654559080000"
            }
        },
        "content": "Hoje fizemos assembleia com quase 200 presentes, entre servidores e estudantes, no C\u00e2mpus Jata\u00ed  do IFG. Em pauta a mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.  Dia 9 paralisaramos nossas atividades com ato de rua na cidade. Dia 14 paralisaramos  novamente e iremos \u00e0 Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1533906697244364800"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654546829000"
            }
        },
        "content": "Para a reitora pro tempore da UnDF, Simone Benck, a cria\u00e7\u00e3o da Escola de Educa\u00e7\u00e3o, Magist\u00e9rio e Artes reafirma o prop\u00f3sito de gest\u00e3o da universidade distrital ante a edifica\u00e7\u00e3o de uma robusta pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1533836010303504388"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654529976000"
            }
        },
        "content": "#DF1 Brasilia est\u00e1 completamente abandonada, n\u00e3o temos sa\u00fade, a nossa educa\u00e7\u00e3o virou banalidade, n\u00e3o temos nenhuma seguran\u00e7a p\u00fablica a nossa mobilidade urbana \u00e9 prec\u00e1ria etc. Essa \u00e9 a gest\u00e3o mais pregui\u00e7osa do DF e eu n\u00e3o sei como esse governador t\u00e1 em primeiro nas pesquisas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1533201144511594496"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654378613000"
            }
        },
        "content": "Muito tenho trabalhado aqui, dentro das possibilidades. Mas ao lado da Lucyana, e ela l\u00e1 em Bras\u00edlia, teremos mais um refor\u00e7o. Tratamos de sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o superior, infraestrutura, desenvolvimento e muitos outros assuntos.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1532861819253149696"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654297711000"
            }
        },
        "content": "O Bras\u00edlia Ambiental conta com uma importante Unidade de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (Educ) que executa diversas a\u00e7\u00f5es na tem\u00e1tica de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, principalmente por meio do projeto Parque Educador, voltado para alunos da rede p\u00fablica de ensino.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1532466802252554241"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654203532000"
            }
        },
        "content": "O atual governo, em seu confort\u00e1vel gabinete em Bras\u00edlia, nunca se interessou pelo di\u00e1logo com a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \n\nUma greve do setor n\u00e3o vai causar espanto, pois isso n\u00e3o atinge aos interesses da base governista, de quem sustenta o seu mandato.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1532196829005225993"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654139165000"
            }
        },
        "content": "E o tal do Zema \u00e9 t\u00e3o filho da puta quanto o fdp de Bras\u00edlia. Anot, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Minas vai acabar. Por aqui s\u00f3 rico vai estudar",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1532061160228651009"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654106819000"
            }
        },
        "content": "Comida na mesa? Aluguel? Sa\u00fade p\u00fablica (plano de sa\u00fade nem pensar)? Educa\u00e7\u00e3o de qualidade? Trabalho?\n\nN\u00e3o, vamos melhorar sua vida discutindo a grande amea\u00e7a \u00e0 sua vida, a Barbie trans.",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1531706890832453634"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1654022355000"
            }
        },
        "content": "Nossa coordenadora, Profa. Dra. L\u00facia Isabel, est\u00e1 em Bras\u00edlia participando do ato nacional e unificado dos servidores p\u00fablicos pelo reajuste salarial e contra os cortes nas universidades p\u00fablicas!#ReajusteJ\u00e1! Em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!#ForaBolsonaro",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1531282157284560899"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653921090000"
            }
        },
        "content": "Em 21 e 22/6, em Bras\u00edlia, no Foro Brasil-OCDE,apresenta\u00e7\u00f5es abertas ao p\u00fablico de trabalhos da #OCDE s/ #Brasil em com\u00e9rcio, ambiente regulat\u00f3rio, governan\u00e7a corporativa e p\u00fablica, integridade, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Inscri\u00e7\u00e3o para presencial ou virtual:https://forms.office.com/r/fJeu18WDSd",
        "likes": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1529555483706769408"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653509419000"
            }
        },
        "content": "EM DEFESA DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA E GRATUITA! Tramita aqui em Bras\u00edlia uma PEC que prev\u00ea um retrocesso hist\u00f3rico: a cobran\u00e7a de mensalidade em universidades p\u00fablicas federais. Na pr\u00e1tica, a proposta tem dois erros grav\u00edssimos #alielmachado #naoapec206 #ensinopublicoegratuito",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1529544482080927750"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653506796000"
            }
        },
        "content": "Governo vai contratar mais professores substitutos\n\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o promover\u00e1 um processo seletivo simplificado complementar visando \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de professores substitutos para a rede p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1529449843609022466"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653484233000"
            }
        },
        "content": "O Prefeito Municipal, Rog\u00e9rio Soares acompanhado do Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Higor Eduardo e do Procurador Geral do Munic\u00edpio, Siderley Nogueira est\u00e3o visitando Bras\u00edlia para angariar recursos em diversas \u00e1reas da gest\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1529244664368451584"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653435314000"
            }
        },
        "content": "Eu vou estudar numa universidade publica sem pagar nenhum real pela a educa\u00e7\u00e3o que eu receber nem que pra isso eu tenha q ir em Bras\u00edlia dar na cara do deputado q fez esse projeto de emenda",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1529154814260674566"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653413892000"
            }
        },
        "content": "Vamos falar de leitura?A Feira do Livro de Bras\u00edlia (FeLiB) come\u00e7ou a passar nesta segunda (23) por algumas escolas da Rede P\u00fablica de Ensino do DF com o intuito de incentivar a leitura. A a\u00e7\u00e3o que vai at\u00e9 2/06 celebra os 40 anos de cria\u00e7\u00e3o do evento.",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1527634840325181443"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1653051502000"
            }
        },
        "content": "Vc tem direito de falar que eu n\u00e3o tenho direito de falar, e a liberdade de express\u00e3o?\nN\u00e3o pisei, moro em Cabedelo, Para\u00edba. A foto \u00e9 Bras\u00edlia, pq n\u00e3o achei foto do Bairro Renascer III, daqui.Educa\u00e7\u00e3o elitizada europeia da V. Prudente, SP, capital em escola p\u00fablica.\nSauda\u00e7\u00f5es",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1527284958015787008"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1652968084000"
            }
        },
        "content": "Plantio e colheita de conhecimento. Educa\u00e7\u00e3o do Campo na rede p\u00fablica integra ensino e viv\u00eancias cotidianas.https://ferreiranews.com.br/plantio-e-colheita-de-conhecimento/\u2026 via  #FERREIRANEWS #NEWS #EDUCA\u00c7\u00c3O #EDUCATION #DF #GDF #BRAS\u00cdLIA",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1526331712648642562"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1652740812000"
            }
        },
        "content": "A bancada de milh\u00f5es ocupando o Gin\u00e1sio Nilson Nelson, em Bras\u00edlia.\n\nSomos milhares de sonhos por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade.",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1525444663829745664"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1652529323000"
            }
        },
        "content": "Brasilia tem os CILs. Em tese \u00e9 s\u00f3 pra quem estuda em escola p\u00fablica, mas fica de olho no site da secretaria de educa\u00e7\u00e3o que todo semestre tem sorteio das vagas remanescentes de ingl\u00eas, franc\u00eas e espanhol (n\u00e3o sei se o sorteio contempla as outras l\u00ednguas) pro p\u00fablico geral",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1525182367538749441"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1652466787000"
            }
        },
        "content": "Nesse 13 de maio, a se\u00e7\u00e3o Ch\u00e3o de Escola publica uma entrevista com a professora Keilla Vila Flor () que atua na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em Bras\u00edlia e desenvolveu o projeto \"Tem Cor no Ensino\", com a promo\u00e7\u00e3o dos debates de g\u00eanero, ra\u00e7a, classe e sexualidade. \n\nConfira",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1525138758340947968"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1652456390000"
            }
        },
        "content": "Servidores P\u00fablicos e Servidoras P\u00fablicas Federais (SPFs) protestaram, nesta quinta-feira (12), pela abertura das negocia\u00e7\u00f5es de reajuste salarial com o governo federal, em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e pelo \u201cFora Bolsonaro\u201d, em Bras\u00edlia (DF). Leia: https://bit.ly/3MdYVk6",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1522587386424745985"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1651848095000"
            }
        },
        "content": "Viadutos nas EPTG, EPIA, vias importantes, foram em n\u00famero quase centena, pondo Bras\u00edlia na frente de problemas futuros, ent\u00e3o, brasilienses tem ver a hist\u00f3ria, bem como avaliar outros fatores: Covid, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica... \nPrestem bem aten\u00e7\u00e3o quando forem votar.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1521471192535871489"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1651581974000"
            }
        },
        "content": "Bom dia, Bras\u00edlia!\n\nVoc\u00ea sabia que a Escola Classe 01 de Planaltina, escola mais antiga do Distrito Federal, possui 93 anos?\n\nVeja a minha reportagem presente na edi\u00e7\u00e3o de hoje do Jornal de Bras\u00edlia, e conhe\u00e7a mais sobre a educa\u00e7\u00e3o quase centen\u00e1ria da ensino p\u00fablica no DF.",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1521183487142903810"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1651513380000"
            }
        },
        "content": "Confira como a Educa\u00e7\u00e3o em Tempo Integral da rede p\u00fablica beneficia estudantes dos ensinos fundamental e m\u00e9dio que permanecem no ambiente escolar durante os per\u00edodos matutino e vespertinohttps://agenciabrasilia.df.gov.br/2022/04/29/educacao-em-tempo-integral-diversifica-atividades-na-rede-publica/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1520553592112910336"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1651363201000"
            }
        },
        "content": "Defensor do uso de armas de fogo para autodefesa, o pastor e ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o Milton Ribeiro entrou armado no aeroporto de Bras\u00edlia e feriu uma funcion\u00e1ria da companhia a\u00e9rea Gol depois de disparar acidentalmente.  https://agen.pub/bibliaarmas",
        "likes": {
            "$numberInt": "64"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "23"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1519392322248744966"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1651086333000"
            }
        },
        "content": "HOJE, a partir das 19h [hor\u00e1rio de Bras\u00edlia], vamos debater o tema \"O papel do estado na garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade\".",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1518799934610452480"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1650945097000"
            }
        },
        "content": "A pergunta \u00e9: o que um pastor faz andando armado pra resolver pend\u00eancias administrativas em Bras\u00edlia?\nVale lembrar que Milton Ribeiro, quando ministro da Educa\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, \u00e9 acusado de fazer acertos de propina pra favorecer pastores com dinheiro da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1518671994916642824"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1650914593000"
            }
        },
        "content": "SEMANA DE LUTAS I Come\u00e7ou a Semana de Lutas do Setor das Ifes pela reposi\u00e7\u00e3o salarial e em defesa da Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. De 25 a 29, as e os docentes far\u00e3o paralisa\u00e7\u00f5es e atividades nos estados e uma agenda complementar em Bras\u00edlia com as e os SPF.https://andes.org.br/conteudos/noticia/semana-de-lutas-do-setor-das-ifes-tem-inicio-nesta-segunda-251\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1518120012422295553"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1650782990000"
            }
        },
        "content": "Seguran\u00e7a p\u00fablica. Sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o... O policial de Bras\u00edlia \u00e9 o 16\u00b0 maior sal\u00e1rio do pa\u00eds. De onde tirou que sal\u00e1rio de PM \u00e9 uma casta?",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1517180545234612224"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1650559004000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia precisa ser lembrada 365 dias no ano todos os dias, lembrada na sa\u00fade que agoniza, na inseguran\u00e7a p\u00fablica evidente, na educa\u00e7\u00e3o cheia de falhas, nos desvios de recursos e na destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Fora disto \u00e9 demagogia com 50 bilh\u00f5es que pagamos todos os anos",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1517126010398990336"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1650546002000"
            }
        },
        "content": "Hoje, comemoramos o anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia, que completa 62 anos de muita hist\u00f3ria para contar. Uma dessas hist\u00f3rias \u00e9 da \u00fanica institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior do DF, a UnB, que tamb\u00e9m \u00e9 aniversariante e completa 60 anos neste 21 de abril. #FPME #60anosUnB #62anosBras\u00edia",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1512124137564692480"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1649353462000"
            }
        },
        "content": "Marcelo Ponte foi chamado a dar explica\u00e7\u00f5es em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o do Senado de uma suposta cobran\u00e7a de propina dos pastores evang\u00e9licos Gilmar Santos e Arilton Moura teriam feito a prefeitos de v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds em troca de libera\u00e7\u00e3o de verbas do MEC.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1512062333773922306"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1649338727000"
            }
        },
        "content": "A Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o (CE) aprovou requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para debater a viol\u00eancia nas escolas, especialmente depois de casos de agress\u00f5es entre alunos em col\u00e9gios de Bras\u00edlia e S\u00e3o Paulo (REQ 15/2022).",
        "likes": {
            "$numberInt": "17"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1511980245729091584"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1649319156000"
            }
        },
        "content": "Rumo a Brasilia para participar do semin\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o do  que subsidia programa para elei\u00e7\u00e3o  . Nunca tivemos governos com tantos programas para escola p\u00fablica quanto os de Lula e  . Agora \u00e9 derrotar o genocida e fazer mais e melhor.#ForaBolsonaro",
        "likes": {
            "$numberInt": "134"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "26"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1509945226776952833"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648833970000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, Ciro Nogueira tem um apadrinhado no comando do bilion\u00e1rio fundo que financia a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no pa\u00eds. Na outra ponta, prefeitos ligados a ele s\u00e3o suspeitos de desviar as verbas que chegam. https://crusoe.uol.com.br/edicoes/205/o-ciclo-completo-de-ciro/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "62"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1509157327491936258"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648646120000"
            }
        },
        "content": "Colegas professores vamos fazer Bras\u00edlia novamente um modelo de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, universal e gratuita, essa \u00e9 a \u00fanica a\u00e7\u00e3o efetiva no combate a desigualdade social, vamos lembrar dos nomes de nossos colegas que se colocaram para nos reapresentar  e",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1508925936812830723"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648590952000"
            }
        },
        "content": "Ocupa Bras\u00edliaA ADUnB convoca todes a participar do ato OCUPA BRAS\u00cdLIA, em torno da campanha salarial unificada de SPFs e em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1508846909036937225"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648572110000"
            }
        },
        "content": "Na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, dia 29 de mar\u00e7o, ocorreu um ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exigindo investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1508786102374649863"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648557613000"
            }
        },
        "content": "Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o, que coordena a comiss\u00e3o, com a Seguran\u00e7a P\u00fablica, o grupo ser\u00e1 com a Sa\u00fade, Esportes, Juventude e Justi\u00e7a. No dia 20 de abril, o Caderno de Conviv\u00eancia Escolar e Cultura de Paz, vai resultar desse trabalho em conjunto, dever\u00e1 estar em todas as escolas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1508786098792767491"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648557612000"
            }
        },
        "content": "Plano pela paz nas escolas come\u00e7a por 126 unidades de ensino do DF\n\nAnunciado na tarde de ontem (28) pelos secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1, e de Seguran\u00e7a P\u00fablica, J\u00falio Danilo, dever\u00e1 ser conclu\u00eddo at\u00e9 o dia 27 de abril e implementado at\u00e9 6 de junho.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1508559116964442120"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648503495000"
            }
        },
        "content": "Ap\u00f3s recentes casos de viol\u00eancia na rede p\u00fablica de ensino, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o mapeou as institui\u00e7\u00f5es mais perigosas da capital, e lan\u00e7ou, nesta segunda-feira (28), o Plano de Urg\u00eancia Pela Paz Nas Escolas. A pasta prev\u00ea que o plano seja implementado at\u00e9 junho.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1507211966552715271"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648182310000"
            }
        },
        "content": "Meu filho estudante d escola p\u00fablica recebeu esse panfleto ele com 12 anos e esses in\u00fateis da esquerda coagindo menores para irem a Bras\u00edlia lutar pela educa\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a deles educa\u00e7\u00e3o \u00e9 atacar o presidente! Eu denunciei aqui por e-mail e espero q esses sejam punidos!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1507105641902522376"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648156960000"
            }
        },
        "content": "Hoje pela manh\u00e3, uma comitiva do SINASEFE esteve no Senado Federal, em Bras\u00edlia, para cobrar a realiza\u00e7\u00e3o de uma Audi\u00eancia P\u00fablica para debater o impacto da Portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00ba 983/2020 na Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o que prejudica a carga hor\u00e1ria decente.\n+",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1506958092889731075"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1648121781000"
            }
        },
        "content": "Sou REGUFFE de carteirinha! Homem p\u00fablico s\u00e9rio e q honra todos os seus compromissos de campanha! O seus mandatos priorizam o povo, j\u00e1 q sempre destina recursos de suas emendas p a sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seg p\u00fablica. Bras\u00edlia precisa de pessoas como ele nos representando dignamente!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1504119965254889477"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1647445119000"
            }
        },
        "content": "DISTRITO FEDERAL | Em Bras\u00edlia, os manifestantes realizam ato unificado na porta do Minist\u00e9rio da Economia e reivindicam valoriza\u00e7\u00e3o profissional da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e reposi\u00e7\u00e3o emergencial para todos os servidores p\u00fablicos #16MEduca\u00e7\u00e3o #MobilizaEduca\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "11"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1503918175565529090"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1647397009000"
            }
        },
        "content": "Bras\u00edlia OCUPADA por milh\u00f5es de brasileiros desejosos de PROSPERIDADE, SA\u00daDE e EDUCA\u00c7\u00c3O p\u00fablica com qualidade, intoler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o a ROUBALHEIRA pelos pol\u00edticos e FIM da lei Rouanet q privilegia grupo de pessoas arrogantes que se acham melhores do q outros.",
        "likes": {
            "$numberInt": "14"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1501355478714138628"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1646786014000"
            }
        },
        "content": "Nossa, se soubessem como a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de bras\u00edlia ta colapsando nos \u00faltimos 2 anos... \u00c9 MUITA crian\u00e7a chegando agora, muita mesmo. MUITA crian\u00e7a TEA/TGD. Turmas reduzidas. Monitores limitad\u00edssimos (ex 28 crian\u00e7as TEA, muitos severos, 3 monitores).",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1500856298388299777"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1646667000000"
            }
        },
        "content": "\u00c9 HOJE  \u00c0s 16h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia)  com apoio da #Undime realizam transmiss\u00e3o para discutir o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil! O tema deste 1\u00ba encontro \u00e9 o novo Fundeb. \nHaver\u00e1 certifica\u00e7\u00e3o. Para assistir, acesse: https://youtube.com/watch?v=QDFp8OHRP2I\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1497270089388855302"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1645811981000"
            }
        },
        "content": "#FiliadasContee #Clipping | 25.02.22\nSinproep-DF: Servidores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica realizam assembleia em Bras\u00edlia#saibamais: http://contee.org.br/sinproep-df-servidores-da-educacao-publica-realizam-assembleia-em-brasilia\u2026#informa\u00e7\u00e3osalva em http://contee.org.br/category/ta-na-rede-das-filiadas/\u2026#T\u00e1NaRede #sigaCONTEE",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1496435555504168961"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1645613013000"
            }
        },
        "content": "Quem vive em Bras\u00edlia conhece a luta das Professoras e Professores. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do DF \u00e9 uma refer\u00eancia nacional, fruto de muitas lutas e que precisa avan\u00e7ar mais.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1496110146296201222"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1645535429000"
            }
        },
        "content": "Estudante negro do ensino fundamental sofre racismo em escola p\u00fablica militarizada de Bras\u00edlia. Um sargento do Corpo de Bombeiros mandou que ele cortasse o cabelo e disse que a crian\u00e7a estava se \"camuflando entre as meninas\". Militariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o tem avan\u00e7ado na gest\u00e3o atual",
        "likes": {
            "$numberInt": "105"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "16"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1493718094988169221"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644965120000"
            }
        },
        "content": "O novo ensino m\u00e9dio, previsto numa lei aprovada em 2017, come\u00e7ou a ser implementado nas escolas da rede p\u00fablica do DF. At\u00e9 o fim da semana, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o prev\u00ea que 81 escolas p\u00fablicas ter\u00e3o contato com o novo sistema.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1493677032529698816"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644955330000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia - #UnB publica local de prova da 1\u00aa etapa do PAS 2021 -",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1493276414342307846"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644859815000"
            }
        },
        "content": "A partir desta segunda-feira (14), o Detran-DF realizar\u00e1, por meio das Diretorias de Educa\u00e7\u00e3o, Engenharia e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, uma s\u00e9rie de novas a\u00e7\u00f5es com foco na volta \u00e0s aulas na rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal. https://bit.ly/34DuGT7 #detrandf #voltaasaulas",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1493211945167642626"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644844444000"
            }
        },
        "content": "Detran-DF intensificar\u00e1 Campanha de Volta \u00e0s Aulas 2022\n\nA partir de hoje (14), o Detran-DF realizar\u00e1, por meio das diretorias de Educa\u00e7\u00e3o, Engenharia e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito, uma s\u00e9rie de novas a\u00e7\u00f5es com foco na volta \u00e0s aulas na rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1491139855455502336"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644350420000"
            }
        },
        "content": "Professores da rede p\u00fablica do DF podem participar do Processo Seletivo Interno Simplificado para dar aulas para pessoas privadas de liberdade custodiadas na Penitenci\u00e1ria Federal em Bras\u00edlia. As inscri\u00e7\u00f5es v\u00e3o at\u00e9 o dia 9 de fevereiro. https://bit.ly/3HDbPpw",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1489712053380079617"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644010005000"
            }
        },
        "content": "A ideia \u00e9 que o campus ofere\u00e7a educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica os moradores ao redor do Lago Norte: como Parano\u00e1, Itap\u00f5a, Granja do Torto, Varj\u00e3o e para \u00e1reas rurais localizadas na ponta norte do DF.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1489696292062306305"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1644006247000"
            }
        },
        "content": "Reajuste de 33,23% para professores\n\nOficializado hoje (4) o reajuste de 33,23% para professores da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Aassinada pelo ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, e pelo presidente Bolsonaro, eleva de R$ 2.886 para R$ 3.845 o piso nacional da categoria.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1488875859700330499"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643810641000"
            }
        },
        "content": "Minha hist\u00f3ria \u00e9 bem parecida com a sua, mas da\u00ed entra a import\u00e2ncia de um governo investir em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade: em Bras\u00edlia existe uma rede de escolas p\u00fablicas de idiomas, e s\u00f3 por isso eu pude estudar ingl\u00eas e franc\u00eas, mamain nunca gastou nada +",
        "likes": {
            "$numberInt": "90"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1488867733034962946"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643808704000"
            }
        },
        "content": "O cadastro deve ser feito exclusivamente online, pelo site da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o (https://ieducar.se.df.gov.br/ieducar/matricula/internet/cil_comunidade/aviso_cil_comunidade.php\u2026).\n\nPodem participar:\n\u2013 Pessoas que conclu\u00edram o ensino m\u00e9dio;\n\u2013 Pessoas que estejam efetivamente cursando a partir do 6\u00ba ano, em escola p\u00fablica ou particular.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1488669091007275012"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643761344000"
            }
        },
        "content": "Ser\u00e1 que um bom pol\u00edtico \u00e9 aquele que destina verbas para Brasilia iluminada ? Ou o que destina as emendas para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica? Pois \u00e9, o senador Reguffe s\u00f3 destina as emendas dele para essas \u00e1reas que s\u00e3o essenciais para a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1487366166163120128"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643450702000"
            }
        },
        "content": "Decreto regulamenta garantia de internet para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica https://jornaldebrasilia.com.br/noticias/politica-e-poder/decreto-regulamenta-garantia-de-internet-para-educacao-basica-publica/?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1643446431\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1487126979061104644"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643393675000"
            }
        },
        "content": "A data remete \u00e0 29/01/04, quando ativistas transg\u00eanero de diversas partes do pa\u00eds se reuniram em Bras\u00edlia, para pedir respeito \u00e0 diversidade de g\u00eanero.\n\nDesde ent\u00e3o a data se tornou um marco que pede inclus\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de combate \u00e0 transfobia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1486852933820067877"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643328338000"
            }
        },
        "content": "Decreto regulamenta garantia de internet para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica https://jornaldebrasilia.com.br/noticias/politica-e-poder/decreto-regulamenta-garantia-de-internet-para-educacao-basica-publica/?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1643324962\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1486699453507686404"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643291745000"
            }
        },
        "content": "Qualidade no atendimento aos alunos da rede p\u00fablicaPara o ano letivo de 2022, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o reduziu de 800 para 680 o n\u00famero m\u00e1ximo de estudantes a serem atendidos pelos orientadores educacionais. A novidade foi publicada na edi\u00e7\u00e3o de ontem (26) do Di\u00e1rio Oficial.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1486337243832856576"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1643205388000"
            }
        },
        "content": "Desenvolver habilidades e compet\u00eancias de educa\u00e7\u00e3o financeira com estudantes da rede p\u00fablica. Esse \u00e9 o objetivo do programa Aprender Valor, voltado para gestores das escolas p\u00fablicas da rede que atendem o ensino fundamental.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1480238948978987009"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1641751441000"
            }
        },
        "content": "A minha vis\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s temos que reformular o pa\u00eds, colocar o povo no centro das decis\u00f5es, investimento pesado em educa\u00e7\u00e3o, saudade e seguran\u00e7a p\u00fablica, onde as escolhas s\u00e3o nossas, onde n\u00e3o tenha lobby pol\u00edtico em Bras\u00edlia, tudo depende de n\u00f3s, fica dif\u00edcil com um governo desse",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1478067597048487936"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1641233750000"
            }
        },
        "content": "O presidente  assinou o PL n\u00ba 3.418/21 que trata do or\u00e7amento e do planejamento financeiro da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil. \nO texto prev\u00ea que o fundo tenha recursos para pagar psic\u00f3logos e assistentes sociais para atender os alunos.https://pleno.news/brasil/politica-nacional/bolsonaro-aprova-bonificacao-a-professores-do-ensino-basico.html\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1476321880210657281"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1640817539000"
            }
        },
        "content": "A secretaria de educa\u00e7\u00e3o divulgou, na \u00faltima ter\u00e7a-feira (28), o resultado das inscri\u00e7\u00f5es para o pr\u00f3ximo ano letivo na rede p\u00fablica. Para garantir a vaga, os estudantes inscritos devem levar \u00e0 unidade educacional, entre os dias 4 e 11 de janeiro, documentos originais com c\u00f3pias.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1475590444759322624"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1640643151000"
            }
        },
        "content": "Para encarar os desmandos do atual governo e a constru\u00e7\u00e3o  de DF justo e focado na educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Combater a desigualdade social que impera em Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1473701117339054085"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1640192701000"
            }
        },
        "content": "A semana do Natal tem not\u00edcia boa para as escolas do DF, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o liberou mais R$ 6,98 milh\u00f5es para serem usados pelas escolas da rede p\u00fablica de ensino.  https://bit.ly/3HaZY1r #PDAF #distritofederal #SecretariaDeEduca\u00e7\u00e3o #GDF #distritofederal",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1473665167825199108"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1640184130000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do DF liberou mais R$ 6, 98 milh\u00f5es reais para serem usados pelas escolas da rede p\u00fablica de ensino. O repasse faz parte do Programa de Descentraliza\u00e7\u00e3o Administrativa e Financeira (PDAF). Todas as 14 Coordena\u00e7\u00f5es Regionais de Ensino foram atendidas. (+)",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1471964235207000068"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1639778596000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia - Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: resultado do Vestibular 2022 da #FGV Bras\u00edlia \u00e9 publicado -https://vestibular.mundoeducacao.uol.com.br/noticias/administracao-publica-resultado-do-vestibular-2022-da-fgv-brasilia-e-publicado/344146.html?utm_source=twitter.com&utm_medium=social&utm_campaign=tw-mundoeducacao\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1469404889373880320"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1639168400000"
            }
        },
        "content": "Ap\u00f3s cinco dias intensos de atos, debates, interven\u00e7\u00f5es e agita\u00e7\u00e3o virtual, encerra-se, nesta sexta-feira (10), a Semana Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contra os Cortes Or\u00e7ament\u00e1rios, realizada entre 6 e 10 de dezembro em Bras\u00edlia e nos estados. http://adufpel.org.br/site/noticias/semana-em-defesa-da-educao-e-contra-os-cortes-foi-marcada-por-intensa-mobilizao\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1469034191627169801"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1639080019000"
            }
        },
        "content": "Confira a agenda da sexta-feira, 10 de dezembro, da Semana em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contra os Cortes convocada por entidades classistas e estudantis da Educa\u00e7\u00e3o, com atividades em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m nos estados e munic\u00edpios. Mais em: https://sinasefe.org.br/site/6-a-10-de-dezembro-semana-em-defesa-da-educacao-publica-e-contra-os-cortes\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1469002841528442881"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1639072544000"
            }
        },
        "content": "Acompanhe a programa\u00e7\u00e3o da Semana em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra os Cortes, direto da porta do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia.\n\nRoda de Conversa + Apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, a partir das 15h, ao vivo pelo canal do ANDES-SN no Youtube: https://youtube.com/watch?v=6PinGVkz2_0\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1468671799374319616"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638993618000"
            }
        },
        "content": "Confira a agenda da quinta-feira, 9 de dezembro, da Semana em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contra os Cortes convocada por entidades classistas e estudantis da Educa\u00e7\u00e3o, com atividades em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m nos estados e munic\u00edpios. Mais em: https://sinasefe.org.br/site/6-a-10-de-dezembro-semana-em-defesa-da-educacao-publica-e-contra-os-cortes\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1468534297204248577"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638960835000"
            }
        },
        "content": "Com a Reforma Administrativa, a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o v\u00e3o piorar. \u00c9 o povo quem perde, mais uma vez. Contra o desmonte dos servi\u00e7os p\u00fablicos. ADUFRGS-Sindical: em #Bras\u00edlia, em defesa dos professores e da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade. #PEC32EuDigoN\u00e3o #ADUFRGSContraAPEC32",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1468309504483860488"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638907240000"
            }
        },
        "content": "Confira a agenda da quarta-feira, 8 de dezembro, da Semana em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contra os Cortes convocada por entidades classistas e estudantis da Educa\u00e7\u00e3o, com atividades em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m nos estados e munic\u00edpios. Mais em: https://sinasefe.org.br/site/6-a-10-de-dezembro-semana-em-defesa-da-educacao-publica-e-contra-os-cortes\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1467980329382199305"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638828758000"
            }
        },
        "content": "Segundo o calend\u00e1rio escolar do ano que vem, divulgado nesta segunda-feira (6) pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, as aulas na rede p\u00fablica do DF come\u00e7am em 14/02 e v\u00e3o at\u00e9 23/12 de 2022.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1467973057838989315"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638827025000"
            }
        },
        "content": "A mobiliza\u00e7\u00e3o da semana nacional em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica come\u00e7ou! O ANDES-SN est\u00e1, agora, na rodovi\u00e1ria de Bras\u00edlia. Docentes entregam panfletos e conversam com passageiros/as.",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1467956273253597196"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638823023000"
            }
        },
        "content": "Direto de Bras\u00edlia Lucr\u00e9cia Iacovino do SINASEFE convida a base de servidores do sindicato a participar da sobre a mobiliza\u00e7\u00e3o da 12\u00aa Jornada de Luta Contra a Ref. Adm. (PEC 32/2020) e da Semana em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contra os Cortes #PEC32n\u00e3o #educa\u00e7\u00e3op\u00fablica",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1467901034752315402"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638809853000"
            }
        },
        "content": "Defender a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 nossa escolha para o Brasil!!!  #defesadaeduca\u00e7\u00e3op\u00fablica Durante a semana teremos v\u00e1rias atividades e tamb\u00e9m em Bras\u00edlia refor\u00e7ando nossa luta contra a PEC 32 e denunciando os cortes da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1467817544081973257"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638789947000"
            }
        },
        "content": "Na pr\u00f3xima semana, o ANDES-SN e outras entidades da educa\u00e7\u00e3o estar\u00e3o unidas em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Em Bras\u00edlia e em diversas outras capitais, muitas atividades ser\u00e3o realizadas! #eudefendoaeduca\u00e7\u00e3op\u00fablica #emdefesadaeduca\u00e7\u00e3op\u00fablicaFonte: @andessn.",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1467237347100180485"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638651618000"
            }
        },
        "content": "Confira a agenda da segunda-feira, 6 de dezembro, da Semana em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contra os Cortes convocada por entidades classistas e estudantis da Educa\u00e7\u00e3o, com atividades em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m nos estados e munic\u00edpios. Mais em: https://sinasefe.org.br/site/6-a-10-de-dezembro-semana-em-defesa-da-educacao-publica-e-contra-os-cortes\u2026.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1466028719093469187"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1638363458000"
            }
        },
        "content": "As escolas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das redes p\u00fablica e privada, com o apoio da fam\u00edlia e dos servi\u00e7os de sa\u00fade existentes, ficam incumbidas de prestar cuidado e prote\u00e7\u00e3o aos educandos que, apresentando altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento da leitura e da escrita ou instabilidade de aten\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1463121555706327048"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1637670337000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia #CIL #Inscri\u00e7\u00f5es \nPodem participar, exclusivamente, estudantes devidamente matriculados no ensino fundamental (anos finais), ensino m\u00e9dio e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA \u2013 2\u00ba e 3\u00ba segmentos) da rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/inscricoes-abertas-nos-centros-de-linguas/?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1637668232-1\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1462935290344099844"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1637625927000"
            }
        },
        "content": "Milit\u00e2ncia em escola c\u00edvico-militar de Bras\u00edlia. Um painel montando no col\u00e9gio 01 da Estrutural sugere claramente que a PM \u00e9 racista. A secretaria de seguran\u00e7a p\u00fablica e a secretaria de educa\u00e7\u00e3o do DF precisam se posicionar. \u00c9 muito bizarro!",
        "likes": {
            "$numberInt": "290"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "117"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1462879686535622656"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1637612670000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia - #UnB publica 2\u00aa chamada do PAS 2020 -https://vestibular.mundoeducacao.uol.com.br/noticias/unb-publica-2-chamada-do-pas-2020/343862.html?utm_source=twitter.com&utm_medium=social&utm_campaign=tw-mundoeducacao\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1462781066259931136"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1637589158000"
            }
        },
        "content": "BOM DIA e vamos em frente! Esse homem TEM que continuar em Bras\u00edlia para o BEM das fam\u00edlias, GERA\u00c7\u00c3O de empregos, recuperar a SA\u00daDE e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica sucateadas e redu\u00e7\u00e3o da ROUBALHEIRA do nosso dinheiro.\n\nTodos de ACORDO?",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1461445148592721927"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1637270650000"
            }
        },
        "content": "Hoje, 18 de novembro, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico realizou o evento \u201cA import\u00e2ncia da taxionomia pr\u00f3pria do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica sustentada na \u00e1rea\u201d. A iniciativa ocorreu em Bras\u00edlia e foi transmitida pelo YouTube.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1459287924026101768"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636756328000"
            }
        },
        "content": "O Sol Nascente/P\u00f4r do Sol recebeu, nesta sexta-feira (12), das m\u00e3os do governador Ibaneis Rocha, sua primeira creche p\u00fablica: o Centro de Educa\u00e7\u00e3o da Primeira Inf\u00e2ncia  Jandaia.https://bit.ly/3c9z5gS #ibaneisrocha #GovernadorIbaneis #GDF #distritofederal #solnascente #creche",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1458446752084865026"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636555776000"
            }
        },
        "content": "ESTAMOS EM LUTA!\nAcompanhamos agora em Bras\u00edlia a audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que cobra do presidente do  explica\u00e7\u00f5es sobre a aplica\u00e7\u00e3o do ENEM 2021. Vamos pra cima, exigimos respostas! #DefendaOENEM",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1458421497945538561"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636549755000"
            }
        },
        "content": "Estamos em Bras\u00edlia para ouvir do presidente do  como pretendem garantir a seguran\u00e7a de uma prova com tanta instabilidade. \n\nO desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil \u00e9 o projeto de quem acredita que a Universidade deva ser para poucos! #DefendaOEnem",
        "likes": {
            "$numberInt": "8"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1458399935326527488"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636544614000"
            }
        },
        "content": "Defensores do ENEM respondem bom dia! Acabei de desembarcar em Bras\u00edlia para participar da sess\u00e3o da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal com a presen\u00e7a do presidente do ! Vamos cobrar o descaso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o ENEM! #DefendaOENEM",
        "likes": {
            "$numberInt": "20"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1458117727575580673"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636477331000"
            }
        },
        "content": "Estou em #Bras\u00edlia e acabei de votar #SIM a favor dos #professores! Aprovamos o projeto de lei de destina\u00e7\u00e3o de sobras or\u00e7ament\u00e1rias do #FUNDEB. Esse valor ser\u00e1 usado para pagar os profissionais da rede p\u00fablica de ensino. Somos todos pela educa\u00e7\u00e3o!!#DeputadoFederalPedroAgusto",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1456631382990524433"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636122959000"
            }
        },
        "content": "O material foi elaborado pela Escola de Assist\u00eancia Jur\u00eddica da DPDF em parceria com a Cl\u00ednica de Direitos Humanos do Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia e o Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos e Fraternidade Saiba mais: https://bit.ly/3nY1L1S",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1456410564733833217"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1636070312000"
            }
        },
        "content": "A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o oferece mais 1.048 vagas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, na modalidade presencial, em mais quatro unidades escolares da rede p\u00fablica. https://bit.ly/3nVMluZ #GDF #SecretariaDeEduca\u00e7\u00e3o #cursostecnicos #escolastecnicas #DistritoFederal #dodf",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1455913531229016066"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635951810000"
            }
        },
        "content": "Algu\u00e9m de Bras\u00edlia \u00e9 da \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o? Assim nos informa sobre a realidade deste retorno.\n\nEm meio a protestos, rede p\u00fablica no Distrito Federal volta 100% presencial https://educacao.uol.com.br/noticias/2021/11/03/em-meio-a-protestos-rede-publica-no-distrito-federal-volta-100-presencial.htm\u2026 via",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1455654382469517320"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635890024000"
            }
        },
        "content": "Os estudantes da rede p\u00fablica de ensino v\u00e3o retomar as aulas presenciais de forma integral a partir desta quarta-feira (3). Para a secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1, o retorno representa um grande desafio e tem como foco principal o aprendizado. https://bit.ly/3q1qLaQ",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1455210691627978768"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635784240000"
            }
        },
        "content": "S\u00e3o Paulo nunca fez revolu\u00e7\u00e3o no ensino,  pelo contr\u00e1rio,  os governos tucanalhas deterioraram a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sempre em prol da educa\u00e7\u00e3o privada, e ainda tentam, como o genocida de Bras\u00edlia, acabar com as universidades p\u00fablicas,  pq sobra mais dinheiro para fazer pol\u00edtica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1454161244202704896"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635534032000"
            }
        },
        "content": "Mais 431 candidatos nomeados para a Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/10/29/mais-431-candidatos-nomeados-para-a-educacao-publica/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1453459573407424514"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635366740000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia - #UnB publica resultado do PAS 2020 -https://vestibular.mundoeducacao.uol.com.br/noticias/unb-publica-resultado-do-pas-2020/343623.html?utm_source=twitter.com&utm_medium=social&utm_campaign=tw-mundoeducacao\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1453126769347792898"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635287394000"
            }
        },
        "content": "UnDF: a nova universidade p\u00fablica em Bras\u00edlia. Criada em julho, a universidade distrital j\u00e1 oferece vagas, em seus tr\u00eas campus \u2014 Samambaia, Riacho Fundo e Asa Norte, atrav\u00e9s de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior p\u00fablicas como a ESCS, a Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade #educa\u00e7\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1453000689819529216"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635257334000"
            }
        },
        "content": "Ivonete Cruz, presidenta do Sintese, direto do Aeroporto de Bras\u00edlia sobre a PEC 32 \"Se ela for aprovada, o povo brasileiro n\u00e3o ter\u00e1 mais direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica\" #PEC32N\u00e3o #PEC32vaiCAIR",
        "likes": {
            "$numberInt": "19"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "10"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1452998438308786196"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635256797000"
            }
        },
        "content": "De Porto Alegre a Bras\u00edlia, estamos na resist\u00eancia em defesa dos servi\u00e7os p\u00fablicos!\n\nA nossa luta n\u00e3o vai permitir que os deputados e que o governo Bolsonaro entreguem a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e0 merc\u00ea da corrup\u00e7\u00e3o e do lucro do setor privado!#PEC32vaiCAIR",
        "likes": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1452993272834666502"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1635255566000"
            }
        },
        "content": "Projeto Golfinho volta a atender adolescentes e crian\u00e7as \n\nCom a retomada das aulas na rede p\u00fablica de ensino, crian\u00e7as entre 6 e 15 anos voltar\u00e3o a praticar esportes e fazer exerc\u00edcios pedag\u00f3gicos com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, a partir deste m\u00eas, dentro do Projeto Golfinho.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1451544622619111427"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634910181000"
            }
        },
        "content": "Parte 12. Entenderam a PERSONALIDADE camuflada da maioria dos 513+81 escolhidos p Bras\u00edlia? Somos os \u00daNICOS respons\u00e1veis pelo aux\u00edlio emergencial MISER\u00c1VEL, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica SUCATEADOS, falta de GERA\u00c7\u00c3O etc. Escolhemos um NOME p PR cercado d BANDIDOS!",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1450988065120468994"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634777487000"
            }
        },
        "content": "Mais uma foto de hoje aqui em Bras\u00edlia. Recebendo dirigentes da ACP (Sindicato Campo-Grandense dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica). Reafirmando a elas minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Reforma Administrativa (PEC 32). #vanderloubet #fazmaisporvoc\u00ea #reformaadministrativa #pec32n\u00e3o",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1450529968484716554"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634668268000"
            }
        },
        "content": "O lan\u00e7amento de mais um cap\u00edtulo \u00e9 fruto do trabalho colaborativo entre a , a Cl\u00ednica de Direitos Humanos do Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia e o Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos e Fraternidade. Acesse e fa\u00e7a o download j\u00e1.https://bit.ly/3CbFmEd",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1450452908428910593"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634649896000"
            }
        },
        "content": "Agora no aeroporto de Bras\u00edlia A PEC 32 desmonta a educa\u00e7\u00e3o e o direito dos professores. A reforma administrativa n\u00e3o reduz a despesa p\u00fablica e n\u00e3o diminui impostos nem taxas p\u00fablicas. Precisamos barrar esse absurdo!\n\n #pec32nao",
        "likes": {
            "$numberInt": "87"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "22"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1448731041406111747"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634239371000"
            }
        },
        "content": "O que mais me motiva na vida p\u00fablica \u00e9 fazer obras na Para\u00edba, principalmente na habita\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. #Tbt que eu gosto \u00e9 como este, da inaugura\u00e7\u00e3o de nova escola em Araruna, cujos recursos garantimos em Bras\u00edlia. #trabalhodeverdade #trabalhopravaler #maisobrasnapara\u00edba",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1448611477900955653"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634210864000"
            }
        },
        "content": "partir da pr\u00f3xima segunda-feira (18), as aulas presenciais na rede p\u00fablica estadual de Educa\u00e7\u00e3o do estado de S\u00e3o Paulo ser\u00e3o obrigat\u00f3rias. A medida foi anunciada pelo governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. A medida vale para as escolas estaduais.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1447998436754788363"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1634064704000"
            }
        },
        "content": "Os pol\u00edticos em Bras\u00edlia, o governador e vc prefeito precisam se mobilizar pra execer o monop\u00f3lio da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e da cultura nesses territ\u00f3rios. Enxergar seguran\u00e7a p\u00fablica apenas como quest\u00e3o de \"for\u00e7a\" \u00e9 algo extremamente limitado, Duduzinho.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1446180982424580102"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633631389000"
            }
        },
        "content": "A indigna\u00e7\u00e3o sobre o caso Mari Ferrer n\u00e3o vai adiantar muito se ficar apenas aqui no twitter. \nHoje o presidente vetou a distribui\u00e7\u00e3o de absorventes na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o pra pessoas de baixa renda.\n\u00c9 preciso uni\u00e3o e a\u00e7\u00e3o.\nSororidade, mulheres!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1445871643000119300"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633557637000"
            }
        },
        "content": "Estudantes ind\u00edgenas e quilombolas seguem em mais um dia do I F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o Superior, em Bras\u00edlia, DF.\n\nS\u00e3o 700 estudantes acampados no eixo monumental da capital federal, na luta por educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e permanecia estudantil.\n\nV\u00eddeo: Monna Rodrigues",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1445863079200411649"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633555595000"
            }
        },
        "content": "Centenas de estudantes ind\u00edgenas e quilombolas se reuniram em Bras\u00edlia para protestar contra o governo de extrema-direita Bolsonaro e para defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, acess\u00edvel e de qualidade para as comunidades ind\u00edgenas e quilombolas. https://x.com/kakasloi/statu/kakasloi/status/1445856891477757968\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1445801198812991492"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633540842000"
            }
        },
        "content": "Com muita anima\u00e7\u00e3o e for\u00e7a ancestral os estudantes ind\u00edgenas e quilombolas senguem em mais um dia do I F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o Superior na capital federal. \n\nS\u00e3o 700 estudantes acampados no eixo monumental de Bras\u00edlia, na luta por educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e permanecia estudantil.",
        "likes": {
            "$numberInt": "131"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1445730565089542145"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633524001000"
            }
        },
        "content": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o debater\u00e1, na quinta-feira (7), os desafios do acesso de #quilombolas e #ind\u00edgenas ao ensino superior brasileiro. A audi\u00eancia p\u00fablica ocorre durante a realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Ind\u00edgena e Quilombola, em Bras\u00edlia.https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2021/10/05/ce-debate-acesso-de-indigenas-e-quilombolas-ao-ensino-superior\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1445394870038929423"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633443965000"
            }
        },
        "content": "Mais de 700 estudantes participam em Bras\u00edlia do 1\u00aa F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Superior Ind\u00edgena e Quilombolas, umas das principais pautas \u00e9 a defesa da bolsa perman\u00eancia que \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica voltada a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro aos estudantes.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1445383065182814217"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1633441151000"
            }
        },
        "content": "Sintepe na press\u00e3o no Aeroporto de Bras\u00edlia contra a PEC 32, a PEC d\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro! Queremos mais educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica! Deputados de Pernambuco, #SeVotarN\u00e3oVolta #PEC32n\u00e3o #SintepeNaLuta",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1441779060158316546"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1632581889000"
            }
        },
        "content": "Eu tive a sorte de terminar o 1\u2070 (8a s\u00e9rie) sob a educa\u00e7\u00e3o do regime presidencial militar em escola p\u00fablica.\n\nDepois entrei em col\u00e9gio t\u00e9cnico, ainda sem influ\u00eancia, acho que nascidos 1968 foi a \u00faltima gera\u00e7\u00e3o a escapar da doutrina\u00e7\u00e3o marxista nas escolas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1441010501215981570"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1632398650000"
            }
        },
        "content": "Bom dia, bom dia, bom dia! \n\nAterrissei em Bras\u00edlia hoje pra conversar com alguns parceiros sobre o futuro da escola e da educa\u00e7\u00e3o publica no Brasil! Vou contar tudo pra voc\u00eas durante o dia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1440721418686136326"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1632329728000"
            }
        },
        "content": "*Expans\u00e3o do Metr\u00f4;\n*Linha F\u00e9rrea para entorno e Bras\u00edlia; *Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica;\n*Concurso P\u00fablico para educa\u00e7\u00e3o,sa\u00fade e seguran\u00e7a;\n*Amplia\u00e7\u00e3o de escolas, batalh\u00f5es/delegacias e postos de sa\u00fades.",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1439575221351165956"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1632056453000"
            }
        },
        "content": "H\u00e1 quase um ano trabalho com professor de Hist\u00f3ria na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), em uma escola p\u00fablica de Bras\u00edlia. Agora, entendo muito melhor o legado de Paulo Freire. Mas o meu primeiro contato com Freire foi ainda crian\u00e7a.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1438307032835280903"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1631754093000"
            }
        },
        "content": "Ser\u00e1 mesmo? Vota a favor ou contra a PEC da Corrup\u00e7\u00e3o, a #PEC32? Lemann est\u00e1 em Bras\u00edlia. Votar\u00e1 para beneficiar os neg\u00f3cios dele ou pensando na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Gratuita e de Qualidade e seus profissionais que trabalham dia e noite para construir nosso sistema de ensino?",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1437691927093256196"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1631607441000"
            }
        },
        "content": "Madrugando para Bras\u00edlia contra a PEC 32 do desmonte e privatiza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. Semana decisiva para garantir o SUS e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e para todos.Estou inscrito para discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o e vamos aumentar a press\u00e3o.#VotouPEC32NaoVolta",
        "likes": {
            "$numberInt": "306"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "69"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1435986378450354176"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1631200806000"
            }
        },
        "content": "Faltou os Convites...para Educa\u00e7\u00e3o \"Dilmanta\"  Seguran\u00e7a P\u00fablica \"Molusco\" e \"Salva\u00e7\u00e3o do Brasil...Feudos e 99% dos Puliticusss do Bras\u00edlia\"",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1433854281732472836"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1630692475000"
            }
        },
        "content": "O Projeto Reciclotech, idealizado pela Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do DF, e atualmente conta com a parceria da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. As unidades escolares da rede p\u00fablica de ensino t\u00eam at\u00e9 o dia 11 de setembro para efetivar inscri\u00e7\u00e3o on-line.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1432750183796944904"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1630429237000"
            }
        },
        "content": "Putz!!!! Ou voc\u00ea defende a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade ou voc\u00ea defende o governo Petista ou o governo Bolsonarista. As duas coisas juntas n\u00e3o funcionam. +",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1432621223947681795"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1630398491000"
            }
        },
        "content": "Indo para outra semana de resist\u00eancia em Bras\u00edlia. Quanto mais Bolsonaro afunda o pa\u00eds na carestia e na mis\u00e9ria, mais as elites aproveitam da crise. De olho nos recursos do SUS e da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em conluio com o CENTR\u00c3O, est\u00e3o pautando a PEC 32 para esta semana na comiss\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "321"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "90"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1431802882354040833"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1630203383000"
            }
        },
        "content": "o c\u00famulo do roubo no Brasil, isso chegou em  Bras\u00edlia com os pol\u00edticos, na seguran\u00e7a p\u00fablica, na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o..essa atitude est\u00e1 em todo lugar no mundo, infelizmente muito triste.",
        "likes": {
            "$numberInt": "36"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1431044728250843145"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1630022625000"
            }
        },
        "content": "\u00c0s nove e meia da noite, hor\u00e1rio de Bras\u00edlia, no De Olho na Inclus\u00e3o: novos recursos de acessibilidade, paralimp\u00edadas e o que disse Beto Pereira, Presidente da ONCB, na audi\u00eancia p\u00fablica do STF sobre educa\u00e7\u00e3o especial e inclusiva no https://youtube.com/watch?v=lPdf7B7BS_w\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1430179086626869249"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629816240000"
            }
        },
        "content": "Nesta ter\u00e7a, o @andessn  participa, em Bras\u00edlia, de ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, enquanto o assunto estar\u00e1 sendo debatido em audi\u00eancia p\u00fablica virtual do STF. https://andesufrgs.org.br/2021/08/24/com-pnee-ao-fundo-discurso-do-ministro-da-educacao-explicita-obscurantismo-do-governo-bolsonaro/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1429982528560115712"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629769377000"
            }
        },
        "content": "Quem \u00e9 esse Anderson Moraes (PSL-RJ) para propor o fim da Uerj Precisamos resistir a esse duro ataque a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. #RJTV#G1 #G1Rio  #jornacional Brasilia#GloboNewshttps://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2021/08/23/instituicoes-de-ensino-e-pesquisa-do-rio-de-janeiro-lancam-manifesto-contra-projeto-de-lei-que-pede-extincao-da-uerj.ghtml\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1428118934490910723"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629325061000"
            }
        },
        "content": "Apenas uma prefeitura. Bras\u00edlia tem os tr\u00eas poderes da Rep\u00fablica. Tem uma estrutura de Estado. O maior PIB do pa\u00eds. E n\u00e3o consegue oferecer um celular para os alunos da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o. https://t.co/A37AOGYIHx",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1428046648249303042"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629307827000"
            }
        },
        "content": "Vit\u00f3ria para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. A C\u00e2mara dos deputados em Bras\u00edlia aprovou o REC 108/11, impedindo o arquivamento do PL de reajuste anual do piso do magist\u00e9rio, j\u00e1 previsto na lei do Novo Fundeb. Os profissionais do ensino merecem todo respeito e valoriza\u00e7\u00e3o, sempre.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1428014161880092676"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629300082000"
            }
        },
        "content": "Na manifesta\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia, uma interven\u00e7\u00e3o art\u00edstica provocou: quem s\u00e3o os coveiros do servi\u00e7o p\u00fablico? Carregando o caix\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, participantes eram identificados pela faixa presidencial e nomes de integrantes da equipe de Bolsonaro. #18ADiadeLuta",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1428013541529956368"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629299934000"
            }
        },
        "content": "Na manifesta\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia, uma interven\u00e7\u00e3o art\u00edstica provocou: quem s\u00e3o os coveiros do servi\u00e7o p\u00fablico? Carregando o caix\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, participantes eram identificados pela faixa presidencial e nomes de integrantes da equipe de Bolsonaro. #18ADiadeLuta",
        "likes": {
            "$numberInt": "39"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "13"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1427748373910728711"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629236713000"
            }
        },
        "content": "Agenda hoje, em Bras\u00edlia, junto do deputado federal . Recebemos o secret\u00e1rio de Esporte e Lazer, Bernardo Oliveira, e o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o, Adalmir Filho, ambos do munic\u00edpio de Rio Bonito. E Welington Lima, Secret\u00e1rio de Ordem P\u00fablica do munic\u00edpio de Casimiro.",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1427137869794131970"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1629091157000"
            }
        },
        "content": "Banco Central monta curso de educa\u00e7\u00e3o financeira para alunos da rede p\u00fablica https://jornaldebrasilia.com.br/noticias/economia/banco-central-monta-curso-de-educacao-financeira-para-alunos-da-rede-publica/?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1629083428\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1426524979051511809"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628945033000"
            }
        },
        "content": "Banco Central monta curso de educa\u00e7\u00e3o financeira para alunos da rede p\u00fablica https://jornaldebrasilia.com.br/noticias/economia/banco-central-monta-curso-de-educacao-financeira-para-alunos-da-rede-publica/?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1628944826\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1425897553531441154"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628795443000"
            }
        },
        "content": "Segundo Guedes, o veto presidencial n\u00e3o foi uma quest\u00e3o de m\u00e9rito, uma vez que \u201ctodos s\u00e3o a favor de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade\u201d. \u201cO veto da \u00e1rea econ\u00f4mica tinha raz\u00f5es t\u00e9cnico-jur\u00eddicas. N\u00e3o podemos cometer um crime de responsabilidade fiscal, Afirma Guedes.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1425897552206041090"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628795442000"
            }
        },
        "content": "A lei determina o repasse dos recursos da Uni\u00e3o a estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, para que invistam na amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 internet \u201ccom fins educacionais, a alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica\u201d.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1425578343987126276"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628719337000"
            }
        },
        "content": "SECRET\u00c1RIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O E MINISTRO VISITAM ESCOLA P\u00daBLICA EM BRAS\u00cdLIA \n\nNeste ano, o Dia do Estudante celebra um momento ainda mais especial: a volta \u00e0s aulas presenciais. #educacao #cil #centrodelinguas #secretariadeeducacao #GDF https://ferreiranews.com.br/secretaria-de-educacao-e-ministro-visitam-escola-publica-em-brasilia/\u2026 via  News",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1425519197262581765"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628705236000"
            }
        },
        "content": "Em Bras\u00edlia, o ato ser\u00e1 em frente ao MEC, a partir das 16h! Precisamos fazer press\u00e3o por mais investimentos na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e por universidades cada vez mais acess\u00edveis. A universidade deve ser para TODOS, ao contr\u00e1rio do que diz um certo ministro... #DiaDoEstudante",
        "likes": {
            "$numberInt": "9"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1425480615638540298"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628696037000"
            }
        },
        "content": "ver esse v\u00eddeo do ministro da educa\u00e7\u00e3o falando q universidade devia ser pra poucos sendo q eu passei 173718281 perrengues por estudar um curso q eh de manh\u00e3 numa universidade p\u00fablica me faz querer explodir bras\u00edlia sem mancada",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1423277458954936320"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628170764000"
            }
        },
        "content": "A rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal come\u00e7a nesta quinta-feira (5) o processo de retorno \u00e0s aulas presenciais. Pelo cronograma, est\u00e1 prevista hoje a volta dos alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil.https://bit.ly/37rgASo #DistritoFederal #GDF #voltaasaulas #reporterbrasilia",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1422574913664299008"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1628003264000"
            }
        },
        "content": "\u201cPrivilegiar\u00e1 as localidades do DF e do Entorno de menor acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica\u201d AI ELES V\u00c3O L\u00c1 E QUEREM CONSTRUIR O PRIMEIRO CAMPUS NO LAGO NORTE vsf vey uma das RAs mais inacess\u00edveis de Bras\u00edlia, t\u00e3o sim pensando no aluno pobre\u2026 confia!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1422211498613563394"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627916619000"
            }
        },
        "content": "Aulas retornam com 346 novos professores concursados nomeados\n\nNo esfor\u00e7o em estruturar o retorno das aulas presenciais a partir de 5 de agosto, o GDF, por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, vai contratar mais 346 professores para a rede p\u00fablica de ensino.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1421302058032975877"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627699791000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia #ibaneisrocha #aulaspresenciaisSecretaria de Educa\u00e7\u00e3o deu hoje detalhes sobre o retorno \u00e0s aulas presenciais na rede p\u00fablica de ensino. Retomada ser\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 2 https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/ibaneis-fala-sobre-retorno-as-aulas-presenciais/?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1627544970\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1420763758343778308"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627571451000"
            }
        },
        "content": "Marco hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a san\u00e7\u00e3o da lei que cria a Universidade do Distrito Federal Jorge Amaury (UnDF) foi assinada nesta quarta-feira (28) pelo governador Ibaneis Rocha. https://bit.ly/3iYeHSR #ibaneisrocha #UNDF #reporterbrasilia #governadoribaneisrocha",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1420452540810997764"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627497251000"
            }
        },
        "content": "#Educa\u00e7\u00e3oDF | Marco hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a san\u00e7\u00e3o da lei que cria a Universidade do Distrito Federal Jorge Amaury (UnDF) foi assinada nesta quarta-feira (28) pelo governador Ibaneis Rocha. Fique por dentro! https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/07/28/sancionada-lei-que-cria-a-universidade-distrital/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1420450230475100164"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627496700000"
            }
        },
        "content": "Sancionada lei que cria a universidade distrital\n\nMarco hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a san\u00e7\u00e3o da lei que cria a Universidade do Distrito Federal Jorge Amaury (UnDF) foi assinada hoje (28) pelo governador Ibaneis Rocha.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1420104816580349955"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627414347000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia #ibaneisrocha #aulaspresenciaisSecretaria de Educa\u00e7\u00e3o deu hoje detalhes sobre o retorno \u00e0s aulas presenciais na rede p\u00fablica de ensino. Retomada ser\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 2 https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/ibaneis-fala-sobre-retorno-as-aulas-presenciais/?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1627396891-1\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1420065768184721415"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627405037000"
            }
        },
        "content": "As aulas na rede p\u00fablica de ensino previstas para come\u00e7ar em 5 de agosto\n\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o alterou as datas de retorno \u00e0s aulas presenciais na rede p\u00fablica do DF. Ocorrer\u00e1 a partir de 5 de agosto e de forma escalonada por n\u00edvel de ensino, cerca de 452 mil estudantes.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1420013577465892877"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627392594000"
            }
        },
        "content": "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o anuncia calend\u00e1rio escalonado de retorno \u00e0s aulas presenciais na rede p\u00fablica do DF.",
        "likes": {
            "$numberInt": "44"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1419787058478989313"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627338587000"
            }
        },
        "content": "AVISO DE PAUTA | Segunda-feira, 26 de julho de 2021\n\nAmanh\u00e3 (27), a secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do DF, H\u00e9lvia Paranagu\u00e1, anuncia os detalhes do plano de volta \u00e0s aulas presenciais da Rede P\u00fablica de Ensino em entrevista coletiva.\n\n(1/2)",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1419746826383765512"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1627328995000"
            }
        },
        "content": "#VacinaDF | A antecipa\u00e7\u00e3o da segunda dose dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o come\u00e7a nesta ter\u00e7a (27). S\u00e3o seis mil profissionais que atuam nas creches p\u00fablicas, parceiras da rede p\u00fablica e privada, e tamb\u00e9m integrantes dos grupos gestores das escolas p\u00fablicas. https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/07/26/segunda-dose-antecipada-para-os-profissionais-da-educacao/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1418239448169467908"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1626969608000"
            }
        },
        "content": "4\u00ba ato nacional #forabolsonaro: em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade\nIr \u00e0s ruas  \u00e9 urgente!\n\nEm Bras\u00edlia, o ato ter\u00e1 concentra\u00e7\u00e3o no Museu da Rep\u00fablica, \u00e0s 15h.\n\nNa sexta (23), pegue material (Camisetas, m\u00e1scaras e bandanas) na sede da ADUnB, de 8h \u00e0s 12h ou de 14h \u00e0s 18h",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1418180713879310339"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1626955605000"
            }
        },
        "content": "ESTAMOS UNIDOS COM AS FOR\u00c7AS ARMADAS BRASILEIRA\nCONTINUO ACHANDO QUE A MELHOR SOLU\u00c7\u00c3O SERIA FECHAR O CONGRESSO NACIONAL PRENDER O G7, E S\u00d3 VOLTAR AO SISTEMA ATUAL DEPOIS DE COLOCAR O BRASIL NOS TRILHOS, MENOS BRAS\u00cdLIA MAIS BRASIL, RECUPERA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE EDUCA\u00c7\u00c3O SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1415750057970831366"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1626376091000"
            }
        },
        "content": "Nomeada em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial DF, a gestora assume o lugar de Leandro Cruz. Servidora efetiva h\u00e1 20 anos, ela acompanha e conhece as atividades da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1415419223992684544"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1626297214000"
            }
        },
        "content": "Com as 8 mil doses da vacina da Janssen contra o coronav\u00edrus que sobraram da imuniza\u00e7\u00e3o dos professores da rede p\u00fablica do DF, a Secretaria de Sa\u00fade decidiu atender 4 mil professores da rede privada da capital e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que trabalham no IFB. Mutir\u00e3o ser\u00e1 amanh\u00e3.",
        "likes": {
            "$numberInt": "124"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "12"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1414317958197915659"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1626034652000"
            }
        },
        "content": "Falo isso desde setembro de 2019. Servidora p\u00fablica lotada em Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia falou pra mim que os militares tomaram conta de todos os cargos importantes dos minist\u00e9rios. N\u00e3o v\u00e3o soltar o osso facilmente. S\u00f3 existe uma sa\u00edda. Se n\u00e3o houver apoio dos EUA. https://t.co/xJhsplfecy",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1414030985612640259"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1625966233000"
            }
        },
        "content": "Em que estado ela estudou? Quando morei na Louisiana nos anos 80 e depois acompanhei a educa\u00e7\u00e3o do meu filho l\u00e1 em escola p\u00fablica nos anos 2000 observei que h\u00e1 ainda bastante diferen\u00e7as na qualidade entre escolas no mesmo estado e entre estados. Mas em m\u00e9dia melhor que no Brasil.",
        "likes": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1412484259466690563"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1625597464000"
            }
        },
        "content": "#VacinaDF | O Plano de Vacina\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conclu\u00eddo nesta semana, entre quarta (7) e domingo (11). Vinte mil doses fabricadas pela Janssen Farmac\u00eautica ser\u00e3o utilizadas para imunizar os profissionais da rede p\u00fablica que ainda n\u00e3o foram vacinados. https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/07/06/reta-final-para-a-vacinacao-dos-professores-da-rede-publica/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "6"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1412424525074112517"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1625583223000"
            }
        },
        "content": "#Educa\u00e7\u00e3oDF | Nesta ter\u00e7a-feira (6), come\u00e7am as matr\u00edculas para os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional da rede p\u00fablica de ensino do Distrito Federal. \n\nSaiba mais!https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/07/06/abertas-as-matriculas-para-os-cursos-da-educacao-profissional/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1412414118678700035"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1625580741000"
            }
        },
        "content": "#Sa\u00fadeDF | A partir de quarta-feira (7), a  dar\u00e1 continuidade \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua e dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino m\u00e9dio da rede p\u00fablica. \n\nConfira!https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/07/05/professores-e-pessoas-em-situacao-de-rua-vacina-na-4a-7/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "4"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1411713575161315330"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1625413719000"
            }
        },
        "content": "Ontem fui \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o: em defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica e contra a prevarica\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1409539241261023233"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624895317000"
            }
        },
        "content": "Esse epis\u00f3dio L\u00e1zaro s\u00f3 nos deixa uma certeza que nossos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e1 falida. \nBem como outras \u00e1reas sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o...\nGente um \u00fanico criminoso d\u00e1 um n\u00f3 t\u00e1tico na seguran\u00e7a p\u00fablica de Goi\u00e1s e Bras\u00edlia. \nNossos pol\u00edticos deveriam fazer uma reflex\u00e3o ampla!!!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1408420148961329155"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624628505000"
            }
        },
        "content": "A UnDF dever\u00e1 ser criada sob a forma de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta e vinculada, diretamente, \u00e0 Secretaria de de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1408152139352903692"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624564606000"
            }
        },
        "content": "Obrigado,  por defender em cadeia nacional a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial a Sociologia e Filosofia, t\u00e3o atacadas pelo desgoverno nacional. H\u00e1 senadores em Bras\u00edlia!",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1408061149447340032"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624542913000"
            }
        },
        "content": "Seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, entre outros assuntos na agenda de hoje. Trabalho que segue intenso na . #DeputadoFederalGutembergReis#GutembergReis #BrasilGigante #C\u00e2maradosDeputados #Bras\u00edlia",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1408015041706795018"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624531920000"
            }
        },
        "content": "#SAM2021: Audi\u00eancia P\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados avalia s\u00e9timo ano de implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o a partir de balan\u00e7o da nossa Campanha. Quando; 24/06, 14h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) Transmiss\u00e3o: https://edemocracia.camara.leg.br/audiencias/sala/1998\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "7"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1407312883969581060"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624364512000"
            }
        },
        "content": "SAM 2021: Audi\u00eancia P\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados avalia s\u00e9timo ano de implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o a partir de balan\u00e7o da Campanha. Quando? 24 de junho, \u00e0s 14 horas (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia)Transmiss\u00e3o: https://edemocracia.camara.leg.br/audiencias/sala/1998\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "5"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "3"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1406646385152307203"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624205607000"
            }
        },
        "content": "#Educa\u00e7\u00e3oDF | Como parte da implementa\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio na rede p\u00fablica do Distrito Federal, a Subsecretaria de Forma\u00e7\u00e3o Continuada dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (Eape) vai promover um curso espec\u00edfico de forma\u00e7\u00e3o para 2.618 professores. Confira! https://bit.ly/3gG0A4p",
        "likes": {
            "$numberInt": "1"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1406364323694403586"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1624138358000"
            }
        },
        "content": "A mina no caldeir\u00e3o acabou de falar que s\u00f3 entrou na escola de m\u00fasica de Bras\u00edlia por causa de pistol\u00e3o da m\u00e3e, que era professora da rede de ensino p\u00fablica do DF, e que foi conversar pessoalmente com a secret\u00e1ria de educa\u00e7\u00e3o do DF",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1405560271658262531"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623946657000"
            }
        },
        "content": "Estudantes da rede p\u00fablica v\u00e3o conhecer a CLDF\n\nCom o objetivo de mostrar aos estudantes dos ensinos fundamental e m\u00e9dio o dia a dia das decis\u00f5es da pol\u00edtica, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o firmou parceria com a C\u00e2mara Legislativa para participa\u00e7\u00e3o no programa Conhecendo o Parlamento.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1404816833706856450"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623769408000"
            }
        },
        "content": "#Educa\u00e7\u00e3oDF | J\u00e1 est\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es em cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica para o segundo semestre na rede p\u00fablica do Distrito Federal. \n\nConfira!https://agenciabrasilia.df.gov.br/2021/06/15/inscricoes-para-educacao-profissional-e-tecnologica/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1403554255609286658"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623468385000"
            }
        },
        "content": "\"com fortuna estimada em R$ 104,71 bilh\u00f5es, em 2019, al\u00e9m de produzir \u00e1lcool em gel em uma de suas f\u00e1bricas da AMBEV (Ab InBev) \u2013 para doa\u00e7\u00e3o () aos hospitais p\u00fablicos de S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Bras\u00edlia \u2013 intensificou, paralelamente, seu interesse na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
        "likes": {
            "$numberInt": "2"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1403017879545683979"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623340503000"
            }
        },
        "content": "#Bras\u00edlia #Vacina\u00e7\u00e3o #Agendamento #Imuniza\u00e7\u00e3o #COVID19Al\u00e9m disso, o governador do DF estima vacinar todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a chegada de 36 mil doses da Janssen. https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/vacina-pessoas-com-55-anos-poderao-agendar-na-sexta-11/\u2026",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1403008746566164491"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623338326000"
            }
        },
        "content": "URGENTE: O governador  disse que vai abrir AMANH\u00c3 o agendamento para a vacina\u00e7\u00e3o de pessoas com 55 anos ou mais. Tamb\u00e9m decidiu vacinar todos os profissionais de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com as 36 mil doses da vacina da Janssen que vamos receber.",
        "likes": {
            "$numberInt": "272"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "65"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "negativo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1402987256793616384"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623333202000"
            }
        },
        "content": "O sinpro ta destruindo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de Bras\u00edlia, pqp",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "neutro"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1402083617237614594"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1623117758000"
            }
        },
        "content": "E vamos levar o projeto somamos para Bras\u00edlia.\nTime de Ministros Leleven:\nW. Buffet - Fazenda\nT. Robbins - Casa Civil\nDr. House - Sa\u00fade\nM. Zuckerberg - Ci\u00eancia, Tec. e Inova\u00e7\u00e3o\nSuper Nanny - Educa\u00e7\u00e3oNick Fury - Justi\u00e7a e Seg P\u00fablicaIsso \u00e9 s\u00f3 uma pr\u00e9via pra ado\u00e7ar o eleitor!",
        "likes": {
            "$numberInt": "18"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    },
    {
        "tweet_id": {
            "$numberLong": "1399753390637391873"
        },
        "timestamp": {
            "$date": {
                "$numberLong": "1622562189000"
            }
        },
        "content": "\u201cA economia veio forte. A economia cresceu no trimestre 1,2%. O que sinaliza um crescimento bastante forte da economia esse ano\u201d, afirmou Paulo Guedes, durante audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara para tratar de cortes or\u00e7ament\u00e1rios das universidades p\u00fablicas.",
        "likes": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "retweets": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "analytics": {
            "$numberInt": "0"
        },
        "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
        "sentimento": "positivo"
    }
]